# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Szervusz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Elizabeth	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Gondoltam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bekukkantok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hátha	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
valamiben	_	_	_	_	O
segítenem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Travis	_	_	_	_	B-PER
öcsém	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vezesd	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lovat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
istállóba	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szerszámozd	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Igen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Mr.	_	_	_	_	O
Adhatnál	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
abrakot	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
ülne	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kicsit	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Jól	_	_	_	_	O
esne	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
árnyék	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Mrs.	_	_	_	_	O
Coates	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Gyere	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Elizabeth	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Meleg	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kapunk	_	_	_	_	O
kiadós	_	_	_	_	O
esőt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kiég	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
vidék	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kukoricatermésre	_	_	_	_	O
keresztet	_	_	_	_	O
vethetünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sokan	_	_	_	_	O
hiába	_	_	_	_	O
kaparják	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
télen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lisztes	_	_	_	_	O
hordójuk	_	_	_	_	O
alját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
túlságosan	_	_	_	_	O
állott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elizabeth	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
édes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szaladj	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
forráshoz	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hozz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
öregapádnak	_	_	_	_	O
friss	_	_	_	_	O
vizet	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Higgye	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Mrs.	_	_	_	_	O
Coates	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
felelősség	_	_	_	_	O
mindenre	_	_	_	_	O
vigyázni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
faluban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férfiak	_	_	_	_	O
távol	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
csoda	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
holt	_	_	_	_	O
fáradt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Persze	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
panaszkodom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Engem	_	_	_	_	O
választottak	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hát	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
végzem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
terveztem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
velük	_	_	_	_	O
hajtom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
marhát	_	_	_	_	O
Kansasba	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
hívott	_	_	_	_	O
félre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megkérjen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
maradjak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vigyázzak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nőkre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyerekekre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tudtam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kötelességem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Beláttam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
fontosabb	_	_	_	_	O
munka	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jim	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ön	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
marad	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vigyáz	_	_	_	_	O
ránk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kész	_	_	_	_	O
szerencse	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
döntöttem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
minap	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bolond	_	_	_	_	O
kölyök	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Jed	_	_	_	_	B-PER
Simpson	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
vaddisznók	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
meglőtt	_	_	_	_	O
egyet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
visított	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
többi	_	_	_	_	O
vaddisznó	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
felkergette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fára	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiút	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Le	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
engedték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
vetődtem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
észrevettem	_	_	_	_	O
őt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Na	_	_	_	_	O
persze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elkergetni	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudtam	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
disznókat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
szóltam	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
anyjának	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
hol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fia	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
'	_	_	_	_	O
nyugodtam	_	_	_	_	O
megvárhattam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
...míg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyavalyások	_	_	_	_	O
arrébbállnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kölyök	_	_	_	_	O
lemászhatott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bizony	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagy	_	_	_	_	O
felelősség	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
asszonynépet	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyerkőcöket	_	_	_	_	O
szemmel	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tartanom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mostanában	_	_	_	_	O
egyébként	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
lopás	_	_	_	_	O
okozza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fejfájást	_	_	_	_	O
Salt	_	_	_	_	B-LOC
Licks-ben	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

Sok	_	_	_	_	O
húsnak	_	_	_	_	O
lába	_	_	_	_	O
kel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
füstölőből	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tyúkólból	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tojások	_	_	_	_	O
tűnnek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mama	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kezdek	_	_	_	_	O
éhes	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Kincsem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
Mr.	_	_	_	_	O
Searcy	_	_	_	_	B-PER
beszél	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hűlni	_	_	_	_	O
kitett	_	_	_	_	O
friss	_	_	_	_	O
kenyérből	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
sokat	_	_	_	_	O
elemeltek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Borzasztó	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Valami	_	_	_	_	O
gézengúz	_	_	_	_	O
kölyök	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ilyen	_	_	_	_	O
okos	_	_	_	_	O
gézengúz	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fiam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mama	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
éhes	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mikor	_	_	_	_	O
esz	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Figyelmeztettelek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
szólj	_	_	_	_	O
közbe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Most	_	_	_	_	O
Mr.	_	_	_	_	O
Nincs	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
baj	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Mrs.	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
gyerekek	_	_	_	_	O
tudják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legjobban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
jött	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
evés	_	_	_	_	O
ideje	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
hiszem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindnyájunknak	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
esne	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ebéd	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Travis	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
eridj	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
törj	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
cső	_	_	_	_	O
kukoricát	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
pillanat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Mrs.	_	_	_	_	O
Tán	_	_	_	_	O
egyedül	_	_	_	_	O
cipelje	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fia	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Elizabeth	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
kísérd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
Travist	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Édes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
zamatos	_	_	_	_	O
kukoricákat	_	_	_	_	O
válogassatok	_	_	_	_	O
ám	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nahát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
mosómedvék	_	_	_	_	O
jártak	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Tolvaj	_	_	_	_	O
népség	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Valamelyik	_	_	_	_	O
éjjel	_	_	_	_	O
rajtuk	_	_	_	_	O
kéne	_	_	_	_	O
ütni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Igen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hozom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutyámat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Betyár	_	_	_	_	B-PER
szétcsap	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mihasznák	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
alaposan	_	_	_	_	O
rájuk	_	_	_	_	O
ijeszt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kételkedsz	_	_	_	_	O
benne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
képes	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Á	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyáltalán	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
erről	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Hát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
odabent	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
akartam	_	_	_	_	O
megmondani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szóval	_	_	_	_	O
jobb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
tudod	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
csinálta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mit	_	_	_	_	O
csinált	_	_	_	_	O
Betyár	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Ő	_	_	_	_	O
lopta	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
tojást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kenyeret	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
húst	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hallottad	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
érted	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Betyár	_	_	_	_	B-PER
tette	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Láttam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amint	_	_	_	_	O
kiszív	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
tojást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
láttam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
ellopta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagyi	_	_	_	_	O
kukoricakenyerét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
félj	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
árulom	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dehogyis	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fogom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Addig	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
akartam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudtam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
kutyád	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
Miss	_	_	_	_	B-PER
Priss-nek	_	_	_	_	I-PER
kölykei	_	_	_	_	O
lesznek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
kutyád	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutyájuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szeretném	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lopás	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
agyonlőnék	_	_	_	_	O
szegényt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyílhegyet	_	_	_	_	O
nemrég	_	_	_	_	O
találtam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
papa	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
komancs	_	_	_	_	O
harcosé	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Neked	_	_	_	_	O
adom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Soha	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
árulom	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
senkinek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
meggondolom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
disznónál	_	_	_	_	O
finomabb	_	_	_	_	O
csemege	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
akad	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legalávalóbb	_	_	_	_	O
élőlény	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
egyben	_	_	_	_	O
piszok	_	_	_	_	O
veszélyes	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

14	_	_	_	_	O
vágás	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
összeessen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Halálra	_	_	_	_	O
rémisztenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindig	_	_	_	_	O
félek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
Jim	_	_	_	_	B-PER
megjelöli	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Igen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elképesztően	_	_	_	_	O
veszélyesek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Volt	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nagybátyám	_	_	_	_	O
Kelet-Texasban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Akit	_	_	_	_	O
megtámadott	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kan	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szétszaggatta	_	_	_	_	O
szegényt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
megölte	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Orvost	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
hiába	_	_	_	_	O
hívtak	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Searcy	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
kötéllel	_	_	_	_	O
elkaptam	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nyulat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Arliss	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
hallgass	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
elkaptam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pedig	_	_	_	_	O
rúgkapált	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
harapott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fiam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
ügyes	_	_	_	_	O
gyerek	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fáról	_	_	_	_	O
oldom	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
disznók	_	_	_	_	O
jelölését	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
biztonságosabb	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fáról	_	_	_	_	O
csinálni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Megvan	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
módja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fiam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kell	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aminek	_	_	_	_	O
lenyúlik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ága	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
disznók	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
érik	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kutyával	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fa	_	_	_	_	O
köré	_	_	_	_	O
tereljük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
disznókat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ledugjuk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hurkot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
felhúzzuk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
disznót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
megjelöljük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mindenit	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
talán	_	_	_	_	O
tényleg	_	_	_	_	O
sikerül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Talán	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Biztos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
sikerül	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kanok	_	_	_	_	O
rohangálhatnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ameddig	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
akarnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
közben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fán	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
biztonságban	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Travis	_	_	_	_	B-PER
fiam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vezesd	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lovamat	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Elindulunk	_	_	_	_	O
hazafelé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vacsoráig	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
temérdek	_	_	_	_	O
tennivalóm	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hálás	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
asszonyom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szíves	_	_	_	_	O
vendéglátásért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
aggódjon	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
távol	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ura	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ígérem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nemsokára	_	_	_	_	O
újfent	_	_	_	_	O
meglátogatjuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szia	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Elizabeth	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
jót	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
csoda	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
viszik	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
marhát	_	_	_	_	O
hajtani	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
urat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mire	_	_	_	_	O
végezne	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lakomázással	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ismerősök	_	_	_	_	O
felkeresésével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
...az	_	_	_	_	O
állatok	_	_	_	_	O
kimúlnának	_	_	_	_	O
végelgyengülésben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mama	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Elizabeth	_	_	_	_	B-PER
szerint	_	_	_	_	O
Betyár	_	_	_	_	B-PER
műve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
tolvajlás	_	_	_	_	O
Salt	_	_	_	_	B-LOC
Licks-ben	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
rajta	_	_	_	_	O
kapta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nahát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szégyentelen	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Erről	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
szoktatnunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
...különben	_	_	_	_	O
meggyűlik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bajunk	_	_	_	_	O
Salt	_	_	_	_	B-LOC
Licks	_	_	_	_	I-LOC
lakosaival	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
agyonlövik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Betyár	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Te	_	_	_	_	O
haszontalan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
enyvesmancsú	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Talán	_	_	_	_	O
éjszakára	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
kéne	_	_	_	_	O
zárnunk	_	_	_	_	O
őt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
hiszem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ideig	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
aggódnunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ide	_	_	_	_	O
figyelj	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Annyi	_	_	_	_	O
munkát	_	_	_	_	O
adok	_	_	_	_	O
neked	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
...hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
marad	_	_	_	_	O
időd	_	_	_	_	O
portyázni	_	_	_	_	O
menni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem-nem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
maradunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
meglessük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mosómedvéket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nézd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
csillagot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Betyár	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Rengeteg	_	_	_	_	O
csillag	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ki	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
talán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
papa	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
hever	_	_	_	_	O
valahol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csapáson	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eget	_	_	_	_	O
kémleli	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kár	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kísérhettem	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
messze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
távoli	_	_	_	_	O
Kansasba	_	_	_	_	B-LOC
hogy	_	_	_	_	O
megnézhessem	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatalmas	_	_	_	_	O
országot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kapd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Betyár	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Tanítsd	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
móresre	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Betyár	_	_	_	_	B-PER
alaposan	_	_	_	_	O
ráijesztett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mosómedvékre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elfáradtál	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fiam	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
édesanyám	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rózsi	_	_	_	_	B-PER
merre	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Este	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
jött	_	_	_	_	O
haza	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Talán	_	_	_	_	O
elbújt	_	_	_	_	O
valahol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
máris	_	_	_	_	O
megkeresem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
felejtsd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fiam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
tényleg	_	_	_	_	O
megellett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
légy	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
óvatos	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nyugalom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Betyár	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
ingereld	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beszéd	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
pajtás	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Megint	_	_	_	_	O
rántsd	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Próbáld	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Betyár	_	_	_	_	B-PER
csúnyán	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
oldaladba	_	_	_	_	O
harap	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Betyár	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Tereld	_	_	_	_	O
haza	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Jól	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Rózsi	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
nyugalom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
foglak	_	_	_	_	O
fejni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
törik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
szakad	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nyugodj	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Rózsi	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Tudod	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fogunk	_	_	_	_	O
bántani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rózsi	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
csillapodj	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Semmi	_	_	_	_	O
esélyed	_	_	_	_	O
sincs	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Észre	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
veszed	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
fejtelek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gyere	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Betyár	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Fiam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
odaviszed	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutyát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Rózsi	_	_	_	_	B-PER
még	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
őrjöngeni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Figyelj	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Betyár	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Tartsd	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
szépen	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
találok	_	_	_	_	O
szavakat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ilyen	_	_	_	_	O
kutyát	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
sose	_	_	_	_	O
láttam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
fogsz	_	_	_	_	O
látni	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
foghatót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
anya	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Üdv	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
ház	_	_	_	_	O
népének	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
hittem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
talán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
papa	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
reggel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
asszonyom	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Burn	_	_	_	_	B-PER
Sanderson	_	_	_	_	I-PER
vagyok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
San	_	_	_	_	B-LOC
'	_	_	_	_	I-LOC
Tone	_	_	_	_	I-LOC
mellett	_	_	_	_	O
lakom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Áthajtok	_	_	_	_	O
pár	_	_	_	_	O
marhát	_	_	_	_	O
Devil's	_	_	_	_	B-LOC
Creek-en	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

Sanderson	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Bud	_	_	_	_	B-PER
Searcy	_	_	_	_	I-PER
említette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
befogadtak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kóbor	_	_	_	_	O
kutyát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hátha	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyiket	_	_	_	_	O
elvesztettem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
magáé	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
sárga	_	_	_	_	O
kutya	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ő	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
legveszedelmesebb	_	_	_	_	O
tojás-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
pecsenyetolvaj	_	_	_	_	O
Texasban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szemét	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kilopja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
embernek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
marhaterelő	_	_	_	_	O
kutyának	_	_	_	_	O
kiváló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
disznóra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
remek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Travis	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
légy	_	_	_	_	O
szíves	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hívd	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutyát	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
mama	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Travis	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Igen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mama	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
száll	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Mr.	_	_	_	_	O
Köszönöm	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
asszonyom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hozd	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
házba	_	_	_	_	O
Betyárt	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Majd	_	_	_	_	O
megtudod	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Asszonyom	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nincs	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
megvédje	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiúkat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nekem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szükségem	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutyára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
...de	_	_	_	_	O
szívesen	_	_	_	_	O
kölcsönadom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férje	_	_	_	_	O
haza	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
jön	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Mr.	_	_	_	_	O
Sanderson	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
kutyája	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
vigye	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Talán	_	_	_	_	O
igaza	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
asszonyom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Te	_	_	_	_	O
mihaszna	_	_	_	_	O
csirkefogó	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
jót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
asszonyom	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nagyon	_	_	_	_	O
lekötelezett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gyere	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
pajtás	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ő	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
kutyám	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
viheti	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutyámat	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hé	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Arliss	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szégyelled	_	_	_	_	O
magad	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Kővel	_	_	_	_	O
dobálod	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bácsit	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
egyet	_	_	_	_	O
hozzávágok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
akarja	_	_	_	_	O
vinni	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ilyesmi	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
őrjöngenék	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hadd	_	_	_	_	O
beszéljek	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiúval	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Na	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fiam	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Menj	_	_	_	_	O
szépen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Arliss	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Menj	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O


