# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Csatlakozol	_	_	_	_	O
hozzám	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Szeretnék	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Idő	_	_	_	_	O
szűkében	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
hinném	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
földbirtokos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
tehetné	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amihez	_	_	_	_	O
kedve	_	_	_	_	O
tartja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
bánnám	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hé	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Pat	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
vásároltál	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sasabe-n	_	_	_	_	B-LOC
?	_	_	_	_	O

Nincs	_	_	_	_	O
pontos	_	_	_	_	O
oka	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
eszembe	_	_	_	_	O
jutott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gondoltam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sajátom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
épp	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kezdéshez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudod	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sasabe-völgy	_	_	_	_	B-LOC
vad	_	_	_	_	O
vidék	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
vadabb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
Tenvoorde-nak	_	_	_	_	B-PER
dolgozni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
durván	_	_	_	_	O
viselkedett	_	_	_	_	O
veled	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
értettem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
tudod	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hátad	_	_	_	_	O
mögött	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
dicsekedett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
elmondhatja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
valaha	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
legjobb	_	_	_	_	O
munkavezetője	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
voltam	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
elviseltem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
annál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagyra	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
téged	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
vettem	_	_	_	_	O
észre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hatch-Hodgesnek	_	_	_	_	B-ORG
dolgozol	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
választásom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
vasútvonal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
területen	_	_	_	_	O
maradt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudod	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
csipkedik	_	_	_	_	O
magukat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ideges	_	_	_	_	O
tyúk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
hónap	_	_	_	_	O
múlva	_	_	_	_	O
körülbelül	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
lesznek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sínekkel	_	_	_	_	O
Bisbee-nél	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Hallottam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Igen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
raktárt	_	_	_	_	O
építenek	_	_	_	_	O
oda	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ott	_	_	_	_	O
ücsörögtem	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
beszéltem	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fickóval	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
minap	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
telik	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
felszállsz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
vonatra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
mész	_	_	_	_	O
végig	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
Tucsonig	_	_	_	_	B-LOC
anélkül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megállnál	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nemsokára	_	_	_	_	O
ideér	_	_	_	_	O
Contentionbe	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mikor	_	_	_	_	O
eljön	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
leszegődhetsz	_	_	_	_	O
hozzám	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Ed	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Majd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szavadon	_	_	_	_	O
foglak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gyere	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
igyál	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
velem	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
italt	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
földbirtokosnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
elintéznivalóim	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hát	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
fontosabb	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
italnál	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
bizonyos	_	_	_	_	O
cseresznyés	_	_	_	_	O
csíkos	_	_	_	_	O
cukorka	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Viszlát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Ed	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Cukorka	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
reggelt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Willard	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Asszonyom	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
szakaszunkon	_	_	_	_	O
dolgozik	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
délután	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
dolgozni	_	_	_	_	O
fogok	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyiken	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudtam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magáé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mims	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
béreltünk	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kocsit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
elvigyen	_	_	_	_	O
minket	_	_	_	_	O
Bisbee-be	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
akarja	_	_	_	_	O
szerezni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
Concordot	_	_	_	_	B-MISC
magának	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
várják	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendszeres	_	_	_	_	O
járatot	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Mims	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Doretta	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
összeházasodtunk	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
reggel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Háromra	_	_	_	_	O
készen	_	_	_	_	O
állunk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
indulásra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bízom	_	_	_	_	O
benne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
értesíteni	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
erről	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hatch	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Hodges-t	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
berakja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csomagjainkat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rossz	_	_	_	_	O
emberre	_	_	_	_	O
hagyatkozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
rakodok	_	_	_	_	O
semmit	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
érdekel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
menetrendje	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
ügessen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
társaság	_	_	_	_	O
raktárához	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kérje	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
diszpécsert	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szép	_	_	_	_	O
nőt	_	_	_	_	O
fogott	_	_	_	_	O
magának	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Rintoon	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
fizetek	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kocsiért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elvárom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szolgáltatást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
jár	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
félig	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
igaza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Willard	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
fizet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
hittem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
akarod	_	_	_	_	O
tartani	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kevés	_	_	_	_	O
ügyfeledet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
maradt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Rintoon	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
oldani	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fajtája	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
rajtam	_	_	_	_	O
múlik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ki	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
egyáltalán	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
öreg	_	_	_	_	O
Gateway	_	_	_	_	B-PER
veje	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
reggeltől	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Beházasodott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
környék	_	_	_	_	O
leggazdagabb	_	_	_	_	O
réz	_	_	_	_	O
bányájába	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
Doretta	_	_	_	_	B-PER
Gateway	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Vénlánynak	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
elkönyvelve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
Willard	_	_	_	_	B-PER
ide	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
jött	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olyan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
deszka	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
deszka	_	_	_	_	O
Willardnak	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Semmi	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
deszka	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
öreg	_	_	_	_	O
Gateway	_	_	_	_	B-PER
birtokait	_	_	_	_	O
nézzük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
mondják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
húzása	_	_	_	_	O
megér	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
fél	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
dollárt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
pénz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Ed	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Túl	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
embernek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
aggódjon	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
Willardnak	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Ő	_	_	_	_	O
könyvelő	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vagy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mind	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
partnere	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
öregnek.	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
rátette	_	_	_	_	O
Doretta-ra	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
kezét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudod	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
nézett	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
rosszul	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Te	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
régen	_	_	_	_	O
rászálltál	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sasabe	_	_	_	_	B-LOC
völgyre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Patrick	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
felmérgesített	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majdnem	_	_	_	_	O
elfelejtettem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
hova	_	_	_	_	O
megyek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gyere	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hadd	_	_	_	_	O
hívjalak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
italra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Máskor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Ed	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Megyek	_	_	_	_	O
Tenvoorde-hez	_	_	_	_	B-PER
..	_	_	_	_	O

Hát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
gondolod	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagyon	_	_	_	_	O
kedves	_	_	_	_	O
tőled	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ajándékot	_	_	_	_	O
viszel	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gyerünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kapd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Fogd	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
kötelet	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Szoríts	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Magam	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tudtam	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
csinálni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
leesett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cukorkád	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Gondoltam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
oszlop	_	_	_	_	O
visszatartja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
megmagyarázza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ugye	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
ismeri	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lovakat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Mr.	_	_	_	_	O
Azt	_	_	_	_	O
mondják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
főleg	_	_	_	_	O
kecskék	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
birtokán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
tudtam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
jövő	_	_	_	_	O
hónapban	_	_	_	_	O
ők	_	_	_	_	O
tartják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kecske-lasszózást	_	_	_	_	O
Gotebóban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Be	_	_	_	_	O
kéne	_	_	_	_	O
nevezni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ő	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
munkavezetője	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nagyszájú	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Jace	_	_	_	_	B-PER
csak	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
csinálja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
régi	_	_	_	_	O
jobb	_	_	_	_	O
kezem	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
jön	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gondolja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
hiszem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amint	_	_	_	_	O
kiveri	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fejéből	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szeszélyes	_	_	_	_	O
gondolatot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
földbirtokos	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
korábban	_	_	_	_	O
átbeszéltük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
átbeszéljük	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
észhez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
térsz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
környék	_	_	_	_	O
legjobb	_	_	_	_	O
munkavezetője	_	_	_	_	O
elássa	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Senki	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tartja	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
kézben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
farmot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
tudod	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Pat	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
nyugodtan	_	_	_	_	O
hátat	_	_	_	_	O
fordíthat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Most	_	_	_	_	O
nézz	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
rám	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Dolgozom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sajátomon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
közönséges	_	_	_	_	O
napszámos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
bízhatom	_	_	_	_	O
másra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rúgjon	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
párat	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Talán	_	_	_	_	O
beválik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kezdheti	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kecskézővel	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tenvoorde	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
jöttem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
vegyek	_	_	_	_	O
magamnak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
tenyészbikát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

No	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
mondtam	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
odaadod	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
viszed	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tenyészbikádat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
egyszerű	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagyon	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
dolgozni	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
különbség	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
értem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
gondoznom	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állataimat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
akarja	_	_	_	_	O
eladni	_	_	_	_	O
nekem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tenyészbikát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Megmondom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
teszek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Patrick	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Adok	_	_	_	_	O
neked	_	_	_	_	O
esélyt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bika	_	_	_	_	O
ingyen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tiéd	_	_	_	_	O
lehessen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mint	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
esélyt	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
nekem	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyévesre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
végül	_	_	_	_	O
50	_	_	_	_	O
dolláromba	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Biztonságos	_	_	_	_	O
helyen	_	_	_	_	O
tartom	_	_	_	_	O
neked	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Patrick	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tiéd	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
döntesz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
visszajössz	_	_	_	_	O
hozzám	_	_	_	_	O
dolgozni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sokra	_	_	_	_	O
tartod	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pej	_	_	_	_	O
lovad	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ugye	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Meglehetősen	_	_	_	_	O
..	_	_	_	_	O

Rendben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
ajánlok	_	_	_	_	O
neked	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fogadást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kiszemelsz	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
bikát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lovad	_	_	_	_	O
ellenében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
annyit	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tenned	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
lovagolsz	_	_	_	_	O
rajta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lovagoljam	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
érti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bikát	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Megállásig	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
tudnád	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
értetted	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ugye	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Igen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
értette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fiúk	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondogatják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
akárki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legjobb	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
nézem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
engem	_	_	_	_	O
lepipál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Leteszem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
voksom	_	_	_	_	O
Mr.	_	_	_	_	O
Tenvoorde	_	_	_	_	B-PER
mellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Maga	_	_	_	_	O
elpuhult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Brennan	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bármelyik	_	_	_	_	O
bikát	_	_	_	_	O
kiszemelhetem	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Vajon	_	_	_	_	O
meddig	_	_	_	_	O
fekszik	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
megtapossa	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bika	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Attól	_	_	_	_	O
függ	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
két-három	_	_	_	_	O
hétre	_	_	_	_	O
teszem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
meglehet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennyi	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
beszélni	_	_	_	_	O
tudnék	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kemény	_	_	_	_	O
fejével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
jöjjön	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
dolgozni	_	_	_	_	O
hozzám	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Add	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
farkát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rendben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fiúk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
engedjétek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
találkozunk	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Kis	_	_	_	_	O
híján	_	_	_	_	O
legázoltál	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
láttam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mi	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Patrick	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Elvesztettem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lovamat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Figyelmetlenség	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ugye	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Tenvoorde	_	_	_	_	B-PER
...	_	_	_	_	O

Gondolhattam	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
érünk	_	_	_	_	O
Bisbee-be	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
ragaszkodik	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megálljon	_	_	_	_	O
mindenkinek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akivel	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
találkozunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Patrick	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
szeretném	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
megismerkednél	_	_	_	_	O
Mr.	_	_	_	_	O
Willard	_	_	_	_	B-PER
Mimssel	_	_	_	_	I-PER
!	_	_	_	_	O

Könyvelő	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Helló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Willard	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Rintoon	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
rúgva	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Esküszöm	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
menete	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vonalon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
öszvérfogat	_	_	_	_	O
hajtóként	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
20	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cég	_	_	_	_	O
sajnálná	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
látna	_	_	_	_	O
elmenni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Majd	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
magabiztos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
eljutunk	_	_	_	_	O
Bisbee-be	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Dobd	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyerget	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Patrick	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Rintoon	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
megmondtam	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
sajnálni	_	_	_	_	O
fogom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
eljutunk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bisbee-be	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Most	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
húzódjon	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Willard	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Dobd	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Patrick	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Hadd	_	_	_	_	O
emlékeztessem	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szokásos	_	_	_	_	O
személykocsi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
akarja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
gyalogoljak	_	_	_	_	O
Sasabe-be	_	_	_	_	B-LOC
?	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
15	_	_	_	_	O
mérföld	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
baja	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Szedje	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyerget	_	_	_	_	O
onnan	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Willard	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Willard	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
hagyhatjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
utat	_	_	_	_	O
gyalog	_	_	_	_	O
tegye	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
lovas	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lovagoljon	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csomagtartóra	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Lekötelez	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Csodálkoztam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
jön	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendszeres	_	_	_	_	O
járat	_	_	_	_	O
majdnem	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
órával	_	_	_	_	O
hamarabb	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Leköteleztél	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Ed	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Köszönd	_	_	_	_	O
Willardnak	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
leszállok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sasabe	_	_	_	_	B-LOC
állomásnál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hank	_	_	_	_	B-PER
majd	_	_	_	_	O
kölcsönöz	_	_	_	_	O
nekem	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
lovat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mi	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
vicces	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
gondolkodtam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
alkalom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nászúton	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Örök	_	_	_	_	O
hála	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
segítségért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Ed	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Bármikor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Patrick	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Hé	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Hank	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
menetrend	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
járatnak	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
óra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kell	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
valaki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rintoon	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
baj	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Maga	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
semmihez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudunk	_	_	_	_	O
kezdeni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Willard	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Mindannyian	_	_	_	_	O
dobjátok	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fegyvert	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gyertek	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
óvatosan	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Lassan	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Maguk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kocsiban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hadd	_	_	_	_	O
lássam	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kezüket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kérem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Tegyék	_	_	_	_	O
kívülre	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hajtó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
fent	_	_	_	_	O
valamid	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jobb	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
leszednéd	_	_	_	_	O
onnan	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nincs	_	_	_	_	O
semmim	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
szeretne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Esküszöm	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
levegőben	_	_	_	_	O
eltaláltad	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Chink	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O


