# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Te	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Genrokut	_	_	_	_	B-PER
választotta	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
Hakuten	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megossza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
falut	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
azáltal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szembe	_	_	_	_	O
állítja	_	_	_	_	O
apát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vejével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ráadásul	_	_	_	_	O
megpróbálja	_	_	_	_	O
ellopni	_	_	_	_	O
Sató	_	_	_	_	B-PER
úr	_	_	_	_	O
titkát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Használd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kötelet	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
kaptál	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mérd	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fákat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
uram	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kötelek	_	_	_	_	O
rövidebbek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
láb	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
mondom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
láb	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondom	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
láb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
láb	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Megértettétek	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
csaljatok	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Micsoda	_	_	_	_	O
képtelenség	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Sató	_	_	_	_	B-PER
biztos	_	_	_	_	O
veszít	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Echizen	_	_	_	_	B-LOC
hegyből	_	_	_	_	O
összesen	_	_	_	_	O
160	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Adj	_	_	_	_	O
huszonhattal	_	_	_	_	O
többet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Yobiko	_	_	_	_	B-LOC
hegyen	_	_	_	_	O
számolthoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hozzá	_	_	_	_	O
adjuk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tokoi	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Igai	_	_	_	_	B-LOC
hegyit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összeg	_	_	_	_	O
203	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hé	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
főnököm	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
adjam	_	_	_	_	O
oda	_	_	_	_	O
neked	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
húzd	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
magad	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azután	_	_	_	_	O
jelenj	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ökrösszekér	_	_	_	_	O
versenyen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
főnökömnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Hakutennek	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
hajts	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bárki	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
ellenkezik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
főnökömmel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
jár	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyúl	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gondolj	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tehát	_	_	_	_	O
Sató	_	_	_	_	B-PER
úr	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hány	_	_	_	_	O
féle	_	_	_	_	O
víz	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Összesen	_	_	_	_	O
hét	_	_	_	_	O
tó	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
folyók	_	_	_	_	O
száma	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Két	_	_	_	_	O
folyó	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
13	_	_	_	_	O
mellékfolyó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lenyűgöző	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hét	_	_	_	_	O
tó	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
irányba	_	_	_	_	O
áramlik	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hétben	_	_	_	_	O
eső	_	_	_	_	O
gyűjtő	_	_	_	_	O
gödrök	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Igazi	_	_	_	_	O
tó	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kérdéses	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
tó	_	_	_	_	O
áramlásával	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Mind	_	_	_	_	O
jobbra	_	_	_	_	O
folynak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sató	_	_	_	_	B-PER
úr	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
általánosítás	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
tó	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
egyiknek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
elválasztja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
külső	_	_	_	_	O
erődöket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
áramlása	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
part	_	_	_	_	O
felé	_	_	_	_	O
folyik	_	_	_	_	O
jobbra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közepén	_	_	_	_	O
balra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emlékezz	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kérem	_	_	_	_	O
adja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tesztekhez	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fafelmérés	_	_	_	_	O
eredménye	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
összeg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
730	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fafelmérési	_	_	_	_	O
kör	_	_	_	_	O
nyertese	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Kumaki	_	_	_	_	B-PER
Hakuten	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Kumaki	_	_	_	_	B-PER
úr	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kiadnám	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utasításokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
holnapi	_	_	_	_	O
szekér	_	_	_	_	O
versenyre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kérem	_	_	_	_	O
hívják	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hajtóikat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hajcsár	_	_	_	_	O
Genroku	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Déli	_	_	_	_	O
falu	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lépj	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Déli	_	_	_	_	O
falu	_	_	_	_	O
hajcsára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bunroku	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
lépj	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bunroku	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Hol	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
Bunroku	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Lépj	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Bunroku	_	_	_	_	B-PER
nincs	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mit	_	_	_	_	O
tettél	_	_	_	_	O
Bunrokuval	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Elrejtetted	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Tehát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szekér	_	_	_	_	O
versenyt	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
napra	_	_	_	_	O
elhalasztják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tó	_	_	_	_	O
áramlását	_	_	_	_	O
mérik	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Apám	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
Hakuten	_	_	_	_	B-PER
alattomos	_	_	_	_	O
módszereket	_	_	_	_	O
használ	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyeréshez	_	_	_	_	O
tényleg	_	_	_	_	O
kijelentik	_	_	_	_	O
nyertesnek	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Sanosuke	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
miről	_	_	_	_	O
beszélsz	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Te	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tamaki	_	_	_	_	B-PER
klán	_	_	_	_	O
örököse	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Shógun	_	_	_	_	O
tea	_	_	_	_	O
tárolóinak	_	_	_	_	O
őrzője	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nővérem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
ideges	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
emiatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
igazi	_	_	_	_	O
szamuráj	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
beszélne	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
anyám	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Sanosuke	_	_	_	_	B-PER
...	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
igazság	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
kapja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
jelenti	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazság	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
létezik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
igazság	_	_	_	_	O
létezik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindig	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
kérded	_	_	_	_	O
hol	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
harc	_	_	_	_	O
szellemében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Létezik	_	_	_	_	O
tisztességes	_	_	_	_	O
küzdelemben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
megtanulhattad	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
elveként	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harcművészeti	_	_	_	_	O
edzéseken	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Soha	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
felejtsd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nincs	_	_	_	_	O
feladatod	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
este	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

El	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
menned	_	_	_	_	O
Sanpushába	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

SANPUSHA	_	_	_	_	B-LOC
SZOLGÁLATI	_	_	_	_	O
KAPU	_	_	_	_	O
Mester	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elveszti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
aktuális	_	_	_	_	O
versenyt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ellenőriztem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mindegyik	_	_	_	_	O
jobbra	_	_	_	_	O
áramlik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nézd	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Sanpei	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Látod	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
aktuális	_	_	_	_	O
versenynek	_	_	_	_	O
Satót	_	_	_	_	B-PER
kellett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tóhoz	_	_	_	_	O
csábítania	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megölöm	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
győztem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
aktuális	_	_	_	_	O
versenyben	_	_	_	_	O
Sató	_	_	_	_	B-PER
Kikutaro	_	_	_	_	I-PER
úr	_	_	_	_	O
győz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sató	_	_	_	_	B-PER
úr	_	_	_	_	O
győzött	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
voltál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Most	_	_	_	_	O
mindkettőnknek	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
győzelme	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
holnapi	_	_	_	_	O
szekérhúzás	_	_	_	_	O
dönti	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
versenyt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mondd	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tudod	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tónak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alja	_	_	_	_	O
homokos	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
iszapos	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Iszapos	_	_	_	_	O
homok	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alj	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyben	_	_	_	_	O
gyomok	_	_	_	_	O
nőnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
szeretnék	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kísérletet	_	_	_	_	O
kipróbálni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kérem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
készítsenek	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
csónakot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hozzon	_	_	_	_	O
valaki	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
csónakot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindenáron	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
nyernünk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ökrösszekér	_	_	_	_	O
húzást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elöljáró	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kiválasztottad	_	_	_	_	O
Bunroku	_	_	_	_	B-PER
helyettesítőjét	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
jelentkezik	_	_	_	_	O
valaki	_	_	_	_	O
önként	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Genroku	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Hakuten	_	_	_	_	B-PER
hajtója	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tapasztalt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sosem	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
egyikünk	_	_	_	_	O
se	_	_	_	_	O
megverni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Heisaku	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
legyél	_	_	_	_	O
annyira	_	_	_	_	O
kishitű	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Szó	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
róla	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Bárki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
megteszem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Sató	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
háromszor	_	_	_	_	O
süllyesztem	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rudat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kérlek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ügyelj	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csónakra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Először	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orrból	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hibáztam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Következőt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
farból	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megint	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
sikerült	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

SANSHI	_	_	_	_	B-ORG
ISKOLA	_	_	_	_	I-ORG
AKABARI	_	_	_	_	B-ORG
ISKOLA	_	_	_	_	I-ORG
Felkészülni	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
erőltesd	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Le	_	_	_	_	O
fognak	_	_	_	_	O
gyengülni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Légy	_	_	_	_	O
türelmes	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Betolakodó	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Anyám	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Sató	_	_	_	_	B-PER
úr	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megnyerted	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
menetet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
győztél	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
versenyben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
aggaszt	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
értem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
választottad	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
völgyet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előőrsök	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyiknek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Világossá	_	_	_	_	O
tettem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vitában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rendben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megmutatom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Adj	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nyilat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kérem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
figyeljenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
szeles	_	_	_	_	O
barlang	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
völgyben	_	_	_	_	O
okozza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szél	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
irányba	_	_	_	_	O
fúj	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
eszményi	_	_	_	_	O
hely	_	_	_	_	O
kiképezni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csapatokat	_	_	_	_	O
alkalmazkodni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
stratégia	_	_	_	_	O
környezethez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elviszem	_	_	_	_	O
magukat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szeles	_	_	_	_	O
barlanghoz	_	_	_	_	O
ellenőrizni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
Sató	_	_	_	_	B-PER
lova	_	_	_	_	O
eltört	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
néz	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
antik	_	_	_	_	O
tea	_	_	_	_	O
tároló	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tea	_	_	_	_	O
tároló	_	_	_	_	O
korsó	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Mizuno	_	_	_	_	B-PER
klán	_	_	_	_	O
kincse	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tamaki	_	_	_	_	B-PER
család	_	_	_	_	O
felügyeletére	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
bízva	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sanosuke	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Hol	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
Sanosuke	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
uram	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Sanosuke	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
magyarázd	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
Sanait	_	_	_	_	B-PER
akarom	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hozd	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
Tamaki	_	_	_	_	B-PER
Sanait	_	_	_	_	I-PER
nekem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
teás	_	_	_	_	O
korsó	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Shógun	_	_	_	_	O
ajándéka	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elvesztése	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kötelesség	_	_	_	_	O
elhanyagolása	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
szándékos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
árulás	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akárhogy	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Tamaki	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
őrző	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vezeklésül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
harakirire	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kötelezni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sató	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Habár	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
baleset	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
bűnös	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
fizetned	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagasaka	_	_	_	_	B-PER
úr	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
tapasztalt	_	_	_	_	O
lovas	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudnék	_	_	_	_	O
róla	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lovam	_	_	_	_	O
töri	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Először	_	_	_	_	O
vizsgáljuk	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Láttam	_	_	_	_	O
valakit	_	_	_	_	O
belépni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szeles	_	_	_	_	O
barlangba	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Oda	_	_	_	_	O
megyek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Kikutarót	_	_	_	_	B-PER
élve	_	_	_	_	O
eltemetik	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
falunak	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kiásnia	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megyek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kisasszony	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Beteg	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
maradj	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bízd	_	_	_	_	O
ránk	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Élve	_	_	_	_	O
eltemetik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
urat	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
jöjjön	_	_	_	_	O
velem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
készítsen	_	_	_	_	O
ételt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Siessetek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Patkányok	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Mindent	_	_	_	_	O
látok	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Tudtam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Kumaki	_	_	_	_	B-PER
Hakuten	_	_	_	_	I-PER
fog	_	_	_	_	O
győzni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
előre	_	_	_	_	O
láttam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
győztes	_	_	_	_	O
legyezője	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
magától	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Shóguntól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Fogadd	_	_	_	_	O
megbecsüléssel	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tisztelettel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ettől	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
naptól	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
nekem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Hakutennek	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
parancsaim	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
olyanok	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
Sógun	_	_	_	_	O
adná	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
engedetlenkednek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
végezni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
helybélinek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fiatalnak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
öregnek	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
parancsolják	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
építőmunkás	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nagyúr	_	_	_	_	O
parancsa	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Le	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
tartóztatva	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nővérem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
szabad	_	_	_	_	O
meghalnunk	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Élni	_	_	_	_	O
fogok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
harcolhassak	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazságtalansággal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azért	_	_	_	_	O
teszem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
hűséges	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
uramhoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Esküszöm	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megtorolom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
halálotok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megtisztítom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
neveteket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gyorsan	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Rejtőzzön	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
Some	_	_	_	_	B-PER
kisasszony	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Erre	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Mindenki	_	_	_	_	O
jöjjön	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
embernek	_	_	_	_	O
várépítő	_	_	_	_	O
munkássá	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
válni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Fogd	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szád	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Mindazokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
verseny	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
ellenezték	_	_	_	_	O
Hakutent	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
fogják	_	_	_	_	O
büntetni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Később	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
kaptok	_	_	_	_	O
tájékoztatást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
merészeli	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
hagyd	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megszökjenek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Apu	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
avatkozzon	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
hiszem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
épségben	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
fél	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
eltelt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kikutaro	_	_	_	_	B-PER
úr	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ó	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Sató	_	_	_	_	B-PER
úr	_	_	_	_	O
életben	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hozzatok	_	_	_	_	O
kötelet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kötélre	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szükségünk	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Húzd	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Some	_	_	_	_	B-PER
kisasszony	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Várjon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Mindenki	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Visszatérek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
városba	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kamarással	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azután	_	_	_	_	O
Edóba	_	_	_	_	B-LOC
megyek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
jelentek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
hagyom	_	_	_	_	O
Odát	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
embereit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
segítsenek	_	_	_	_	O
elfogni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lázadókat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megkaptam	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkások	_	_	_	_	O
pénzét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ön	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vár	_	_	_	_	O
alapkövét	_	_	_	_	O
lefektetik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
meghívást	_	_	_	_	O
kapsz	_	_	_	_	O
Edóba	_	_	_	_	B-LOC
te	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Dewa	_	_	_	_	B-PER
nagyúr	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azután	_	_	_	_	O
meghívlak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
piroslámpás	_	_	_	_	O
negyedbe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Alig	_	_	_	_	O
várom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megnyerni	_	_	_	_	O
mindent	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


