# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Kay	_	_	_	_	B-PER
kisasszony	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Küldje	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kisasszonyt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bombasiker	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Másról	_	_	_	_	O
sincs	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
idők	_	_	_	_	O
legeredetibb	_	_	_	_	O
ötletének	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
szereződés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Te	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szeretsz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
televízióban	_	_	_	_	O
vonzó	_	_	_	_	O
kinézésre	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szükség	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kimondottan	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Először	_	_	_	_	O
meglepő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
szokni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
tudok	_	_	_	_	O
szalmaszállal	_	_	_	_	O
inni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
mulatságos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nevetéstől	_	_	_	_	O
elszakadhat	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
utólsó	_	_	_	_	O
morzsáig	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Semmi	_	_	_	_	O
szervátültetés	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Fiatalosabb	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
öltözőben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gyere	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
velem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kész	_	_	_	_	O
tüdőgyulladás	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Jaume	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
rendeljen	_	_	_	_	O
levest	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
csirkét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
adag	_	_	_	_	O
forró	_	_	_	_	O
levest	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
csirkét	_	_	_	_	O
kérnénk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Felség	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szóra	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vedd	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cuccokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gyere	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szobába	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sejtjük	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szülők	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ott	_	_	_	_	O
ülj	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hozd	_	_	_	_	O
közelebb	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
széket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
leves	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csirke	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
uram	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mikor	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
otthon	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
herceg	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Igazán	_	_	_	_	O
sajnálom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
hekus	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megijedtem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Engem	_	_	_	_	O
szúrtál	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
bácsinak	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
detektív	_	_	_	_	O
öcsémnek	_	_	_	_	O
hiszi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Siessünk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bankba	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tervrajzokért	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Őfelségére	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
számíthatunk	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Őfelsége	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
izben	_	_	_	_	O
jár	_	_	_	_	O
minálunk	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Szerette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hozzáment	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
éhen	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
halhat	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Szükség	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kivizsgálásokra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztonságunk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
kicsit	_	_	_	_	O
idősebb	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
átadnám	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatóságnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sokat	_	_	_	_	O
gondolkozol	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nincsenek	_	_	_	_	O
pajtásaid	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Szupermanok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
cowboyok	_	_	_	_	O
akarnak	_	_	_	_	O
lenni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gyűlölöm	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sok	_	_	_	_	O
mindent	_	_	_	_	O
gyűlölsz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nincs	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kihallgatnak	_	_	_	_	O
papokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tudósokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
művészeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Esküszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazat	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Volt	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
tagja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kommunista	_	_	_	_	B-ORG
pártnak	_	_	_	_	I-ORG
?	_	_	_	_	O

Voltam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1940-től	_	_	_	_	O
1950-ig	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megismerkedett	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
1940-ben	_	_	_	_	O
Macabee	_	_	_	_	B-PER
tanítóval	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nejével	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nézze	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ők	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akikkel	_	_	_	_	O
1940-ben	_	_	_	_	O
megismerkedett	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ők	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatóság	_	_	_	_	O
megsértése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
súlyosbító	_	_	_	_	O
körülmény	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Macabee-t	_	_	_	_	B-PER
hatóságsértéssel	_	_	_	_	O
vádolják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
autón	_	_	_	_	O
visszaviszlek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
holnap	_	_	_	_	O
meglátogatlak	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ulrich	_	_	_	_	B-PER
vagyok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyámhatóságtól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Milyen	_	_	_	_	O
ügyben	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Rupert	_	_	_	_	B-PER
Macabee	_	_	_	_	I-PER
ügyében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Majd	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
viszem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Más	_	_	_	_	O
egyebet	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
gyámhatóság	_	_	_	_	O
küldött	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lapok	_	_	_	_	O
kiszagolják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
bújt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyerek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Macabee	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kongresszus	_	_	_	_	B-ORG
megsértésével	_	_	_	_	O
vádolt	_	_	_	_	O
tanító	_	_	_	_	O
fia	_	_	_	_	O
előkerült	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Ritz	_	_	_	_	B-LOC
hotelben	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
eltünése	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
bújkált	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Egy	_	_	_	_	O
trónvesztett	_	_	_	_	O
király	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kommunista	_	_	_	_	O
bérenc	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
szerepet	_	_	_	_	O
játszott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
telefonon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nevem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Álljon	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Uram	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sietni	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiút	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
látni	_	_	_	_	O
akarja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
fizetve	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Köszönöm	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
rendezve	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagyon-nagyon	_	_	_	_	O
szeretlek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nagyon	_	_	_	_	O
fogsz	_	_	_	_	O
hiányozni	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Remélem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

KARINTHY	_	_	_	_	B-PER
JUDIT	_	_	_	_	I-PER
Feliratok	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
TVS	_	_	_	_	B-ORG
TITRA	_	_	_	_	I-ORG
FILM	_	_	_	_	I-ORG
ÚJRA	_	_	_	_	B-MISC
SZÓL	_	_	_	_	I-MISC
A	_	_	_	_	I-MISC
HATLÖVETŰ	_	_	_	_	I-MISC
BOOT	_	_	_	_	B-LOC
HILL	_	_	_	_	I-LOC
TEMETO	_	_	_	_	I-LOC
GRIFFIN	_	_	_	_	B-LOC
EROD	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
TEXAS	_	_	_	_	B-LOC
VENDÉGLO	_	_	_	_	O
Helló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Ed	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Hol	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
Doc	_	_	_	_	B-PER
Holliday	_	_	_	_	I-PER
?	_	_	_	_	O

Valószínuleg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szállóban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Várta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
gyere	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Szóljatok	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
várom	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Erre	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
szükség	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Ed	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
város	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
vársz	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mielott	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
valaki	_	_	_	_	O
meghal	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Te	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
foglalkozz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vizezett	_	_	_	_	O
italaiddal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
avatkozz	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Shanssey	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bátyád	_	_	_	_	O
holtrészegen	_	_	_	_	O
jött	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bajt	_	_	_	_	O
kereste	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

O	_	_	_	_	O
rántott	_	_	_	_	O
fegyvert	_	_	_	_	O
elsonek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Whiskey-t	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ahogy	_	_	_	_	O
akarod	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Ed	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Ide	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pisztolyokkal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
akarsz	_	_	_	_	O
maradni	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hagyd	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
üveget	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Esélyed	_	_	_	_	O
sincs	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Doc	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Bailey	_	_	_	_	B-PER
két	_	_	_	_	O
emberét	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
magával	_	_	_	_	O
hozta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyan	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
drágám	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
tunjünk	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
innen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
város	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
akar	_	_	_	_	O
ölni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gazember	_	_	_	_	O
rendorbíróval	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindegy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
igazad	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
akarnak	_	_	_	_	O
lógatni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Te	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
tudod	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Doc	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
figyelsz	_	_	_	_	O
rám	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Kate	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Mr.	_	_	_	_	O
Bailey	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
messzi	_	_	_	_	O
Fort	_	_	_	_	B-LOC
Worth-ből	_	_	_	_	I-LOC
jött	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
becsületbeli	_	_	_	_	O
ügy	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Becsületbeli	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
ildomos	_	_	_	_	O
pont	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
elhagynom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
várost	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
gyere	_	_	_	_	O
nekem	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
becsületbeli	_	_	_	_	O
dologgal	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
színtisztán	_	_	_	_	O
erkölcsi	_	_	_	_	O
kérdés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
magadfajta	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
értheti	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
bánsz	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
velem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kapcaronggyal	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Semmivel	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
különb	_	_	_	_	O
nálam	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
vitatnám	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Te	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
magnólia	_	_	_	_	O
ültetvényed	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hát	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
hallgass	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Doc	_	_	_	_	B-PER
Holliday	_	_	_	_	I-PER
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szép	_	_	_	_	O
ruhád	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kifinomult	_	_	_	_	O
szavaid	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
úriember	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ugyanolyan	_	_	_	_	O
semmirekello	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
unom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
állandóan	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ültetvényedrol	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
feddhetetlen	_	_	_	_	O
barátaidról	_	_	_	_	O
dumálsz	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
nincsenek	_	_	_	_	O
veled	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Egyikük	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Igen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elhagytak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
ragadtam	_	_	_	_	O
veled	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
családod	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
éhezett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
fogorvos	_	_	_	_	O
lehessen	_	_	_	_	O
beloled	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Szép	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
fogorvos	_	_	_	_	O
lettél	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mondhatom	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Büszkék	_	_	_	_	O
lehetnek	_	_	_	_	O
rád	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szádra	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
vedd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
családom	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Doc	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
kérlek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Felejtsd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
Bailey-t	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Tunjünk	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
idonk	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Elmehetnénk	_	_	_	_	O
Laredóba	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hiszen	_	_	_	_	O
állandóan	_	_	_	_	O
emlegeted	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megnézethetnénk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
köhögésedet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyre	_	_	_	_	O
rosszabb	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
aggódsz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egészségem	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudod	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
érzek	_	_	_	_	O
irántad	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hajszálpontosan	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mihez	_	_	_	_	O
kezdjek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
történik	_	_	_	_	O
veled	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
senki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
eltartana	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
igaz	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
szép	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Doc	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
voltam	_	_	_	_	O
hozzád	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
gondolsz	_	_	_	_	O
néha	_	_	_	_	O
rám	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Mars	_	_	_	_	O
Shanssey	_	_	_	_	B-PER
csehójába	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Üzenem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
késobb	_	_	_	_	O
átugrok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kérlek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
menj	_	_	_	_	O
oda	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Tedd	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
mondtam	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Kéne	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
pénz	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

SZERETETT	_	_	_	_	O
FIUNKNAK	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
DOKTOR	_	_	_	_	B-PER
JOHN	_	_	_	_	I-PER
HOLLIDAY-NEK	_	_	_	_	I-PER
Helló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Wyatt	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Cotton	_	_	_	_	B-PER
Wilson	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Rég	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
találkoztunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Holtfáradt	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Remélem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
híreid	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ike	_	_	_	_	B-PER
Clanton	_	_	_	_	I-PER
három	_	_	_	_	O
napja	_	_	_	_	O
járt	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Keletnek	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
hiszem	_	_	_	_	O
Waco	_	_	_	_	B-LOC
felé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Johnny	_	_	_	_	B-PER
Ringo	_	_	_	_	I-PER
is	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Keletnek	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
kaptad	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sürgönyömet	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megkaptam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tartóztattad	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nincs	_	_	_	_	O
bajom	_	_	_	_	O
lke	_	_	_	_	B-PER
Clantonnal	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
elkapnom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
elkapnod	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
tucatnyi	_	_	_	_	O
ügy	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
keresik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Direkt	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
intéztem	_	_	_	_	O
mindent	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Griffinbe	_	_	_	_	B-LOC
jöjjön	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
hittem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
leszel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
texasi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
elkapja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
kapd	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vizet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Wyatt	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Cotton	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
Wyatt	_	_	_	_	B-PER
Earppel	_	_	_	_	I-PER
beszélsz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tíz	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
ezelott	_	_	_	_	O
láttam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
besétálsz	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
csehóba	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Oklahoma	_	_	_	_	B-LOC
Cityben	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
lelövöd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vidék	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
leggyorsabb	_	_	_	_	O
pisztolyhősét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
régen	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
öregszem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
valaki	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Cotton	_	_	_	_	B-PER
Wilson	_	_	_	_	I-PER
gyáva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hazugnak	_	_	_	_	O
neveztem	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nincs	_	_	_	_	O
jogod	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
mondani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Wyatt	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
legelvetemültebb	_	_	_	_	O
gazemberekkel	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kiálltam	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
állítottad	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
Ringót	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Clantont	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
bírod	_	_	_	_	O
tovább	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
add	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelvényedet	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Adjam	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelvényemet	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

25	_	_	_	_	O
éve	_	_	_	_	O
orzöm	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vidék	_	_	_	_	O
legeldugottabb	_	_	_	_	O
sarkában	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
dolgoztam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
tudok	_	_	_	_	O
felmutatni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
12	_	_	_	_	O
dolláros	_	_	_	_	O
szobát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
bádogjelvényt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerinted	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
akartam	_	_	_	_	O
kikötni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Belefáradtam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Wyatt	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Veled	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
történni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
mindannyiunkkal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hol	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyáva	_	_	_	_	O
féreg	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nyugalom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Ed	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Holliday	_	_	_	_	B-PER
csak	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
akar	_	_	_	_	O
idegesíteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
Holliday	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
hagyja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
fojön	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
levében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Wyatt	_	_	_	_	B-PER
Earp	_	_	_	_	I-PER
!	_	_	_	_	O

Te	_	_	_	_	O
vén	_	_	_	_	O
gazember	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
üzentél	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
városba	_	_	_	_	O
jössz	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Örvendek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
John	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Rendorbíró	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Gyere	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
foglalj	_	_	_	_	O
helyet	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutyafáját	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Sokat	_	_	_	_	O
változtál	_	_	_	_	O
azóta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Cheyenne-ben	_	_	_	_	B-LOC
...	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vasútnál	_	_	_	_	O
dolgoztál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ellsworth	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Wichita	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
Dodge	_	_	_	_	B-LOC
City	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

Érdekes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
szolgája	_	_	_	_	O
lettél	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Túlságosan	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
vad	_	_	_	_	O
voltál	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
hittem	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
belolem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Süss	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szelet	_	_	_	_	O
marhát	_	_	_	_	O
Mr.	_	_	_	_	O
Earpnek	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
készletembol	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
testvéreid	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Virgil	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Morgan	_	_	_	_	B-PER
megházasodott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megházasodtak	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
gondoltam	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

John	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
segítségre	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
szükségem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bármit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
akarsz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


