# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Anyu	_	_	_	_	O
úgyis	_	_	_	_	O
fogadta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
behordta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kiskutyákat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kosarat	_	_	_	_	O
bélelt	_	_	_	_	O
nekik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
belehelyezte	_	_	_	_	O
valamennyit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Máli	_	_	_	_	B-PER
pedig	_	_	_	_	O
melléjük	_	_	_	_	O
feküdt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megszoptatta	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Másnap	_	_	_	_	O
valóságos	_	_	_	_	O
népvándorlás	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
Tarjánéknál	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Nemcsak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
V.	_	_	_	_	O
osztály	_	_	_	_	O
jött	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
látogatóba	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
osztály	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
elküldte	_	_	_	_	O
képviselőit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tarjánnénak	_	_	_	_	B-PER
erélyesen	_	_	_	_	O
közbe	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
lépni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különben	_	_	_	_	O
Máli	_	_	_	_	B-PER
kutyát	_	_	_	_	O
agyonetették	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Eljött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
filmgyár	_	_	_	_	O
megbízottja	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindjárt	_	_	_	_	O
hozott	_	_	_	_	O
magával	_	_	_	_	O
fényképész-riportert	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
jobbról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
balról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
oldalról	_	_	_	_	O
levette	_	_	_	_	O
Málit	_	_	_	_	B-PER
kicsinyeivel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Pista	_	_	_	_	B-PER
herceget	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutyával	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kutya	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kertben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
házban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
Isten	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
hol	_	_	_	_	O
mindenütt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megható	_	_	_	_	O
cikket	_	_	_	_	O
írnak	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
történetről	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Máli	_	_	_	_	B-PER
kutya	_	_	_	_	O
közreműködésével	_	_	_	_	O
készülő	_	_	_	_	O
filmnek	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
közönsége	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Herceg	_	_	_	_	B-PER
mindezzel	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
sokat	_	_	_	_	O
törődött	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Örült	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutyájának	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lelkesen	_	_	_	_	O
mesélt	_	_	_	_	O
mindenkinek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állat	_	_	_	_	O
okosságáról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
végre	_	_	_	_	O
napok	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
jóllakott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
Szutyok	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Mert	_	_	_	_	O
kiderült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nehéz	_	_	_	_	O
napokban	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
hordott	_	_	_	_	O
ennivalót	_	_	_	_	O
Málinak	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Kapott	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
kettős	_	_	_	_	O
porciókat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
megpukkadt	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tökmag	_	_	_	_	B-PER
pedig	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
életében	_	_	_	_	O
kipróbálta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tökéletes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
baráti	_	_	_	_	O
önzetlenség	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mert	_	_	_	_	O
Máli	_	_	_	_	B-PER
megkerülésével	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
regényes	_	_	_	_	O
detektívtestület	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
Fekete	_	_	_	_	B-ORG
álarc	_	_	_	_	I-ORG
"	_	_	_	_	O
bandája	_	_	_	_	O
feleslegessé	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azért	_	_	_	_	O
mégsem	_	_	_	_	O
oszlottak	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Nem	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
tudni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
történik	_	_	_	_	O
megint	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
magyarázta	_	_	_	_	O
Tökmag	_	_	_	_	B-PER
pajtásainak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
banda	_	_	_	_	O
létjogosultságát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Sokkal	_	_	_	_	O
jobb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
készen	_	_	_	_	O
állunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
rendszeres	_	_	_	_	O
gyakorlatokat	_	_	_	_	O
fogunk	_	_	_	_	O
tartani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
kap	_	_	_	_	O
megoldani	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
feladatot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
történhetik	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
baj	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
őrködünk	_	_	_	_	O
!!	_	_	_	_	O

Ami	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tekintve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Tökmag	_	_	_	_	B-PER
magánál	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
gyereket	_	_	_	_	O
nemigen	_	_	_	_	O
tűrt	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bandában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nehogy	_	_	_	_	O
vezéri	_	_	_	_	O
tekintélyén	_	_	_	_	O
csorba	_	_	_	_	O
essék	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
megnyugtató	_	_	_	_	O
ígéret	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Máli	_	_	_	_	B-PER
kutya	_	_	_	_	O
se	_	_	_	_	O
hitte	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
valamikor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kölykeiért	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
versengés	_	_	_	_	O
folyik	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elsősorban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
filmgyár	_	_	_	_	O
akarta	_	_	_	_	O
megvenni	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Herceg	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
adta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azután	_	_	_	_	O
idegenek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
gazdag	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
jelentkeztek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pista	_	_	_	_	B-PER
udvariasan	_	_	_	_	O
kitért	_	_	_	_	O
előlük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Hát	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
akarod	_	_	_	_	O
valamennyit	_	_	_	_	O
magadnak	_	_	_	_	O
megtartani	_	_	_	_	O
fiam	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
kérdezte	_	_	_	_	O
Tarjánné	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Nem	_	_	_	_	O
anyum	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
nekem	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Máli	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
filmgyári	_	_	_	_	O
kutyanépek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hanem	_	_	_	_	O
látod	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
gondoltam	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dolgot	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiúk	_	_	_	_	O
annyit	_	_	_	_	O
tettek	_	_	_	_	O
értem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
segítettek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
segítettek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hoztak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
lehetett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tökmagnak	_	_	_	_	B-PER
van	_	_	_	_	O
kutyája	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
többi	_	_	_	_	O
!!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Mackó	_	_	_	_	B-PER
mindig	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
dolgozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Keszeg	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mennyi	_	_	_	_	O
szépet	_	_	_	_	O
olvasott	_	_	_	_	O
nekünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
szivesen	_	_	_	_	O
hallgattad	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
anyum	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Hidd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
abból	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
igazi	_	_	_	_	O
író	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akinek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
könyveit	_	_	_	_	O
kinyomtatják	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Szóval	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pajtásaidnak	_	_	_	_	O
akarok	_	_	_	_	O
adni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
kutyákat	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Nekik	_	_	_	_	O
anyum	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Tarjánné	_	_	_	_	B-PER
megölelte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
melegen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ajtóban	_	_	_	_	O
jutott	_	_	_	_	O
eszébe	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Pista	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
hiszen	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
kutya	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Mi	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadikkal	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O
megtartod	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Nem	_	_	_	_	O
anyum	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
odaadom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legszebbet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Pajtást	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
legyél	_	_	_	_	O
szives	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
délutánra	_	_	_	_	O
kivasalni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fekete	_	_	_	_	O
ruhámat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mert	_	_	_	_	O
elmegyek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Pajtást	_	_	_	_	B-PER
viszem	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Galambos	_	_	_	_	B-PER
tanár	_	_	_	_	O
úrékhoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Anyu	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
küszöbön	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
láthatta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
szép	_	_	_	_	O
pirosra	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
ennél	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kijelentésnél	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
úrfi	_	_	_	_	O
képe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ami	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
Galambos	_	_	_	_	B-PER
tanár	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
iránti	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
tiszteletből	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
megfigyeli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ifju	_	_	_	_	O
Hercegünk	_	_	_	_	B-PER
megjelenésére	_	_	_	_	O
Galambos	_	_	_	_	B-PER
Klárika	_	_	_	_	I-PER
arca	_	_	_	_	O
ugyanilyen	_	_	_	_	O
piros	_	_	_	_	O
színt	_	_	_	_	O
öltött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
sokmindent	_	_	_	_	O
kitalálhat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
illetőleg	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
talán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövőre	_	_	_	_	O
nézve	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miután	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
Pajkos	_	_	_	_	B-PER
jelenlététől	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
piruló	_	_	_	_	O
ifjú	_	_	_	_	O
jókedvű	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hancurozó	_	_	_	_	O
gyermekké	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egyelőre	_	_	_	_	O
elégedjünk	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelennel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
Pista	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
szépnek	_	_	_	_	O
érez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Különösen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uzsonnánál	_	_	_	_	O
Galambos	_	_	_	_	B-PER
tanár	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megjelenik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
gyorsan	_	_	_	_	O
barátságot	_	_	_	_	O
köt	_	_	_	_	O
Pajtással	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
nemcsak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
diák-	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutyaszívek	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
titkát	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ismerné	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Hogy	_	_	_	_	O
halad	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munka	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Pista	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
érdeklődik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Herceg	_	_	_	_	B-PER
boldog	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutyáiról	_	_	_	_	O
mesélhet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
gyárban	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
megkezdték	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felvételeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövő	_	_	_	_	O
héten	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szabadban	_	_	_	_	O
dolgoznak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
úrnak	_	_	_	_	O
kedve	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megnézhetne	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
reggel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
Máli	_	_	_	_	B-PER
van	_	_	_	_	O
műsoron	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Tetszik	_	_	_	_	O
tudni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
érdekes	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
benne	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szegény	_	_	_	_	O
diák	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
rendes	_	_	_	_	O
gyerek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Máli	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
embert	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ment	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
vízből	_	_	_	_	O
húzza	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
megvédi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rablóktól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ötvenszer	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
ugrani	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hideg	_	_	_	_	O
vízbe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Vértes	_	_	_	_	B-PER
rendező	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
szigorú	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tökéletes	_	_	_	_	O
képet	_	_	_	_	O
akar	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
mondom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Máli	_	_	_	_	B-PER
ugrik	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Miskával	_	_	_	_	B-PER
volt	_	_	_	_	O
baj	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
játsza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vezérfarkast	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyiknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
falkája	_	_	_	_	O
megtámadja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vándorló	_	_	_	_	O
diákot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
futni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Máli	_	_	_	_	B-PER
elől	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
haszontalan	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
akart	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
hanyattfeküdt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
porba	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
játszott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
nevetett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
kezd	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szót	_	_	_	_	O
fogadni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tegnap	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
dicsért	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Vértes	_	_	_	_	B-PER
úr	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
érdekes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
persze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Klárika	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
látni	_	_	_	_	O
szeretné	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
megígérik	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
felvételnél	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
korán	_	_	_	_	O
fölkel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
filmfelvétel	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
közreműködőnek	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
fárasztó	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
szívesebben	_	_	_	_	O
csinálja	_	_	_	_	O
Pista	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
négyszer	_	_	_	_	O
hat	_	_	_	_	O
emeleten	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
felhordani	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kiflit	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
tejet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Különösen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állataival	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
érezteti	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mennyire	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerepe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagy	_	_	_	_	O
segítsége	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkában	_	_	_	_	O
Marci	_	_	_	_	B-PER
madár	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amelyik	_	_	_	_	O
kutya	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
akarna	_	_	_	_	O
engedelmeskedni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
Marci	_	_	_	_	B-PER
éles	_	_	_	_	O
csőre	_	_	_	_	O
rendre	_	_	_	_	O
tanítja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
filmfelvételeknél	_	_	_	_	O
idegeneket	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tűrnek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
Galambos	_	_	_	_	B-PER
tanár	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
kivétel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
köszönhetik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
kutyaidomító	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
gyerek	_	_	_	_	O
jelenlétét	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Előbb	_	_	_	_	O
egyedül	_	_	_	_	O
nézi	_	_	_	_	O
végig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
reggeli	_	_	_	_	O
felvételeket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fejcsóválva	_	_	_	_	O
jelenti	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
könnyebb	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
lusta	_	_	_	_	O
nebulók	_	_	_	_	O
fejébe	_	_	_	_	O
verni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tudományt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azért	_	_	_	_	O
érdekes	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyik	_	_	_	_	O
reggel	_	_	_	_	O
Klárikát	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
magával	_	_	_	_	O
hozta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kislány	_	_	_	_	O
mindent	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
csodálkozó	_	_	_	_	O
szemmel	_	_	_	_	O
nézett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ifjú	_	_	_	_	O
Hercegünk	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
tudott	_	_	_	_	O
hová	_	_	_	_	O
lenni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
büszkeségtől	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Engedelmet	_	_	_	_	O
kért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
mutogasson	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
néki	_	_	_	_	O
mindent	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
reflektorokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiket	_	_	_	_	O
borús	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
esetére	_	_	_	_	O
kihoztak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
filmgépet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állványokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiken	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendező	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megfigyelő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
világosító	_	_	_	_	O
ültek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bemutatta	_	_	_	_	O
néki	_	_	_	_	O
kutyáit	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Máli	_	_	_	_	B-PER
azonnal	_	_	_	_	O
barátságot	_	_	_	_	O
kötött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kislánnyal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aminek	_	_	_	_	O
jeléül	_	_	_	_	O
szépen	_	_	_	_	O
végignyalta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azután	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nézőknek	_	_	_	_	O
félre	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
állani	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megkezdték	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felvételt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Klárika	_	_	_	_	B-PER
csodálkozva	_	_	_	_	O
látta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
ám	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
képzelte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
mesét	_	_	_	_	O
pergetnek	_	_	_	_	O
végig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
össze-vissza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kiszakított	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
összefüggéstelen	_	_	_	_	O
jeleneteket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Először	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
tegnap	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
okból	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
sikerült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aminek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felvétele	_	_	_	_	O
homályos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hibás	_	_	_	_	O
stb	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Dehát	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
ebből	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
szép	_	_	_	_	O
filmmese	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
kérdezte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Úgy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
filmszalagot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amire	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képeket	_	_	_	_	O
fényképezték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elvágják	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mese	_	_	_	_	O
sorrendjében	_	_	_	_	O
ragasztják	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bizony	_	_	_	_	O
néha	_	_	_	_	O
összeállítás	_	_	_	_	O
közben	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
változtatnak	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
történeten	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ma	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
akarták	_	_	_	_	O
fényképezni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyikben	_	_	_	_	O
Máli	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szegény	_	_	_	_	O
diák	_	_	_	_	O
kutyája	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
filmen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
diákot	_	_	_	_	O
Péternek	_	_	_	_	B-MISC
hívják	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
megküzd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vezérfarkassal	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
legyőzi	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
világgá	_	_	_	_	O
szalad	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Máli	_	_	_	_	B-PER
kitűnően	_	_	_	_	O
végezte	_	_	_	_	O
dolgát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Herceg	_	_	_	_	B-PER
vezényszavára	_	_	_	_	O
nekiugrott	_	_	_	_	O
Miskának	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
állta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játékharcot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
remekül	_	_	_	_	O
hemperegtek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fogukat	_	_	_	_	O
vicsorgatták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Klárika	_	_	_	_	B-PER
érdeklődve	_	_	_	_	O
nézte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyszer	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kétszer	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aztán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
ötödször	_	_	_	_	O
engedték	_	_	_	_	O
egymásnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
állatot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kicsit	_	_	_	_	O
elfáradt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
leült	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kőre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elővette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vajaskenyerét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megéhezett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Most	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
érdekelte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
evés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
állat	_	_	_	_	O
ádáz	_	_	_	_	O
műháborúja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Igen	_	_	_	_	O
ám	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
amint	_	_	_	_	O
Miska	_	_	_	_	B-PER
meglátta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
falatozó	_	_	_	_	O
kislányt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
vezényszót	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szerepet	_	_	_	_	O
felejtve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
odarohant	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nyakába	_	_	_	_	O
ugrott	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mindent	_	_	_	_	O
megtett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
falatot	_	_	_	_	O
megkerítse	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Klárika	_	_	_	_	B-PER
sikoltott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Pista	_	_	_	_	B-PER
futva	_	_	_	_	O
közeledett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
mire	_	_	_	_	O
odaért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vajaskenyér	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
eltünt	_	_	_	_	O
Miska	_	_	_	_	B-PER
gyomrában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutya	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
hízelegve	_	_	_	_	O
nyalogatta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ijedtségtől	_	_	_	_	O
síró	_	_	_	_	O
kislány	_	_	_	_	O
képét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Persze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dolognak	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
nevetés	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vége	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
Vértes	_	_	_	_	B-PER
rendező	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
sajnálkozott	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Milyen	_	_	_	_	O
kár	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenetet	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fényképeztük	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
pompásan	_	_	_	_	O
beleillett	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
filmbe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
De	_	_	_	_	O
bizony	_	_	_	_	O
lefényképeztem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mosolygott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fényképész	_	_	_	_	O
-,	_	_	_	_	O
magam	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
fordítottam	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gépet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
jónak	_	_	_	_	O
találtam	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenetet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Megengedné	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kislány	_	_	_	_	O
benne	_	_	_	_	O
maradjon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képben	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Miért	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Többet	_	_	_	_	O
úgyse	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
alkalma	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
dicsőségre	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
nevetett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Csak	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
kötöm	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
neve	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
szerepeljen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

XX.	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
iskolafolyosón	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
nyüzsgés	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
méhkasban	_	_	_	_	O
rajzáskor	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ötödik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hatodik	_	_	_	_	O
osztály	_	_	_	_	O
kirándulásra	_	_	_	_	O
felpakolva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
útrakészen	_	_	_	_	O
állott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

No	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
csöndben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ami	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tekintve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bizonyítványkiosztás	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
napja	_	_	_	_	O
megtörtént	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csoda	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pista	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
állott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sorban	_	_	_	_	O
Tökmaggal	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Hirtelen	_	_	_	_	O
elcsendesedett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rakoncátlan	_	_	_	_	O
banda	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tanári	_	_	_	_	O
ajtóban	_	_	_	_	O
Galambos	_	_	_	_	B-PER
tanár	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Fiúk	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
szólt	_	_	_	_	O
hangos	_	_	_	_	O
szóval	_	_	_	_	O
-,	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
sajnálom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
mehetek	_	_	_	_	O
veletek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hangos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elkeseredett	_	_	_	_	O
zúgás	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
válasz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Valami	_	_	_	_	O
csattant	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Tökmag	_	_	_	_	B-PER
mérgében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hátizsákját	_	_	_	_	O
csapta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
falhoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Csend	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
rendelkezett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
-,	_	_	_	_	O
megígérem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kipótolom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Most	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
Farkas	_	_	_	_	B-PER
tanár	_	_	_	_	O
úrral	_	_	_	_	O
indultok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tarján	_	_	_	_	B-PER
Pista	_	_	_	_	I-PER
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Herceg	_	_	_	_	B-PER
kilépett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sorból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
kíváncsian	_	_	_	_	O
fordult	_	_	_	_	O
feléje	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Te	_	_	_	_	O
itthon	_	_	_	_	O
maradsz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
gyere	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
velem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tanáriba	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Farkas	_	_	_	_	B-PER
tanár	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
kijött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiúk	_	_	_	_	O
elindultak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
bizony	_	_	_	_	O
megcsappant	_	_	_	_	O
kedvvel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tökmag	_	_	_	_	B-PER
csaknem	_	_	_	_	O
sírt	_	_	_	_	O
mérgében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szeretett	_	_	_	_	O
osztályfőnökük	_	_	_	_	O
ittmarad	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
Pistát	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
lekapcsolták	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
teheti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bizonyosan	_	_	_	_	O
megszökik	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Herceg	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
csodálkozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dolgon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
filmgyárba	_	_	_	_	O
hívják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kérdezte	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
gyárból	_	_	_	_	O
telefonáltak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kérem	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Nem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fiam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
gyere	_	_	_	_	O
velem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aztán	_	_	_	_	O
okos	_	_	_	_	O
légy	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Milyen	_	_	_	_	O
furcsa	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
hangja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fiú	_	_	_	_	O
szíve	_	_	_	_	O
erősebben	_	_	_	_	O
vert	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vajjon	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
akarnak	_	_	_	_	O
tőle	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
baj	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ajtóban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
megállott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kezét	_	_	_	_	O
tanítványa	_	_	_	_	O
vállára	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Pista	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
okos	_	_	_	_	O
légy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
fiam	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Eddig	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
büszke	_	_	_	_	O
voltam	_	_	_	_	O
rád	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
feledd	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gondolj	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
komoly	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
felnőtt	_	_	_	_	O
emberként	_	_	_	_	O
viselkedtél	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

No	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ettől	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bevezetéstől	_	_	_	_	O
Hercegünk	_	_	_	_	B-PER
szíve	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
torkáig	_	_	_	_	O
szaladt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mi	_	_	_	_	O
várhat	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
odabent	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tanáriban	_	_	_	_	O
senki	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
félig	_	_	_	_	O
nyitott	_	_	_	_	O
igazgatói	_	_	_	_	O
irodaajtó	_	_	_	_	O
mögül	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
hang	_	_	_	_	O
hallatszott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
bement	_	_	_	_	O
oda	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fiú	_	_	_	_	O
pár	_	_	_	_	O
pillanatig	_	_	_	_	O
tanácstalanul	_	_	_	_	O
állott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
kinyílt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ajtó	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
lépett	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Bárdos	_	_	_	_	B-PER
bácsi	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
újjongott	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
Pista	_	_	_	_	B-PER
-,	_	_	_	_	O
tudtam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
mondtam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Igazán	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
tetszett	_	_	_	_	O
jönni	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
csodálkozik	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
anyu	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Visszajöttem	_	_	_	_	O
fiam	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Sajnálom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
jöhettem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
örülhetsz	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
elmentem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megígértem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
gondolok	_	_	_	_	O
rád	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Mikor	_	_	_	_	O
visszajövök	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megkapod	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazi	_	_	_	_	O
jutalmat	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Hát	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nézd	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kit	_	_	_	_	O
hoztam	_	_	_	_	O
neked	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nektek	_	_	_	_	O
!!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
idegenre	_	_	_	_	O
mutatott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pista	_	_	_	_	B-PER
ránézett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Fáradtarcú	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
sovány	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szakállas	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fiúra	_	_	_	_	O
mosolygott	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
feléje	_	_	_	_	O
nyult	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pista	_	_	_	_	B-PER
herceg	_	_	_	_	O
bámulva	_	_	_	_	O
állott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
halkan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
halkan	_	_	_	_	O
elsóhajtotta	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Apa	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Édesapa	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

***	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Mondtam	_	_	_	_	O
anyunak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
igazán	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
gondoltam	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Tudod	_	_	_	_	O
Tökmag	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
sohasem	_	_	_	_	O
hittem	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ismertem	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
mindjárt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Abban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
szenvedésben	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
megváltozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
apám	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
előbb	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bárdos	_	_	_	_	B-PER
bácsi	_	_	_	_	O
beszélt	_	_	_	_	O
anyuval	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kint	_	_	_	_	O
álltam	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
féltem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
vacogott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fogam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aztán	_	_	_	_	O
kigyött	_	_	_	_	O
anyu	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gondolod	_	_	_	_	O
sírt	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
sírt	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
anyum	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
hős	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bogár	_	_	_	_	B-PER
sírt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
erősebben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
féltem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Máli	_	_	_	_	B-PER
mindjárt	_	_	_	_	O
megszerette	_	_	_	_	O
apát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Marci	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
megismerte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
filmkutyát	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
bemutatni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
apa	_	_	_	_	O
azokkal	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
tudott	_	_	_	_	O
beszélni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Pajtás	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
szót	_	_	_	_	O
fogadott	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aztán	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Aztán	_	_	_	_	O
elmondhatnád	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
találta	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bárdos	_	_	_	_	B-PER
bácsi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
apádat	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Bizonyosan	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legérdekesebb	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egészben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
légy	_	_	_	_	O
irígy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Pista	_	_	_	_	B-PER
herceg	_	_	_	_	O
!!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Pista	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
irígy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elmondott	_	_	_	_	O
mindent	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
Bárdostól	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
édesapjától	_	_	_	_	O
hallotta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerencse	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mindketten	_	_	_	_	O
bármikor	_	_	_	_	O
készen	_	_	_	_	O
állottak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tanuskodásra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiúk	_	_	_	_	O
néha	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
hitetlenkedve	_	_	_	_	O
csóválták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fejüket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ilyesmit	_	_	_	_	O
eddig	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
regényekben	_	_	_	_	O
olvastak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tökmag	_	_	_	_	B-PER
mindegyre	_	_	_	_	O
közbekiabált	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
bizonyítson	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hát	_	_	_	_	O
különös	_	_	_	_	O
történet	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
kezdődött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Bárdos	_	_	_	_	B-PER
igazgató	_	_	_	_	O
úrnak	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
utaznia	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
itthon	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
akadt	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
dolga	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
régebben	_	_	_	_	O
kezdődött	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
Tarján	_	_	_	_	B-PER
Sándor	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Pista	_	_	_	_	B-PER
édesapja	_	_	_	_	O
elvesztette	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
reménységét	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
itthon	_	_	_	_	O
rendes	_	_	_	_	O
állást	_	_	_	_	O
kaphat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Kérem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindenütt	_	_	_	_	O
leépítünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Igen	_	_	_	_	O
tudjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
értékes	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkája	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
dehát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
viszonyok	_	_	_	_	O
!!...	_	_	_	_	O

Talán	_	_	_	_	O
félév	_	_	_	_	O
mulva	_	_	_	_	O
próbálkozzék	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ilyeneket	_	_	_	_	O
hallott	_	_	_	_	O
mindenütt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pedig	_	_	_	_	O
beutazta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vidéki	_	_	_	_	O
helyeket	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
alig	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
otthon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyerekei	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
elszoktak	_	_	_	_	O
tőle	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
említettem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ugy	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
nagyot	_	_	_	_	O
gondolt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
hiszi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
másutt	_	_	_	_	O
jobb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
könnyebb	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
vonzza	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
idegen	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akinek	_	_	_	_	O
itthon	_	_	_	_	O
rosszul	_	_	_	_	O
megy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sora	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
messzeség	_	_	_	_	O
szépít	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aztán	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
kiderül	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
következik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tarjánék	_	_	_	_	B-PER
eladtak	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
eladhatót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
apa	_	_	_	_	O
útlevelet	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összeszedett	_	_	_	_	O
pénzzel	_	_	_	_	O
kiment	_	_	_	_	O
Németországba	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Persze	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
vallotta	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
munkát	_	_	_	_	O
akar	_	_	_	_	O
odakünn	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szabad	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindenütt	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
látják	_	_	_	_	O
szivesen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
pénzt	_	_	_	_	O
hoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
vinni	_	_	_	_	O
akar	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kinézik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
indult	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
barátja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akiről	_	_	_	_	O
tudta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
odakünn	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
gyárigazgató	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
leveleztek	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tarján	_	_	_	_	B-PER
neki	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
árulta	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
vár	_	_	_	_	O
tőle	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Talán	_	_	_	_	O
szégyelte	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ott	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
csalódása	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
barát	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
örült	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Igazán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szívéből	_	_	_	_	O
szeretett	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
segíteni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
külföldit	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
alkalmazhatott	_	_	_	_	O
mérnöknek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


