# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Új-Guinea	_	_	_	_	B-LOC
szigetén	_	_	_	_	O
él	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sziget	_	_	_	_	O
indonéz	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
pápua	_	_	_	_	O
új-guineai	_	_	_	_	O
felén	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
előfordul	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Portugália	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
6.	_	_	_	_	O
bortermelője	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
területének	_	_	_	_	O
abszolút	_	_	_	_	O
többsége	_	_	_	_	O
borvidék	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szárazföldi	_	_	_	_	O
terület	_	_	_	_	O
hagyományos	_	_	_	_	O
exportcikke	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
portói	_	_	_	_	O
bor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Madeira	_	_	_	_	B-LOC
szigetéé	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
madeira	_	_	_	_	O
bor	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Portugáliát	_	_	_	_	B-LOC
viszonylagos	_	_	_	_	O
elszigeteltsége	_	_	_	_	O
sokáig	_	_	_	_	O
megóvta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szőlőtelepítő	_	_	_	_	O
divatáramlatoktól	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ültetvények	_	_	_	_	O
többsége	_	_	_	_	O
máig	_	_	_	_	O
őshonos	_	_	_	_	O
portugál	_	_	_	_	O
fajta	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
kisebb	_	_	_	_	O
részüket	_	_	_	_	O
Franciaországból	_	_	_	_	B-LOC
telepítették	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Douro	_	_	_	_	B-LOC
borvidéken	_	_	_	_	I-LOC
a	_	_	_	_	O
szigorú	_	_	_	_	O
előírások	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
őshonos	_	_	_	_	O
portugál	_	_	_	_	O
fajták	_	_	_	_	O
termesztését	_	_	_	_	O
engedik	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Első	_	_	_	_	O
tanulmányútja	_	_	_	_	O
Olaszországba	_	_	_	_	B-LOC
vezetett	_	_	_	_	O
1963-ban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itthon	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Németországban	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
képzőművészeti	_	_	_	_	O
stílusokkal	_	_	_	_	O
kísérletező	_	_	_	_	O
kortársak	_	_	_	_	O
köréhez	_	_	_	_	O
csatlakozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Gázai	_	_	_	_	B-LOC
övezet	_	_	_	_	I-LOC
északi	_	_	_	_	O
részén	_	_	_	_	O
fekszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Gázai	_	_	_	_	B-LOC
övezet	_	_	_	_	I-LOC
középső	_	_	_	_	O
részén	_	_	_	_	O
fekszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Gázai	_	_	_	_	B-LOC
övezet	_	_	_	_	I-LOC
déli	_	_	_	_	O
részén	_	_	_	_	O
fekszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szuperkupát	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
RSC	_	_	_	_	B-ORG
Anderlecht	_	_	_	_	I-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
5–3-as	_	_	_	_	O
összesítéssel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
ZiL–4104	_	_	_	_	B-MISC
a	_	_	_	_	O
Szovjetunióban	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
Lihacsov	_	_	_	_	B-ORG
Autógyárban	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
ZiL	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
1978–1985	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
gyártott	_	_	_	_	O
luxus	_	_	_	_	O
kategóriájú	_	_	_	_	O
limuzin	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egykor	_	_	_	_	O
Novi	_	_	_	_	B-LOC
Marof	_	_	_	_	I-LOC
és	_	_	_	_	O
környéke	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ehhez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
plébániához	_	_	_	_	O
tartozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
visszavágón	_	_	_	_	O
ugyan	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Liverpool	_	_	_	_	B-ORG
győzött	_	_	_	_	O
2–1-re	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végső	_	_	_	_	O
győzelemhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szuperkupát	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
RSC	_	_	_	_	B-ORG
Anderlecht	_	_	_	_	I-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
4–3-as	_	_	_	_	O
összesítéssel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Mývatn	_	_	_	_	B-LOC
név	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
néha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tavat	_	_	_	_	O
értik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
környező	_	_	_	_	O
lakott	_	_	_	_	O
területeket	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rajzolás	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
kisgyermek	_	_	_	_	O
korától	_	_	_	_	O
Rózsahegyi	_	_	_	_	B-PER
György	_	_	_	_	I-PER
szenvedélyévé	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kedvtelésből	_	_	_	_	O
portrékat	_	_	_	_	O
kezdett	_	_	_	_	O
készíteni	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
mindenkiről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
útjába	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rózsahegyi	_	_	_	_	B-PER
György	_	_	_	_	I-PER
olyan	_	_	_	_	O
egyedülálló	_	_	_	_	O
karikaturista	_	_	_	_	O
stílust	_	_	_	_	O
alakított	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melynek	_	_	_	_	O
segítségével	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
perc	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
benyomást	_	_	_	_	O
megragadva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kevés	_	_	_	_	O
vonallal	_	_	_	_	O
tudta	_	_	_	_	O
visszaadni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
portréalany	_	_	_	_	O
jellemző	_	_	_	_	O
vonásait	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
GEPÁRD	_	_	_	_	B-MISC
-	_	_	_	_	O
család	_	_	_	_	O
legfiatalabb	_	_	_	_	O
tagja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindvégig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Csepel	_	_	_	_	B-ORG
SC	_	_	_	_	I-ORG
versenyzője	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Värnamo	_	_	_	_	B-LOC
község	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Svédország	_	_	_	_	B-LOC
290	_	_	_	_	O
községének	_	_	_	_	O
egyike	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Turóc	_	_	_	_	B-LOC
vármegyei	_	_	_	_	I-LOC
Jeszenből	_	_	_	_	B-LOC
származó	_	_	_	_	O
kisjeszeni	_	_	_	_	O
Jeszenszky	_	_	_	_	B-PER
család	_	_	_	_	O
sarja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tényleges	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Zéró	_	_	_	_	B-PER
gyanúsított	_	_	_	_	I-PER
”	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hűtőkocsis	_	_	_	_	O
kamionnal	_	_	_	_	O
utazik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államok	_	_	_	_	I-LOC
területén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
áldozatai	_	_	_	_	O
többnyire	_	_	_	_	O
gyermekek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akiket	_	_	_	_	O
elrabol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megkínoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megöl	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
lefagyasztva	_	_	_	_	O
távoli	_	_	_	_	O
helyekre	_	_	_	_	O
szállítja	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vetlanda	_	_	_	_	B-LOC
község	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Svédország	_	_	_	_	B-LOC
290	_	_	_	_	O
községének	_	_	_	_	O
egyike	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
poporók	_	_	_	_	O
használata	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
elterjedt	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
Kolumbia	_	_	_	_	B-LOC
területén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
élő	_	_	_	_	O
csibcsa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
muiszka	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kimbaja	_	_	_	_	O
kultúrák	_	_	_	_	O
körében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kolumbia	_	_	_	_	B-LOC
egyik	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
jelképe	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kimbaja	_	_	_	_	O
kultúra	_	_	_	_	O
csúcsidejéből	_	_	_	_	O
származó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1930-as	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illegális	_	_	_	_	O
ásatás	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
előkerült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aranyból	_	_	_	_	O
készült	_	_	_	_	O
kimbaja	_	_	_	_	O
poporo	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államokban	_	_	_	_	I-LOC
évente	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
esetet	_	_	_	_	O
diagnosztizálnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
haláleset	_	_	_	_	O
következik	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
prosztatarák	_	_	_	_	O
következtében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Királyságban	_	_	_	_	I-LOC
új	_	_	_	_	O
beteget	_	_	_	_	O
diagnosztizálnak	_	_	_	_	O
évente	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
évenkénti	_	_	_	_	O
halálozás	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	B-MISC
Farewell	_	_	_	_	I-MISC
to	_	_	_	_	I-MISC
Kings	_	_	_	_	I-MISC
két	_	_	_	_	O
hónappal	_	_	_	_	O
megjelenése	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
megkapta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
aranylemez	_	_	_	_	O
minősítést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
1993	_	_	_	_	O
decemberében	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
platinalemez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
lemez	_	_	_	_	O
címe	_	_	_	_	O
Ernest	_	_	_	_	B-PER
Hemingway	_	_	_	_	I-PER
amerikai	_	_	_	_	O
író	_	_	_	_	O
Búcsú	_	_	_	_	B-MISC
a	_	_	_	_	I-MISC
fegyverektől	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	O
angolul	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	B-MISC
Farewell	_	_	_	_	I-MISC
to	_	_	_	_	I-MISC
Arms	_	_	_	_	I-MISC
)	_	_	_	_	O
című	_	_	_	_	O
klasszikus	_	_	_	_	O
művére	_	_	_	_	O
reflektál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
hosszas	_	_	_	_	O
töprengés	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1958.	_	_	_	_	O
decemberére	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
isi	_	_	_	_	O
alakult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
USA	_	_	_	_	B-LOC
első	_	_	_	_	O
űrhajósát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
180	_	_	_	_	O
cm	_	_	_	_	O
alatti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
40	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
alatti	_	_	_	_	O
berepülőpilóták	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
keresni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
bachelor	_	_	_	_	O
végzettséggel	_	_	_	_	O
bírnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1500	_	_	_	_	O
óránál	_	_	_	_	O
többet	_	_	_	_	O
repültek	_	_	_	_	O
sugárhajtású	_	_	_	_	O
repülőgépen	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
mellesleg	_	_	_	_	O
kitűnő	_	_	_	_	O
fizikai	_	_	_	_	O
kondícióban	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
NASA	_	_	_	_	B-ORG
kezdeti	_	_	_	_	O
rohamos	_	_	_	_	O
fejlődésével	_	_	_	_	O
megteremtődött	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igény	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
újabb	_	_	_	_	O
űrközpont	_	_	_	_	O
létrehozatalára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
kifejezetten	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberes	_	_	_	_	O
űrrepülési	_	_	_	_	O
szekció	_	_	_	_	O
programjainak	_	_	_	_	O
gazdája	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1961-ben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
NASA	_	_	_	_	B-ORG
Houstonban	_	_	_	_	B-LOC
jelölte	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
létrehozandó	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
űrközpontja	_	_	_	_	O
helyét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1968-as	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
elnökválasztás	_	_	_	_	O
egyben	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
irányváltást	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
jelentett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
demokrata	_	_	_	_	O
kormányzatot	_	_	_	_	O
republikánus	_	_	_	_	O
kormányzat	_	_	_	_	O
váltotta	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
főbb	_	_	_	_	O
programokat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
újonnan	_	_	_	_	O
megválasztott	_	_	_	_	O
Richard	_	_	_	_	B-PER
Nixon	_	_	_	_	I-PER
felülvizsgáltatta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emellett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
USA	_	_	_	_	B-LOC
űrbeli	_	_	_	_	O
tevékenységének	_	_	_	_	O
jövőjéről	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
koncepciót	_	_	_	_	O
akart	_	_	_	_	O
készíteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
legfontosabb	_	_	_	_	O
stratégiai	_	_	_	_	O
megállapításuk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
NASA	_	_	_	_	B-ORG
elé	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hosszútávú	_	_	_	_	O
célt	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kitűzni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
ugyanilyen	_	_	_	_	O
hosszútávú	_	_	_	_	O
lendületet	_	_	_	_	O
adhat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
technológiák	_	_	_	_	O
fejlesztésének	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
abszint	_	_	_	_	O
tilalma	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
elterjedt	_	_	_	_	O
Pernod	_	_	_	_	B-MISC
likőrrel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
pastis-szal	_	_	_	_	O
készült	_	_	_	_	O
változata	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
abszintot	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
országra	_	_	_	_	O
kiterjedő	_	_	_	_	O
tilalma	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
részleges	_	_	_	_	O
eltűnése	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
pastis-szal	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
Pernod	_	_	_	_	B-MISC
likőrrel	_	_	_	_	O
helyettesítették	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
koktélokban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csupán	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
nyelvben	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
komi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
margi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Belgiumban	_	_	_	_	B-LOC
használt	_	_	_	_	O
standard	_	_	_	_	O
holland	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
fordul	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hang	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zöngétlen	_	_	_	_	O
megfelelőjével	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
déli	_	_	_	_	O
holland	_	_	_	_	O
nyelvjárásokban	_	_	_	_	O
jellemző	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ideértve	_	_	_	_	O
Belgium	_	_	_	_	B-LOC
egész	_	_	_	_	O
holland	_	_	_	_	O
ajkú	_	_	_	_	O
részét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bukarestben	_	_	_	_	B-LOC
telepedett	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Úri	_	_	_	_	B-MISC
kamaszok	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	O
társadalmi	_	_	_	_	O
képek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Arad	_	_	_	_	B-LOC
1926	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Teológiai	_	_	_	_	O
tanulmányait	_	_	_	_	O
Pozsonyban	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Jénában	_	_	_	_	B-LOC
végezte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
visszavágón	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Liverpool	_	_	_	_	B-ORG
magabiztos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
6–0-s	_	_	_	_	O
sikerrel	_	_	_	_	O
nyerte	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szuperkupát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

HAMBURG	_	_	_	_	B-LOC
:	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szuperkupát	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Liverpool	_	_	_	_	B-ORG
FC	_	_	_	_	I-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
7–1-es	_	_	_	_	O
összesítéssel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
összecsapásban	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
izraeli	_	_	_	_	O
F–4E	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
velük	_	_	_	_	O
szemben	_	_	_	_	O
húsz	_	_	_	_	O
egyiptomi	_	_	_	_	O
MiG–17	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
támogató	_	_	_	_	O
nyolc	_	_	_	_	O
MiG–21	_	_	_	_	B-MISC
vett	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szuperkupát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nottingham	_	_	_	_	B-ORG
Forest	_	_	_	_	I-ORG
FC	_	_	_	_	I-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
2–1-es	_	_	_	_	O
összesítéssel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1920-ban	_	_	_	_	O
érettségizett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
felvették	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Pázmány	_	_	_	_	B-ORG
Péter	_	_	_	_	I-ORG
Tudományegyetemre	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
1925-ben	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
diplomát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1946-ban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Pázmány	_	_	_	_	B-ORG
Péter	_	_	_	_	I-ORG
Tudományegyetem	_	_	_	_	I-ORG
tanszékvezető	_	_	_	_	O
nyilvános	_	_	_	_	O
rendes	_	_	_	_	O
tanáraként	_	_	_	_	O
tanított	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
állattani	_	_	_	_	O
tanszéken	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzetközi	_	_	_	_	B-ORG
Vöröskereszt	_	_	_	_	I-ORG
védelmébe	_	_	_	_	O
vette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tihanyi	_	_	_	_	O
intézetet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elkerülve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háborús	_	_	_	_	O
károkat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1876-ban	_	_	_	_	O
csatolták	_	_	_	_	O
Szolnok-Doboka	_	_	_	_	B-LOC
vármegyéhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

VALENCIA	_	_	_	_	B-ORG
CF	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

NOTTINGHAM	_	_	_	_	B-ORG
FOREST	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szuperkupát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Valencia	_	_	_	_	B-ORG
CF	_	_	_	_	I-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
2–2-es	_	_	_	_	O
összesítéssel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
idegenben	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
góllal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Fazekas	_	_	_	_	B-ORG
Mihály	_	_	_	_	I-ORG
gimnáziumban	_	_	_	_	I-ORG
érettségizett	_	_	_	_	O
2010-ben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
szeptembertől	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ELTE	_	_	_	_	B-ORG
hallgatója	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szegedi	_	_	_	_	O
Hősök	_	_	_	_	B-LOC
kapuja	_	_	_	_	I-LOC
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Aba-Novák	_	_	_	_	B-PER
freskók	_	_	_	_	O
restaurálásának	_	_	_	_	O
története	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2009-ben	_	_	_	_	O
Cheng	_	_	_	_	B-PER
saját	_	_	_	_	O
lemezt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kiadott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elindítva	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
énekesi	_	_	_	_	O
karrierjét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hawker	_	_	_	_	B-MISC
Sea	_	_	_	_	I-MISC
Hawk	_	_	_	_	I-MISC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
jakut	_	_	_	_	O
legendák	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mondák	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
őseik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Léna	_	_	_	_	B-LOC
folyón	_	_	_	_	O
tutajon	_	_	_	_	O
úszva	_	_	_	_	O
érkeztek	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vidékre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
Jakutszk	_	_	_	_	B-LOC
város	_	_	_	_	O
áll.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Korunk	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
bel	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
külföldi	_	_	_	_	O
jogtudományi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
közigazgatási	_	_	_	_	O
folyóiratok	_	_	_	_	O
munkatársa	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tudományos-műszaki	_	_	_	_	O
forradalom	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jog	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Kolozsvár	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
1978	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
döntőben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
Real	_	_	_	_	B-ORG
Madrid	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olasz	_	_	_	_	O
Juventus	_	_	_	_	B-ORG
találkozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzést	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
Predrag	_	_	_	_	B-PER
Mijatović	_	_	_	_	I-PER
67.	_	_	_	_	O
percben	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
találatával	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Real	_	_	_	_	B-ORG
Madrid	_	_	_	_	I-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
1–0-ra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindkét	_	_	_	_	O
mérkőzést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Porto	_	_	_	_	B-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
egyarányt	_	_	_	_	O
1–0-ra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
portugál	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
nyerte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szuperkupát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szuperkupát	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
FC	_	_	_	_	B-ORG
Porto	_	_	_	_	I-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
2–0-s	_	_	_	_	O
összesítéssel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Királyságban	_	_	_	_	I-LOC
alakult	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyolcvanas	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kilencvenes	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
fordulópontján	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jazz-funk	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elektronikus	_	_	_	_	O
tánczene	_	_	_	_	O
házasságából	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szuperkupát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
KV	_	_	_	_	B-ORG
Mechelen	_	_	_	_	I-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
3–1-es	_	_	_	_	O
összesítéssel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
trianoni	_	_	_	_	O
békeszerződés	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
Arad	_	_	_	_	B-LOC
vármegye	_	_	_	_	I-LOC
Kisjenői	_	_	_	_	B-LOC
járásához	_	_	_	_	I-LOC
tartozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1973	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
tanít	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Liszt	_	_	_	_	B-ORG
Ferenc	_	_	_	_	I-ORG
Zeneművészeti	_	_	_	_	I-ORG
Egyetem	_	_	_	_	I-ORG
zongora-orgona-hárfa-csembaló	_	_	_	_	O
tanszékvezetője	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1994	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
egyetemi	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1997-2004	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
rektor	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Székelykeresztúron	_	_	_	_	B-LOC
szerzett	_	_	_	_	O
tanítói	_	_	_	_	O
oklevelet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Down	_	_	_	_	B-PER
együttes	_	_	_	_	O
debütáló	_	_	_	_	O
lemeze	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
NOLA	_	_	_	_	B-MISC
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1580-ban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
frankfurti	_	_	_	_	O
könyvvásáron	_	_	_	_	O
árulta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kölnben	_	_	_	_	B-LOC
megjelentetett	_	_	_	_	O
144	_	_	_	_	O
oldalas	_	_	_	_	O
művét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyben	_	_	_	_	O
beszámol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legutóbbi	_	_	_	_	O
németalföldi	_	_	_	_	O
eseményekről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1583-tól	_	_	_	_	O
Kölnben	_	_	_	_	B-LOC
cikkeket	_	_	_	_	O
kezdett	_	_	_	_	O
írni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyben	_	_	_	_	O
hírt	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
város	_	_	_	_	O
érsekének	_	_	_	_	O
egyházi	_	_	_	_	O
küzdelmeiről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1590-ben	_	_	_	_	O
III.	_	_	_	_	B-PER
Henrik	_	_	_	_	I-PER
francia	_	_	_	_	O
király	_	_	_	_	O
családfájának	_	_	_	_	O
megrajzolásával	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
35	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
uralkodócsalád	_	_	_	_	O
genealógiájánk	_	_	_	_	O
felvázolásával	_	_	_	_	O
elsőként	_	_	_	_	O
dolgozta	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ősök	_	_	_	_	O
számozásának	_	_	_	_	O
genealógiai	_	_	_	_	O
rendszerét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1846-ban	_	_	_	_	O
Waitz	_	_	_	_	B-PER
tagja	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
holsteini	_	_	_	_	O
rendi	_	_	_	_	O
gyűlésnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mai	_	_	_	_	O
neve	_	_	_	_	O
Varsánd	_	_	_	_	B-LOC
(	_	_	_	_	O
Olari	_	_	_	_	B-LOC
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1937-ben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Stade	_	_	_	_	B-ORG
de	_	_	_	_	I-ORG
Reims	_	_	_	_	I-ORG
játékosa	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahonnan	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
idény	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
hazatért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
évig	_	_	_	_	O
érvényes	_	_	_	_	O
szerződése	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
francia	_	_	_	_	O
csapathoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
léphetett	_	_	_	_	O
pályára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1996-ban	_	_	_	_	O
Miskolcon	_	_	_	_	B-LOC
hunyt	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2010.	_	_	_	_	O
szeptember	_	_	_	_	O
1-jétől	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nice	_	_	_	_	B-ORG
labdarúgója	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
trianoni	_	_	_	_	O
békeszerződés	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
Arad	_	_	_	_	B-LOC
vármegye	_	_	_	_	I-LOC
Nagyhalmágyi	_	_	_	_	B-LOC
járásához	_	_	_	_	I-LOC
tartozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Déstől	_	_	_	_	B-LOC
tizenegy	_	_	_	_	O
kilométerre	_	_	_	_	O
északra	_	_	_	_	O
fekszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jókai	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Gárdonyi	_	_	_	_	B-PER
modorában	_	_	_	_	O
írott	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
tárcái	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
novellái	_	_	_	_	O
erdélyi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
budapesti	_	_	_	_	O
lapokban	_	_	_	_	O
jelentek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzést	_	_	_	_	O
3–0-ra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Gyinamo	_	_	_	_	B-ORG
Kijev	_	_	_	_	I-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

GYINAMO	_	_	_	_	B-ORG
KIJEV	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

Coleby	_	_	_	_	B-PER
számos	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ausztrál	_	_	_	_	O
televíziós	_	_	_	_	O
sorozatban	_	_	_	_	O
szerepelt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
újrajátszott	_	_	_	_	O
mérkőzésen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sporting	_	_	_	_	B-ORG
győzött	_	_	_	_	O
1–0-ra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

SPORTING	_	_	_	_	B-ORG
:	_	_	_	_	O

MTK	_	_	_	_	B-ORG
:	_	_	_	_	O

2004	_	_	_	_	O
München	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tantra	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
gyökere	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szanszkrit	_	_	_	_	O
tan	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
tágít	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyetem	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
recenziókat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
riportokat	_	_	_	_	O
írt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
Münchenben	_	_	_	_	B-LOC
él	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
dolgozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
csarnok	_	_	_	_	O
példaképe	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
firenzei	_	_	_	_	O
Loggia	_	_	_	_	B-LOC
dei	_	_	_	_	I-LOC
Lanzi	_	_	_	_	I-LOC
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
württembergi	_	_	_	_	O
udvari	_	_	_	_	O
hivatalnok	_	_	_	_	O
ötödik	_	_	_	_	O
gyermekeként	_	_	_	_	O
iskolai	_	_	_	_	O
tanulmányait	_	_	_	_	O
Stuttgartban	_	_	_	_	B-LOC
végezte	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1593	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
1599	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
pedagógia	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tübingeni	_	_	_	_	O
egyetemre	_	_	_	_	O
iratkozott	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
1599	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
24-én	_	_	_	_	O
jogra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ottani	_	_	_	_	O
collegium	_	_	_	_	O
illustre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ún.	_	_	_	_	O
studium	_	_	_	_	O
politicum-ot	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
lehetővé	_	_	_	_	O
ill.	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
akkori	_	_	_	_	O
modern	_	_	_	_	O
idegen	_	_	_	_	O
nyelvek	_	_	_	_	O
tanulását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
cool	_	_	_	_	O
jazz	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
világháború	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	B-LOC
Yorkban	_	_	_	_	I-LOC
felbukkant	_	_	_	_	O
dzsesszstílus	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akkoriban	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
kaliforniai	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
főleg	_	_	_	_	O
fehér	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
dzsesszzenész	_	_	_	_	O
érkezett	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	B-LOC
Yorkba	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	O
York-i	_	_	_	_	O
cool	_	_	_	_	O
dzsessz	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
együttműködő	_	_	_	_	O
művészi	_	_	_	_	O
foglalatoskodás	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
fehér	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fekete	_	_	_	_	O
zenészek	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
igényes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
nyelve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
korai	_	_	_	_	O
modern	_	_	_	_	O
dzsessz	_	_	_	_	O
történetében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pienza	_	_	_	_	B-LOC
története,ellentétben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szomszédos	_	_	_	_	O
településekével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mentes	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
középkori	_	_	_	_	O
háborúktól	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
csatározásoktól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
pápa	_	_	_	_	O
sokat	_	_	_	_	O
adotta	_	_	_	_	O
városnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
igyekezett	_	_	_	_	O
abból	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ideális	_	_	_	_	O
reneszánsz	_	_	_	_	O
várost	_	_	_	_	O
kialakítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
reneszánsz	_	_	_	_	O
stílusú	_	_	_	_	O
homlokzat	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dóm	_	_	_	_	O
típusában	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
északi	_	_	_	_	O
gótikát	_	_	_	_	O
követi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
varősépítő	_	_	_	_	O
II.	_	_	_	_	B-PER
Piusz	_	_	_	_	I-PER
pápa	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
németországi	_	_	_	_	O
útjának	_	_	_	_	O
tudható	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szegeden	_	_	_	_	B-LOC
született	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Hódmezővásárhelyen	_	_	_	_	B-LOC
nevelkedett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1983-tól	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Rádió	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
1994-1995	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Televízió	_	_	_	_	I-ORG
dalaiból	_	_	_	_	O
felvételeket	_	_	_	_	O
készített	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Míg	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
filmstúdiók	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
számú	_	_	_	_	O
stábbal	_	_	_	_	O
dolgoztak	_	_	_	_	O
folytonosan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Shaw	_	_	_	_	B-ORG
Brothers	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	O
színészek	_	_	_	_	O
bizonyos	_	_	_	_	O
csoportját	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
bizonyos	_	_	_	_	O
rendezőkkel	_	_	_	_	O
foglalkoztatta	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Newton	_	_	_	_	B-PER
gravitációs	_	_	_	_	O
törvényét	_	_	_	_	O
számtalanszor	_	_	_	_	O
ellenőrizték	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
makroszkopikus	_	_	_	_	O
tartományban	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mindennapi	_	_	_	_	O
életben	_	_	_	_	O
tapasztalható	_	_	_	_	O
távolságokkal	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bolygók	_	_	_	_	O
mozgásának	_	_	_	_	O
megfigyelésével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EMAS	_	_	_	_	B-MISC
(	_	_	_	_	O
Eco-Management	_	_	_	_	B-MISC
and	_	_	_	_	I-MISC
Audit	_	_	_	_	I-MISC
Scheme	_	_	_	_	I-MISC
)	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hasonló	_	_	_	_	O
kezdeményezés	_	_	_	_	O
vállalatok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
szervezetek	_	_	_	_	O
részére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
tanusítja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vállalat	_	_	_	_	O
egésze	_	_	_	_	O
környezetbarát	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
működik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államokban	_	_	_	_	I-LOC
elfogadott	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
széles	_	_	_	_	O
körben	_	_	_	_	O
elterjedt	_	_	_	_	O
szabványok	_	_	_	_	O
híján	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
környezetbarát	_	_	_	_	O
címkét	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
szabadaban	_	_	_	_	O
használhatják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vállalatok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igy	_	_	_	_	O
megjelölt	_	_	_	_	O
termékekkel	_	_	_	_	O
szemben	_	_	_	_	O
óvatosnak	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
lenni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Zürichben	_	_	_	_	B-LOC
végezte	_	_	_	_	O
tanulmányait	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
Augsburgban	_	_	_	_	B-LOC
kezdte	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
gyakorlati	_	_	_	_	O
mérnöki	_	_	_	_	O
tevékenységét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
táj	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
hasonlóságot	_	_	_	_	O
mutat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Soproni-hegységgel	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
hiszen	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
jelentősek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alpesi	_	_	_	_	O
hatások	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nagymértékű	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
savanyú	_	_	_	_	O
talajok	_	_	_	_	O
aránya	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
hasonló	_	_	_	_	O
erdőtársulások	_	_	_	_	O
alakultak	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mivel	_	_	_	_	O
Kőszeg	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
tárnoki	_	_	_	_	O
városok	_	_	_	_	O
körébe	_	_	_	_	O
lépett	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
juttatásokat	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ekkor	_	_	_	_	O
kaphatta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erdők	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
részét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rőti	_	_	_	_	O
erdő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
Burgenland	_	_	_	_	B-LOC
egy	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Ausztriához	_	_	_	_	B-LOC
került	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
jelenkori	_	_	_	_	O
felmérések	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kőszegi-hegység	_	_	_	_	B-LOC
erdőterülete	_	_	_	_	O
4336	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
élőfakészlete	_	_	_	_	O
folyamatosan	_	_	_	_	O
változik	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1565	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
m³	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hektáronkénti	_	_	_	_	O
élőfakészlete	_	_	_	_	O
átlagosan	_	_	_	_	O
336	_	_	_	_	O
m³/ha	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mivel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kőszegi-hegység	_	_	_	_	B-LOC
területén	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
faj	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
érzi	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kártevők	_	_	_	_	O
térhódítása	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
döntőben	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
gárda	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Real	_	_	_	_	B-ORG
Madrid	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Valencia	_	_	_	_	B-ORG
találkozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Real	_	_	_	_	B-ORG
Madrid	_	_	_	_	I-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
3–0-ra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Real	_	_	_	_	B-ORG
Madrid	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

Sajátos	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
ránk	_	_	_	_	O
maradt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
leginkább	_	_	_	_	O
fauvosnak	_	_	_	_	O
tűnő	_	_	_	_	O
alkotások	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
Párizsban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
Nagybányán	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Nyergesújfalun	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Kaposváron	_	_	_	_	B-LOC
vagy	_	_	_	_	O
Kecskeméten	_	_	_	_	B-LOC
készült	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
keveretlen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
színes	_	_	_	_	O
foltokból	_	_	_	_	O
felépített	_	_	_	_	O
pettyegetett	_	_	_	_	O
stílusát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
úgynevezett	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
kukoricás	_	_	_	_	O
korszakát	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
Kaposváron	_	_	_	_	B-LOC
alakította	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Uppsala	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
NIN	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
hölgy	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
állandó	_	_	_	_	O
ligatúrává	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
döntőben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
Bayern	_	_	_	_	B-ORG
München	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
Valencia	_	_	_	_	B-ORG
találkozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzést	_	_	_	_	O
1–1-es	_	_	_	_	O
rendes	_	_	_	_	O
játékidőt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hosszabbítást	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
tizenegyesrúgásokkal	_	_	_	_	O
5–4	_	_	_	_	O
arányban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bayern	_	_	_	_	B-ORG
München	_	_	_	_	I-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bayern	_	_	_	_	B-ORG
München	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

Valencia	_	_	_	_	B-ORG
:	_	_	_	_	O

TOTTENHAM	_	_	_	_	B-ORG
HOTSPUR	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

Ózdon	_	_	_	_	B-LOC
született	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
múlva	_	_	_	_	O
szüleivel	_	_	_	_	O
Százhalombattára	_	_	_	_	B-LOC
költözött	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1943–ban	_	_	_	_	O
visszatért	_	_	_	_	O
Debrecenbe	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyetemen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
történelem	_	_	_	_	O
nyilvános	_	_	_	_	O
rendkívüli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
1944-ben	_	_	_	_	O
nyilvános	_	_	_	_	O
rendes	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyetemen	_	_	_	_	O
1959-ig	_	_	_	_	O
oktatott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
Budapestre	_	_	_	_	B-LOC
költözött	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
élt	_	_	_	_	O
1969-ben	_	_	_	_	O
bekövetkezett	_	_	_	_	O
haláláig	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Tudományos	_	_	_	_	I-ORG
Akadémia	_	_	_	_	I-ORG
már	_	_	_	_	O
1941-ben	_	_	_	_	O
levelező	_	_	_	_	O
tagjává	_	_	_	_	O
választotta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ám	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
akadémia	_	_	_	_	O
1949-es	_	_	_	_	O
szocialista	_	_	_	_	O
átalakítása	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
tanácskozó	_	_	_	_	O
taggá	_	_	_	_	O
minősítették	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1945-ben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Erdélyi-középhegységből	_	_	_	_	B-LOC
románokat	_	_	_	_	O
költöztettek	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
1989-ig	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
építhettek	_	_	_	_	O
maguknak	_	_	_	_	O
templomot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Új-Zélandon	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
mokoiwi	_	_	_	_	O
részét	_	_	_	_	O
képezi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Japánban	_	_	_	_	B-LOC
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
késő	_	_	_	_	O
aritai	_	_	_	_	O
emeletnek	_	_	_	_	O
felel	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1986-ban	_	_	_	_	O
vendégtanárnak	_	_	_	_	O
hívták	_	_	_	_	O
Nîmes-be	_	_	_	_	B-LOC
az	_	_	_	_	O
ottani	_	_	_	_	O
képzőművészeti	_	_	_	_	O
főiskolára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1990	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Képzőművészeti	_	_	_	_	I-ORG
Egyetem	_	_	_	_	I-ORG
egyetemi	_	_	_	_	O
tanára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
újasszír	_	_	_	_	O
korú	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
táblán	_	_	_	_	O
Gilgames	_	_	_	_	B-PER
álmának	_	_	_	_	O
megfejtőjeként	_	_	_	_	O
tűnik	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
fia	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
fordul	_	_	_	_	O
segítségért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1874	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
1896	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
Budapesten	_	_	_	_	B-LOC
volt	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Legfőképpen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Schindler	_	_	_	_	B-MISC
listája	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
filmből	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Nitelva	_	_	_	_	B-LOC
folyó	_	_	_	_	O
Norvégiában	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Innen	_	_	_	_	O
déli	_	_	_	_	O
irányban	_	_	_	_	O
folyik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Øyeren	_	_	_	_	B-LOC
tóba	_	_	_	_	O
torkollik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Øyeren	_	_	_	_	B-LOC
egy	_	_	_	_	O
tó	_	_	_	_	O
Norvégiában	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-MISC
Definitive	_	_	_	_	I-MISC
Collection	_	_	_	_	I-MISC
először	_	_	_	_	O
Franciaországban	_	_	_	_	B-LOC
jelent	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
2002	_	_	_	_	O
júniusában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

5.	_	_	_	_	O
Ruhpolding	_	_	_	_	B-LOC
(	_	_	_	_	O
2010	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

9.	_	_	_	_	O
Hanti-Manszijszk	_	_	_	_	B-LOC
(	_	_	_	_	O
2010	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
megépült	_	_	_	_	O
9588	_	_	_	_	O
darabból	_	_	_	_	O
5134-et	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szovjetuniónak	_	_	_	_	B-LOC
szállítottak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kölcsönbérleti	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Dévaványa	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Gyoma	_	_	_	_	B-LOC
közötti	_	_	_	_	O
szakasza	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aktív	_	_	_	_	O
szerepet	_	_	_	_	O
vállalt	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkaközösségben	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
előkészítette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dokumentációt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Kolozsvár	_	_	_	_	B-LOC
központját	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világörökség	_	_	_	_	O
részévé	_	_	_	_	O
nyilváníthassák	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Makovecz	_	_	_	_	B-PER
Imre	_	_	_	_	I-PER
ismét	_	_	_	_	O
Kolozsváron	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Allmusic	_	_	_	_	B-ORG
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
jazz-rock	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
terminológia	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
leghangosabb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
legvadabb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
legelektronikusabb	_	_	_	_	O
hangzású	_	_	_	_	O
fusion	_	_	_	_	O
bandákra	_	_	_	_	O
értendő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fúzionisták	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
leginkább	_	_	_	_	O
azokra	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előadókra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rock	_	_	_	_	O
színtérről	_	_	_	_	O
érkeztek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Allmusic	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
jazz-rock	_	_	_	_	O
kategóriákat	_	_	_	_	O
különbözteti	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
felvétel	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
free	_	_	_	_	O
jazz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
számú	_	_	_	_	O
elektromos	_	_	_	_	O
billentyűs	_	_	_	_	O
hangszer	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
gitár	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ütős	_	_	_	_	O
keveréke.	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
Davis	_	_	_	_	B-PER
emellett	_	_	_	_	O
trombitájának	_	_	_	_	O
hangját	_	_	_	_	O
elektronikus	_	_	_	_	O
effektekkel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
pedálokkal	_	_	_	_	O
torzította	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Később	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hetvenes	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyolcvanas	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
elején	_	_	_	_	O
Hancock	_	_	_	_	B-PER
egy	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
közönség-barátabb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
eladhatóbb	_	_	_	_	O
zenét	_	_	_	_	O
kezdett	_	_	_	_	O
készíteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hancock	_	_	_	_	B-PER
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
jazz-zenész	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
szintetizátort	_	_	_	_	O
használt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Mahavishnu	_	_	_	_	B-ORG
Orchestra	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	O
pszichedeliks	_	_	_	_	O
rockot	_	_	_	_	O
vegyítette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
klasszikus	_	_	_	_	O
indiai	_	_	_	_	O
hangzással	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Santana	_	_	_	_	B-PER
torzítatlan	_	_	_	_	O
gitárhangszínen	_	_	_	_	O
játszott	_	_	_	_	O
latinos	_	_	_	_	O
hangszerelésekre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kíséretekre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
timbales-ekre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kongákra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miles	_	_	_	_	B-PER
Davis	_	_	_	_	I-PER
folytatta	_	_	_	_	O
karrierjét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
évig	_	_	_	_	O
szüneteltette	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hetvenes	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
felében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Míg	_	_	_	_	O
Davis	_	_	_	_	B-PER
nyolcvanas	_	_	_	_	O
évekbeli	_	_	_	_	O
munkája	_	_	_	_	O
ellentmondásos	_	_	_	_	O
maradt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
felvételei	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
megbecsülést	_	_	_	_	O
nyertek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fúziós	_	_	_	_	O
jazz-rajongóktól	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
zenekedvelőktől	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Henderson	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
nyolcvanas	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
felében	_	_	_	_	O
tagja	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
Corea	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
Zawinul	_	_	_	_	B-PER
zenekarainak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
együttesét	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
vezette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Allan	_	_	_	_	B-PER
Holdsworth	_	_	_	_	I-PER
gitáros	_	_	_	_	O
egyaránt	_	_	_	_	O
játszik	_	_	_	_	O
jazzt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fusiont	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
rockot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olyan	_	_	_	_	O
gitárosok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
Eddie	_	_	_	_	B-PER
Van	_	_	_	_	I-PER
Halen	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Steve	_	_	_	_	B-PER
Vai	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Yngwie	_	_	_	_	B-PER
Malmsteen	_	_	_	_	I-PER
nagyra	_	_	_	_	O
tartják	_	_	_	_	O
fúziós	_	_	_	_	O
játékát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Holdsworth	_	_	_	_	B-PER
ma	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ad	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
fúziós	_	_	_	_	O
felvételeket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
koncertezik	_	_	_	_	O
világszerte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bebop	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
Amerikában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
Franciaországban	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Japánban	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
népszerű	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
trófeáért	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
angol	_	_	_	_	O
West	_	_	_	_	B-ORG
Ham	_	_	_	_	I-ORG
United	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyugatnémet	_	_	_	_	O
1860	_	_	_	_	B-ORG
München	_	_	_	_	I-ORG
mérkőzött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
londoni	_	_	_	_	O
Wembley	_	_	_	_	B-LOC
Stadionban	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
Zsolt	_	_	_	_	B-PER
István	_	_	_	_	I-PER
vezette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

WEST	_	_	_	_	B-ORG
HAM	_	_	_	_	I-ORG
UNITED	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

TSV	_	_	_	_	B-ORG
1860	_	_	_	_	I-ORG
MÜNCHEN	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

Jelenleg	_	_	_	_	O
Szatmárnémeti	_	_	_	_	B-LOC
második	_	_	_	_	O
legnépesebb	_	_	_	_	O
református	_	_	_	_	O
egyházközsége	_	_	_	_	O
tartozik	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
994	_	_	_	_	O
bejegyzett	_	_	_	_	O
gyülekezeti	_	_	_	_	O
tagja	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
valóságban	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legtöbb	_	_	_	_	O
szatmári	_	_	_	_	O
református	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
templomot	_	_	_	_	O
keresi	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
ünnepeken	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


