# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Az	_	_	_	_	B-MISC
ártatlan	_	_	_	_	I-MISC
c.	_	_	_	_	O
drámáját	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kolozsvári	_	_	_	_	O
rádió	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
adásában	_	_	_	_	O
mutatták	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1978	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
1984-ben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kolozsvári	_	_	_	_	O
színházban	_	_	_	_	O
adták	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
Tompa	_	_	_	_	B-PER
Gábor	_	_	_	_	I-PER
rendezésében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rendőrség	_	_	_	_	O
igényli	_	_	_	_	O
Castle	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sikeres	_	_	_	_	O
krimiíró	_	_	_	_	O
tapasztalatait	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ám	_	_	_	_	O
amint	_	_	_	_	O
Castle	_	_	_	_	B-PER
segítségével	_	_	_	_	O
kezdi	_	_	_	_	O
kibogozgatni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ügyet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
lépésnél	_	_	_	_	O
hűtlenségbe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
titkos	_	_	_	_	O
viszonyokba	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
bosszúvágyba	_	_	_	_	O
botlanak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
gyilkosság	_	_	_	_	O
felderítését	_	_	_	_	O
jelentősen	_	_	_	_	O
nehezíti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
menyasszony	_	_	_	_	O
egykor	_	_	_	_	O
Castle	_	_	_	_	B-PER
barátnője	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sőt	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
házasságot	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
tervezgették	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miután	_	_	_	_	O
Castle	_	_	_	_	B-PER
óvatlanul	_	_	_	_	O
belenézett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szarkofágba	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
meggyőződése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
múmia	_	_	_	_	O
átka	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
sodródott	_	_	_	_	O
veszélybe	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
élete	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Később	_	_	_	_	O
kiderül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
zsarolási	_	_	_	_	O
ügy	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyilkosság	_	_	_	_	O
hátterében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
mindkét	_	_	_	_	O
komoly	_	_	_	_	O
gyanúsított	_	_	_	_	O
alibit	_	_	_	_	O
igazol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Castle	_	_	_	_	B-PER
úgy	_	_	_	_	O
gondolja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egymástól	_	_	_	_	O
függetlenül	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
közük	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ügyhöz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sorkatonai	_	_	_	_	O
szolgálatának	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzeti	_	_	_	_	B-MISC
Sportban	_	_	_	_	I-MISC
megjelent	_	_	_	_	O
hirdetést	_	_	_	_	O
olvasva	_	_	_	_	O
jelentkezett	_	_	_	_	O
tanfolyamra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Győr-Moson-Sopron	_	_	_	_	B-LOC
megyében	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
gyakorló	_	_	_	_	O
játékvezetőként	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
labdarúgó	_	_	_	_	O
bajnokságokban	_	_	_	_	O
szerezte	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
tapasztalatokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Alábbi	_	_	_	_	O
lista	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Beast	_	_	_	_	B-MISC
Machines	_	_	_	_	I-MISC
:	_	_	_	_	I-MISC
Transformers	_	_	_	_	I-MISC
rajzfilmsorozat	_	_	_	_	O
szereplőinek	_	_	_	_	O
rövid	_	_	_	_	O
leírását	_	_	_	_	O
tartalmazza	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
MTA	_	_	_	_	B-ORG
levelező	_	_	_	_	O
tagja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1922-ben	_	_	_	_	O
választották	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Tudományos	_	_	_	_	I-ORG
Akadémia	_	_	_	_	I-ORG
levelező	_	_	_	_	O
tagjai	_	_	_	_	O
sorába	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1949-ben	_	_	_	_	O
tanácskozó	_	_	_	_	O
taggá	_	_	_	_	O
minősítették	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1989-ben	_	_	_	_	O
helyreállították	_	_	_	_	O
levelező	_	_	_	_	O
tagságát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olivia	_	_	_	_	B-PER
Newton-John	_	_	_	_	I-PER
1982-ben	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hivatalos	_	_	_	_	O
válogatáslemeze	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
album	_	_	_	_	O
Olivia	_	_	_	_	B-PER
Newton-John	_	_	_	_	I-PER
második	_	_	_	_	O
hivatalos	_	_	_	_	O
válogatásalbumja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hivatalos	_	_	_	_	O
kiadásoktól	_	_	_	_	O
függetlenül	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
időpontra	_	_	_	_	O
Oliviának	_	_	_	_	B-PER
már	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
válogatásalbumja	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
különféle	_	_	_	_	O
kiadóktól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kódex	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legrégebbi	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
Magyarországon	_	_	_	_	B-LOC
készült	_	_	_	_	O
sacramentarium	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ecuador	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Kolumbia	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Panama	_	_	_	_	B-LOC
területén	_	_	_	_	O
honos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyetemi	_	_	_	_	O
tanulmányait	_	_	_	_	O
Kolozsváron	_	_	_	_	B-LOC
1942-ben	_	_	_	_	O
fejezte	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
Berlinben	_	_	_	_	B-LOC
egészítette	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sancho	_	_	_	_	B-PER
Garcés	_	_	_	_	I-PER
)	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
992	_	_	_	_	O
?-1035	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Pamplonai	_	_	_	_	B-LOC
Királyság	_	_	_	_	I-LOC
királya	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1000-1035	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kora	_	_	_	_	O
legjelentősebb	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
uralkodója	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
Pamplona	_	_	_	_	B-LOC
királya	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

III.	_	_	_	_	B-PER
Sancho	_	_	_	_	I-PER
–	_	_	_	_	O
II.	_	_	_	_	B-PER
Sancho	_	_	_	_	I-PER
néven	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
Aragónia	_	_	_	_	B-LOC
grófja	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1000-1035	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ugyanis	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
apja	_	_	_	_	O
halálakor	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
Pamplona	_	_	_	_	B-LOC
királyaként	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
Aragónia	_	_	_	_	B-LOC
grófjaként	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
apja	_	_	_	_	O
utóda	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Andokban	_	_	_	_	B-LOC
Ecuador	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Kolumbia	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Peru	_	_	_	_	B-LOC
területén	_	_	_	_	O
honos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Államvasutak	_	_	_	_	I-ORG
Zrt	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
MÁV	_	_	_	_	B-ORG
Zrt	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	I-ORG
)	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
harcban	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mészárlásban	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vett	_	_	_	_	O
katonák	_	_	_	_	O
parancsnoka	_	_	_	_	O
Josef	_	_	_	_	B-PER
Dietrich	_	_	_	_	I-PER
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
offenzíva	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
Antwerpen	_	_	_	_	B-LOC
visszahódítása	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ardenneki	_	_	_	_	O
csata	_	_	_	_	O
döntő	_	_	_	_	O
jelentőségű	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
egységeknek	_	_	_	_	O
sikerül	_	_	_	_	O
visszafoglalniuk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
stratégiai	_	_	_	_	O
fontosságú	_	_	_	_	O
Antwerpent	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
fejezetet	_	_	_	_	O
nyithatnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
történetében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Queen	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Van	_	_	_	_	B-ORG
Halen	_	_	_	_	I-ORG
zenekarok	_	_	_	_	O
nagymértékben	_	_	_	_	O
befolyásolták	_	_	_	_	O
zenéjüket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
hatások	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lemezeiken	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
érezhetők	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
együttes	_	_	_	_	O
nekilátott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
koncertezésnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hamar	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
emlegették	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kiváló	_	_	_	_	O
Boston	_	_	_	_	B-LOC
környéki	_	_	_	_	O
zenekart	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
lemez	_	_	_	_	O
nagyrészt	_	_	_	_	O
kedvező	_	_	_	_	O
kritikákat	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Allmusic	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Rolling	_	_	_	_	B-ORG
Stone	_	_	_	_	I-ORG
három	_	_	_	_	O
csillagot	_	_	_	_	O
szánt	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ötből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
album	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államok	_	_	_	_	I-LOC
területén	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
fogyott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
hamar	_	_	_	_	O
nekiláttak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
album	_	_	_	_	O
munkálatainak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
lemez	_	_	_	_	O
pozitív	_	_	_	_	O
kritikákban	_	_	_	_	O
részesült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Allmusic	_	_	_	_	B-ORG
4	_	_	_	_	O
csillagot	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ötből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
dalokat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MTV	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rádióállomások	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
rendszeresen	_	_	_	_	O
leadták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
biztosítván	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sikereket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zenekar	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
zenekart	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Queen	_	_	_	_	B-ORG
gitárosa	_	_	_	_	O
Brian	_	_	_	_	B-PER
May	_	_	_	_	I-PER
hívta	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendezvényre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Allmusic	_	_	_	_	B-ORG
2	_	_	_	_	O
csilagot	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ötből	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
addigi	_	_	_	_	O
legkevesebb	_	_	_	_	O
példányszámban	_	_	_	_	O
elkelt	_	_	_	_	O
albumuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hirtelen	_	_	_	_	O
ragadta	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
halál	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2000.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
6-án	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sepsiszentgyörgyön	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
szemerjai	_	_	_	_	O
temetőben	_	_	_	_	O
helyezték	_	_	_	_	O
örök	_	_	_	_	O
nyugalomra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hangszerelésből	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
látszik	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ekkor	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
Brian	_	_	_	_	B-PER
bátran	_	_	_	_	O
kísérletezett	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
hangzásokkal	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gitárok	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tenor	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
bariton	_	_	_	_	O
szaxofont	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
akkordiont	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
használ	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
koncerteken	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Beach	_	_	_	_	B-ORG
Boys	_	_	_	_	I-ORG
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gitárokat	_	_	_	_	O
használva	_	_	_	_	O
adta	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dalt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ekkor	_	_	_	_	O
teremtette	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
érett	_	_	_	_	O
műveinek	_	_	_	_	O
letisztult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
realista	_	_	_	_	O
megalapozottságú	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
elvont	_	_	_	_	O
áttételes	_	_	_	_	O
tartalmakat	_	_	_	_	O
magukba	_	_	_	_	O
sűrítő	_	_	_	_	O
formáit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyekben	_	_	_	_	O
kikristályosodott	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Olaszországban	_	_	_	_	B-LOC
szerzett	_	_	_	_	O
reneszánsz-neorealista	_	_	_	_	O
hatások	_	_	_	_	O
emlékének	_	_	_	_	O
szikár	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
dísztelen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
visszafojtott	_	_	_	_	O
színvilága	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
Kolozsvár	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Alexander	_	_	_	_	B-LOC
Hamilton	_	_	_	_	I-LOC
híd	_	_	_	_	I-LOC
Manhattan	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Bronx	_	_	_	_	B-LOC
között	_	_	_	_	O
helyezkedik	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	B-LOC
Yorkban	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
híd	_	_	_	_	O
látképe	_	_	_	_	O
Bronxból	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elképzelés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
George	_	_	_	_	B-LOC
Washington	_	_	_	_	I-LOC
híd	_	_	_	_	I-LOC
alsó	_	_	_	_	O
szintjének	_	_	_	_	O
forgalmát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tervbe	_	_	_	_	O
vett	_	_	_	_	O
híd	_	_	_	_	O
vezesse	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
gépek	_	_	_	_	O
Tatabánya	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Budapest	_	_	_	_	B-LOC
között	_	_	_	_	O
szénszállítmányokat	_	_	_	_	O
továbbítottak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
So	_	_	_	_	B-MISC
Random	_	_	_	_	I-MISC
!	_	_	_	_	I-MISC

Az	_	_	_	_	O
Andok	_	_	_	_	B-LOC
keleti	_	_	_	_	O
lejtőin	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Peru	_	_	_	_	B-LOC
területén	_	_	_	_	O
honos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
epizódlista	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hannah	_	_	_	_	B-MISC
Montana	_	_	_	_	I-MISC
sorozaté	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
2006	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tőzsdemámor	_	_	_	_	B-MISC
(	_	_	_	_	O
Irrational	_	_	_	_	B-MISC
Exuberance	_	_	_	_	I-MISC
)	_	_	_	_	O
című	_	_	_	_	O
könyve	_	_	_	_	O
eddig	_	_	_	_	O
13	_	_	_	_	O
nyelven	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
könyv	_	_	_	_	O
eredetijének	_	_	_	_	O
címe	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Irrational	_	_	_	_	B-MISC
exuberance	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
irracionális	_	_	_	_	O
lelkesedés	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tőzsdepiac	_	_	_	_	O
érzékenységét	_	_	_	_	O
példázza	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezelőtt	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
album	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Camp	_	_	_	_	B-MISC
Rock	_	_	_	_	I-MISC
2-ben	_	_	_	_	I-MISC
hallható	_	_	_	_	O
dalokkal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Totally	_	_	_	_	B-MISC
Hot	_	_	_	_	I-MISC
Olivia	_	_	_	_	B-PER
Newton-John	_	_	_	_	I-PER
1978-ban	_	_	_	_	O
kiadott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
folk	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
country	_	_	_	_	O
utáni	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
popzenei	_	_	_	_	O
jellegű	_	_	_	_	O
albuma	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Grease	_	_	_	_	B-MISC
után	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
kiadott	_	_	_	_	O
Totally	_	_	_	_	B-MISC
Hot	_	_	_	_	I-MISC
albumon	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kislányos	_	_	_	_	O
vonásait	_	_	_	_	O
levetkőzött	_	_	_	_	O
Olivia	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
érett	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
mutatkozott	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olivia	_	_	_	_	B-PER
mindkét	_	_	_	_	O
változásnak	_	_	_	_	O
fenntartásokkal	_	_	_	_	O
vágott	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bevált	_	_	_	_	O
út	_	_	_	_	O
feladásától	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rajongók	_	_	_	_	O
szeretetének	_	_	_	_	O
elvesztésétől	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
félelmei	_	_	_	_	O
alaptalannak	_	_	_	_	O
bizonyultak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Totally	_	_	_	_	B-MISC
Hot	_	_	_	_	I-MISC
album	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
róla	_	_	_	_	O
kimásolt	_	_	_	_	O
kislemez	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
sikeres	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Totally	_	_	_	_	B-MISC
Hot	_	_	_	_	I-MISC
dal	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
változata	_	_	_	_	O
kizárólag	_	_	_	_	O
Mexikóban	_	_	_	_	B-LOC
jelent	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
12	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
maxi	_	_	_	_	O
single	_	_	_	_	O
lemezek	_	_	_	_	O
legkorábbi	_	_	_	_	O
korszakában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1979	_	_	_	_	O
nyarán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Totally	_	_	_	_	B-MISC
Hot	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
klipje	_	_	_	_	O
korát	_	_	_	_	O
messze	_	_	_	_	O
megelőzte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
visszahúzódó	_	_	_	_	O
természetű	_	_	_	_	O
szász–weimari	_	_	_	_	O
nagyherceg	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
cári	_	_	_	_	O
családból	_	_	_	_	O
származó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
energikus	_	_	_	_	O
felesége	_	_	_	_	O
koruknak	_	_	_	_	O
leghaladóbb	_	_	_	_	O
szellemű	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
legműveltebb	_	_	_	_	O
udvartartását	_	_	_	_	O
alakították	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
weimari	_	_	_	_	O
udvarban	_	_	_	_	O
alkotott	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
Johann	_	_	_	_	B-PER
Wolfgang	_	_	_	_	I-PER
von	_	_	_	_	I-PER
Goethe	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
államok	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
elsőként	_	_	_	_	O
fogadott	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
alkotmányt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mária	_	_	_	_	B-PER
hercegnő	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
húga	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nála	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
fiatalabb	_	_	_	_	O
Auguszta	_	_	_	_	B-PER
hercegnő	_	_	_	_	O
széleskörű	_	_	_	_	O
oktatásban	_	_	_	_	O
részesültek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Károly	_	_	_	_	B-PER
herceg	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
érdeklődni	_	_	_	_	O
kezdett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szász–weimari	_	_	_	_	O
hercegnő	_	_	_	_	O
iránt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kérésére	_	_	_	_	O
édesapja	_	_	_	_	O
megkezdte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
házassági	_	_	_	_	O
tárgyalásokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
weimari	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
cári	_	_	_	_	O
udvarral	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mária	_	_	_	_	B-PER
hercegnőnek	_	_	_	_	O
édesanyja	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
családi	_	_	_	_	O
ügyekben	_	_	_	_	O
beleszólást	_	_	_	_	O
élvező	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
anyacárné	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
uralkodót	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
trónörököst	_	_	_	_	O
remélt	_	_	_	_	O
férjnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
uralkodócsalád	_	_	_	_	O
harmadszülött	_	_	_	_	O
fiúgyermekét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Orosz	_	_	_	_	O
oldalról	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
megoldást	_	_	_	_	O
sürgettek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
porosz	_	_	_	_	O
trónörökös	_	_	_	_	O
vegye	_	_	_	_	O
feleségül	_	_	_	_	O
Mária	_	_	_	_	B-PER
hercegnőt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Károly	_	_	_	_	B-PER
herceg	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
Auguszta	_	_	_	_	B-PER
hercegnőt	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felek	_	_	_	_	O
korát	_	_	_	_	O
megfontolva	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
weimari	_	_	_	_	O
udvar	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
támogatta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
porosz	_	_	_	_	O
király	_	_	_	_	O
elfogadta	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ajánlatot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ám	_	_	_	_	O
tekintettel	_	_	_	_	O
lévén	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Mária	_	_	_	_	B-PER
hercegnőhöz	_	_	_	_	O
ragaszkodó	_	_	_	_	O
Károly	_	_	_	_	B-PER
hercegre	_	_	_	_	O
végül	_	_	_	_	O
elutasította	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Minthogy	_	_	_	_	O
ily	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
sikerült	_	_	_	_	O
idősebb	_	_	_	_	O
leányának	_	_	_	_	O
trónörökös	_	_	_	_	O
férjet	_	_	_	_	O
találnia	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szász–weimari	_	_	_	_	O
nagyhercegné	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
anyacárné	_	_	_	_	O
egyetértésével	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
hajlott	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
beleegyezését	_	_	_	_	O
adja	_	_	_	_	O
Károly	_	_	_	_	B-PER
porosz	_	_	_	_	O
királyi	_	_	_	_	O
herceg	_	_	_	_	O
leánykérésére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Károly	_	_	_	_	B-PER
herceg	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Mária	_	_	_	_	B-PER
hercegnő	_	_	_	_	O
egyaránt	_	_	_	_	O
műkincseket	_	_	_	_	O
gyűjtöttek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiket	_	_	_	_	O
azután	_	_	_	_	O
berlini	_	_	_	_	O
palotájukban	_	_	_	_	O
állítottak	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mikor	_	_	_	_	O
dinasztikus	_	_	_	_	O
okok	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
Vilmos	_	_	_	_	B-PER
trónörökös	_	_	_	_	O
végül	_	_	_	_	O
Mária	_	_	_	_	B-PER
hercegnő	_	_	_	_	O
húgát	_	_	_	_	O
vette	_	_	_	_	O
feleségül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Mária	_	_	_	_	B-PER
hercegnő	_	_	_	_	O
vetélkedni	_	_	_	_	O
kezdett	_	_	_	_	O
testvérével	_	_	_	_	O
életvitele	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
öltözködése	_	_	_	_	O
terén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hercegnő	_	_	_	_	O
fia	_	_	_	_	O
vezette	_	_	_	_	O
ezred	_	_	_	_	O
kulcsfontosságú	_	_	_	_	O
szerepet	_	_	_	_	O
játszott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
porosz–osztrák–dán	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
döntő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
dybbøli	_	_	_	_	O
ütközetében	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
kívánt	_	_	_	_	O
megemlékezni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
porosz	_	_	_	_	O
király	_	_	_	_	O
sógornéja	_	_	_	_	O
kinevezésével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Grúzia	_	_	_	_	B-LOC
nemzeti	_	_	_	_	O
labdarúgó-szövetsége	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Grúz	_	_	_	_	B-ORG
Labdarúgó-szövetséget	_	_	_	_	I-ORG
1936-ban	_	_	_	_	O
alapították	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1992-ben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
FIFA	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
UEFA	_	_	_	_	B-ORG
tagjai	_	_	_	_	O
lettek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kazahsztán	_	_	_	_	B-ORG
nemzeti	_	_	_	_	O
labdarúgó-szövetsége	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1994-ben	_	_	_	_	O
csatlakoztak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
FIFA-hoz	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szövetség	_	_	_	_	O
eredetileg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
AFC	_	_	_	_	B-ORG
tagja	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
2002-ben	_	_	_	_	O
átlépett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
UEFA-ba	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Betelepítették	_	_	_	_	O
Mauritius	_	_	_	_	B-LOC
szigetére	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Korunk	_	_	_	_	B-MISC
1976/5	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bruneiben	_	_	_	_	B-LOC
jelenléte	_	_	_	_	O
bizonytalan	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Indonézia	_	_	_	_	B-LOC
területén	_	_	_	_	O
honos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Új-Guinea	_	_	_	_	B-LOC
szigetének	_	_	_	_	O
nyugati	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Indonéziához	_	_	_	_	B-LOC
tartozó	_	_	_	_	O
felén	_	_	_	_	O
él	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
termeszvár	_	_	_	_	O
Botswanában	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Ismert	_	_	_	_	O
szerepei	_	_	_	_	O
Angel	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
Buffy	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	I-MISC
a	_	_	_	_	I-MISC
vámpírok	_	_	_	_	I-MISC
réme	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Angel	_	_	_	_	B-MISC
című	_	_	_	_	O
televíziós	_	_	_	_	O
sorozatokban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
Seeley	_	_	_	_	B-PER
Booth	_	_	_	_	I-PER
különleges	_	_	_	_	O
ügynök	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Dr.	_	_	_	_	B-MISC
Csont-ban	_	_	_	_	I-MISC
.	_	_	_	_	O

Gyakorló	_	_	_	_	O
római	_	_	_	_	O
katolikus	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akárcsak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általa	_	_	_	_	O
megformált	_	_	_	_	O
Seeley	_	_	_	_	B-PER
Booth	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
Dr.	_	_	_	_	B-MISC
Csontban	_	_	_	_	I-MISC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Buffy	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	I-MISC
a	_	_	_	_	I-MISC
vámpírok	_	_	_	_	I-MISC
réme	_	_	_	_	I-MISC
meghallgatására	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kutyasétáltatás	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
keveredett	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
találkozott	_	_	_	_	O
ugyanis	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
casting	_	_	_	_	O
ügynökkel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
behívta	_	_	_	_	O
őt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Murau	_	_	_	_	B-LOC
az	_	_	_	_	O
azonos	_	_	_	_	O
nevű	_	_	_	_	O
osztrák	_	_	_	_	O
kerület	_	_	_	_	O
fővárosa	_	_	_	_	O
Stájerországban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Mura	_	_	_	_	B-LOC
folyó	_	_	_	_	O
partján	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
1945	_	_	_	_	O
májusában	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szovjet	_	_	_	_	O
csapatok	_	_	_	_	O
közeledtek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
város	_	_	_	_	O
felé	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kiszabadult	_	_	_	_	O
brit	_	_	_	_	O
katonák	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
tájékoztatták	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Murau	_	_	_	_	B-LOC
már	_	_	_	_	O
brit	_	_	_	_	O
kézen	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
NDK	_	_	_	_	B-ORG
nemzetközi	_	_	_	_	O
játékvezetők	_	_	_	_	O
rangsorában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világbajnokság-Európa-bajnokság	_	_	_	_	O
sorrendjében	_	_	_	_	O
többedmagával	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
9.	_	_	_	_	O
helyet	_	_	_	_	O
foglalja	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
találkozó	_	_	_	_	O
szolgálatával	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Rush-ban	_	_	_	_	B-ORG
Lifeson	_	_	_	_	B-PER
főleg	_	_	_	_	O
elektromos	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
akusztikus	_	_	_	_	O
gitáron	_	_	_	_	O
játszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
húros	_	_	_	_	O
hangszereket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mandolin	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
buzuki	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megszólaltatott	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
dalokban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lifeson	_	_	_	_	B-PER
zenei	_	_	_	_	O
munkássága	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Rush-hoz	_	_	_	_	B-ORG
köthető	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
habár	_	_	_	_	O
önállóan	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
készít	_	_	_	_	O
lemezeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
felvételek	_	_	_	_	O
1994	_	_	_	_	O
októbere	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
1995	_	_	_	_	O
júliusa	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
készültek	_	_	_	_	O
Lifeson	_	_	_	_	B-PER
házistúdiójában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Dél-Kaukázus	_	_	_	_	B-LOC
részei	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O

Közigazgatásilag	_	_	_	_	O
Golához	_	_	_	_	B-LOC
tartozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Monte	_	_	_	_	B-LOC
Rosa	_	_	_	_	I-LOC
név	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olasz	_	_	_	_	O
nyelvből	_	_	_	_	O
ered	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Luxemburgban	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
CFL	_	_	_	_	B-ORG
5501-5521	_	_	_	_	O
pályaszámokat	_	_	_	_	O
kapták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bolgár	_	_	_	_	B-ORG
Államvasutaknál	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	O
42	_	_	_	_	O
sorozatú	_	_	_	_	O
mozdonyok	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
jelölése	_	_	_	_	O
BDŽ	_	_	_	_	B-MISC
16	_	_	_	_	I-MISC
sorozat	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Román	_	_	_	_	B-ORG
Államvasutaknál	_	_	_	_	I-ORG
maradt	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
mozdony	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
CFR	_	_	_	_	B-MISC
150.1201	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	O
CFR	_	_	_	_	B-MISC
150.1202	_	_	_	_	I-MISC
pályaszámokon	_	_	_	_	O
üzemelt	_	_	_	_	O
tovább	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ausztriában	_	_	_	_	B-LOC
néhány	_	_	_	_	O
mozdonyhoz	_	_	_	_	O
merevkeretes	_	_	_	_	O
szerkocsit	_	_	_	_	O
kapcsoltak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mozdony	_	_	_	_	O
tervezési	_	_	_	_	O
fázisában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1942–1943	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nagynémet	_	_	_	_	B-ORG
Birodalom	_	_	_	_	I-ORG
megkezdte	_	_	_	_	O
területnövelő	_	_	_	_	O
háborúit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mozdonyhoz	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
űrtartalmú	_	_	_	_	O
szerkocsit	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vizesvagont	_	_	_	_	O
terveztek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vízben	_	_	_	_	O
szegény	_	_	_	_	O
területeken	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vonatok	_	_	_	_	O
hatótávolságának	_	_	_	_	O
növelése	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tervezett	_	_	_	_	O
felhasználási	_	_	_	_	O
területre	_	_	_	_	O
Lengyelországba	_	_	_	_	B-LOC
csak	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
mozdony	_	_	_	_	O
érkezett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Némelyik	_	_	_	_	O
mozdonyt	_	_	_	_	O
olaj	_	_	_	_	O
kiegészítő-fűtéssel	_	_	_	_	O
láttak	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
másokat	_	_	_	_	O
átalakítottak	_	_	_	_	O
olajtüzelésűre	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gőzmozdonyok	_	_	_	_	O
fűtéséhez	_	_	_	_	O
kevés	_	_	_	_	O
szén	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
Ausztriában	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ÖBB	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
nehéz	_	_	_	_	O
hadimozdonyokkal	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
elégedett	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1968-ban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ÖBB	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
42-es	_	_	_	_	O
mozdony	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
törölte	_	_	_	_	O
mozdonyparkjából	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1945-ben	_	_	_	_	O
38	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
42.	_	_	_	_	O
osztályú	_	_	_	_	O
mozdony	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szovjetunióban	_	_	_	_	B-LOC
maradt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
utáni	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
Magyarországon	_	_	_	_	B-LOC
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
belőlük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
CFL	_	_	_	_	B-MISC
5519	_	_	_	_	I-MISC
pályaszámú	_	_	_	_	O
gépet	_	_	_	_	O
megőrizték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mozdonyok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
CFR-nél	_	_	_	_	B-ORG
olajfűtésűek	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hosszas	_	_	_	_	O
tárgyalások	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
megvette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
BDŽ	_	_	_	_	B-ORG
ezeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gőzmozdonyokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
összesen	_	_	_	_	O
33	_	_	_	_	O
darabot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mozdonyokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
BDŽ	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
16	_	_	_	_	O
sorozatba	_	_	_	_	O
osztotta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bolgár	_	_	_	_	B-ORG
Államvasutak	_	_	_	_	I-ORG
nehéz	_	_	_	_	O
tehervonatok	_	_	_	_	O
továbbítására	_	_	_	_	O
használta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sorozat	_	_	_	_	O
mozdonyait	_	_	_	_	O
szűk	_	_	_	_	O
pályaívű	_	_	_	_	O
meredeken	_	_	_	_	O
pályá	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
42	_	_	_	_	O
sorozat	_	_	_	_	O
eredetileg	_	_	_	_	O
tervezett	_	_	_	_	O
felhasználási	_	_	_	_	O
területe	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megszállt	_	_	_	_	O
Lengyelország	_	_	_	_	B-LOC
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
mozdony	_	_	_	_	O
jutott	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
oda	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kisvárost	_	_	_	_	O
körülbelül	_	_	_	_	O
kétezer	_	_	_	_	O
éve	_	_	_	_	O
lakják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkoriban	_	_	_	_	O
Aquileia	_	_	_	_	B-LOC
kikötője	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
vetélytársává	_	_	_	_	O
emelkedett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kiskapustól	_	_	_	_	B-LOC
12	_	_	_	_	O
kilométerre	_	_	_	_	O
délkeletre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Medgyestől	_	_	_	_	B-LOC
kb.	_	_	_	_	O
húsz	_	_	_	_	O
kilométerre	_	_	_	_	O
délre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nagy-Küküllőtől	_	_	_	_	B-LOC
délre	_	_	_	_	O
húzódó	_	_	_	_	O
dombságban	_	_	_	_	O
fekszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Görög	_	_	_	_	O
katolikus	_	_	_	_	O
egyháza	_	_	_	_	O
1828-ban	_	_	_	_	O
alakult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
Sáldorf	_	_	_	_	B-LOC
filiája	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Közigazgatásilag	_	_	_	_	O
Ludbreghez	_	_	_	_	B-LOC
tartozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Új-Guinea	_	_	_	_	B-LOC
területén	_	_	_	_	O
honos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Baħrija	_	_	_	_	B-LOC
3000	_	_	_	_	O
lakosú	_	_	_	_	O
máltai	_	_	_	_	O
község	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
sziget	_	_	_	_	O
nyugati	_	_	_	_	O
partja	_	_	_	_	O
közelében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sziget	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
legmagasabban	_	_	_	_	O
fekvő	_	_	_	_	O
területén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Rabat	_	_	_	_	B-LOC
helyi	_	_	_	_	O
tanács	_	_	_	_	O
területén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Legnagyobb	_	_	_	_	O
kolóniái	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Azori-szigeteken	_	_	_	_	B-LOC
találhatóak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
megközelítőleg	_	_	_	_	O
félmillió	_	_	_	_	O
pár	_	_	_	_	O
fészkel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világállomány	_	_	_	_	O
80%-a	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Míg	_	_	_	_	O
Dzsibuti	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Finnország	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Görögország	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Olaszország	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Japán	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Svédország	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Királyság	_	_	_	_	I-LOC
és	_	_	_	_	O
Jemen	_	_	_	_	B-LOC
területén	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
kóborló	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szépségversenyeken	_	_	_	_	O
résztvevő	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
Venezuela	_	_	_	_	O
nagyhatalomnak	_	_	_	_	O
számít	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
későbbiekben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Cthulhu	_	_	_	_	O
mítoszt	_	_	_	_	O
képező	_	_	_	_	O
mesékben	_	_	_	_	O
gyakran	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lovecraft	_	_	_	_	B-PER
barátnője	_	_	_	_	O
járt	_	_	_	_	O
ebbe	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
iskolába	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
kevert	_	_	_	_	O
társasággal	_	_	_	_	O
ismerkedett	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
furcsa	_	_	_	_	O
helyen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lovecraft	_	_	_	_	B-PER
meséiben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyetem	_	_	_	_	O
fordítottan	_	_	_	_	O
csak-férfiak	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyetemi	_	_	_	_	O
könyvtárban	_	_	_	_	O
található	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
ritka	_	_	_	_	O
valódi	_	_	_	_	O
Necronomicon-másolat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Kokernot	_	_	_	_	B-LOC
Field	_	_	_	_	I-LOC
egy	_	_	_	_	O
baseball-stadion	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
texasi	_	_	_	_	O
Alpine-ban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
dalok	_	_	_	_	O
kizárólag	_	_	_	_	O
Brian	_	_	_	_	B-PER
Wilson	_	_	_	_	I-PER
&	_	_	_	_	O
Mike	_	_	_	_	B-PER
Love	_	_	_	_	I-PER
szerzemények	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Do	_	_	_	_	B-MISC
You	_	_	_	_	I-MISC
Remember	_	_	_	_	I-MISC
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
dalok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-ORG
Beach	_	_	_	_	I-ORG
Boys	_	_	_	_	I-ORG
egyéb	_	_	_	_	O
dalait	_	_	_	_	O
tartalmazza	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Surfin	_	_	_	_	B-MISC
'	_	_	_	_	I-MISC
Safari/Surfin	_	_	_	_	I-MISC
'	_	_	_	_	I-MISC
U.S.A.	_	_	_	_	I-MISC

A	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
hazai	_	_	_	_	O
pályája	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kokernot	_	_	_	_	B-LOC
Field	_	_	_	_	I-LOC
stadion	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Alpine	_	_	_	_	B-LOC
30°21′39″N	_	_	_	_	O
103°39′56″W﻿	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
30.360718	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
103.665418	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
pontokon	_	_	_	_	O
helyezkedik	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
videoklipje	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
123.	_	_	_	_	O
helyen	_	_	_	_	O
állt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Királyság	_	_	_	_	I-LOC
kislemez	_	_	_	_	O
listáján	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
évtizeddel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szétválásuk	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
együttes	_	_	_	_	O
tagjai	_	_	_	_	O
megtörték	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csöndet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elmondták	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazságot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Take	_	_	_	_	B-ORG
That-ről	_	_	_	_	I-ORG
ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dokumentumfilmben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagykárolyban	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Kolozsvárt	_	_	_	_	B-LOC
volt	_	_	_	_	O
középiskolai	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Erdély	_	_	_	_	B-LOC
története	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyarok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
románok	_	_	_	_	O
története	_	_	_	_	O
köré	_	_	_	_	O
csoportosítva	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gimnáziumok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
polgári	_	_	_	_	O
iskolák	_	_	_	_	O
használatára	_	_	_	_	O
/	_	_	_	_	O
[	_	_	_	_	O
összeáll	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
H2O	_	_	_	_	B-MISC
:	_	_	_	_	I-MISC
Just	_	_	_	_	I-MISC
Add	_	_	_	_	I-MISC
Water	_	_	_	_	I-MISC
a	_	_	_	_	O
H2O	_	_	_	_	B-MISC
:	_	_	_	_	I-MISC
Egy	_	_	_	_	I-MISC
vízcsepp	_	_	_	_	I-MISC
elég	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
sorozat	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
évadjának	_	_	_	_	O
filmzenéje	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tizenöt	_	_	_	_	O
számból	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
Kate	_	_	_	_	B-PER
Alexa	_	_	_	_	I-PER
előadásában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Led	_	_	_	_	B-ORG
Zeppelin	_	_	_	_	I-ORG
hatása	_	_	_	_	O
érezhető	_	_	_	_	O
erősen	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dalokban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gitáros	_	_	_	_	O
Alex	_	_	_	_	B-PER
Lifeson	_	_	_	_	I-PER
bluesos	_	_	_	_	O
játékának	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
énekes	_	_	_	_	O
Geddy	_	_	_	_	B-PER
Lee	_	_	_	_	I-PER
magas	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Robert	_	_	_	_	B-PER
Plantre	_	_	_	_	I-PER
emlékeztető	_	_	_	_	O
hangja	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
albumot	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Allmusic	_	_	_	_	B-ORG
négy	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fél	_	_	_	_	O
csillaggal	_	_	_	_	O
jutalmazta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ötből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
országban	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
rajongónak	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
hordták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pólót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bírságot	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
fizetniük	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zenekar	_	_	_	_	O
tagjairól	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
negatív	_	_	_	_	O
kép	_	_	_	_	O
alakult	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Vatikánban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fogadtatás	_	_	_	_	O
pozitív	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Allmusic	_	_	_	_	B-ORG
csak	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
csillagot	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ötből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
klippek	_	_	_	_	O
képi	_	_	_	_	O
világát	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
befolyásolta	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
cseh	_	_	_	_	O
szürrealista	_	_	_	_	O
művész	_	_	_	_	O
Jan	_	_	_	_	B-PER
Švankmajer	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
Pier	_	_	_	_	B-PER
Paolo	_	_	_	_	I-PER
Pasolini	_	_	_	_	I-PER
híres	_	_	_	_	O
Salò	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	I-MISC
avagy	_	_	_	_	I-MISC
Szodoma	_	_	_	_	I-MISC
120	_	_	_	_	I-MISC
napja	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
filmje	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Cradle	_	_	_	_	B-ORG
of	_	_	_	_	I-ORG
Filth	_	_	_	_	I-ORG
koncert	_	_	_	_	O
2005-ben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Cradle	_	_	_	_	B-ORG
of	_	_	_	_	I-ORG
Filth	_	_	_	_	I-ORG
sajátos	_	_	_	_	O
stílusa	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
vitákat	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kategórizálás	_	_	_	_	O
szempontjából	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
némelyik	_	_	_	_	O
dala	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
interjúk	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
sugallják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
biszexuális	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Minaj	_	_	_	_	B-PER
elmondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szokott	_	_	_	_	O
járni	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
nemi	_	_	_	_	O
kapcsolatot	_	_	_	_	O
létesíteni	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
nőkkel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lovecraft	_	_	_	_	B-PER
megjegyzi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
név	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legközelebbi	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
beszélőrendszer	_	_	_	_	O
képes	_	_	_	_	O
kiejteni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
végül	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
földönkívüli	_	_	_	_	O
nyelvről	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lovecraft	_	_	_	_	B-PER
halála	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
ktúlú	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
kiejtés	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elfogadott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
játék	_	_	_	_	O
bepillantást	_	_	_	_	O
ad	_	_	_	_	O
H.P.	_	_	_	_	B-PER
Lovecraft	_	_	_	_	I-PER
világába	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
természetesen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
túlélő	_	_	_	_	O
horror	_	_	_	_	O
műfajon	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1832-ben	_	_	_	_	O
nevezték	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
Tolna	_	_	_	_	B-LOC
vármegye	_	_	_	_	I-LOC
főorvosának	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tisztet	_	_	_	_	O
1848-ig	_	_	_	_	O
töltötte	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1940.	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
22-én	_	_	_	_	O
Tódzsó	_	_	_	_	B-PER
hadügyminiszter	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
Konoe	_	_	_	_	B-PER
Fumimaro	_	_	_	_	I-PER
kormányában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Konoe	_	_	_	_	B-PER
miniszterelnök	_	_	_	_	O
folytatni	_	_	_	_	O
kívánta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tárgyalásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
októberre	_	_	_	_	O
kudarcba	_	_	_	_	O
fulladtak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
többi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
háborúpárti	_	_	_	_	O
vezető	_	_	_	_	O
jelentősen	_	_	_	_	O
korlátozta	_	_	_	_	O
Konoe	_	_	_	_	B-PER
döntési	_	_	_	_	O
lehetőségeit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
16-án	_	_	_	_	O
lemondott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tódzsó	_	_	_	_	B-PER
kijelentette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Japán	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
tétlen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
előbb-utóbb	_	_	_	_	O
elfogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olaj	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hadigépezet	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
állni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tódzsó	_	_	_	_	B-PER
népszerűsége	_	_	_	_	O
nagyban	_	_	_	_	O
függött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
japán	_	_	_	_	O
sikerektől	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
katonai	_	_	_	_	O
vereségek	_	_	_	_	O
sorának	_	_	_	_	O
hatására	_	_	_	_	O
Tódzsó	_	_	_	_	B-PER
kénytelen	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
sorban	_	_	_	_	O
lemondani	_	_	_	_	O
címeiről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Végül	_	_	_	_	O
1944-ben	_	_	_	_	O
Hirohito	_	_	_	_	B-PER
császár	_	_	_	_	O
lemondatta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1945.	_	_	_	_	O
szeptember	_	_	_	_	O
8-án	_	_	_	_	O
Tódzsó	_	_	_	_	B-PER
sikertelen	_	_	_	_	O
öngyilkossági	_	_	_	_	O
kísérletet	_	_	_	_	O
hajtott	_	_	_	_	O
végre	_	_	_	_	O
tokiói	_	_	_	_	O
otthonában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miután	_	_	_	_	O
barbadosi	_	_	_	_	O
kivizsgálása	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
egyértelmű	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	B-LOC
Yorkba	_	_	_	_	I-LOC
utazott	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
vizsgálatok	_	_	_	_	O
céljából	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Thompson	_	_	_	_	B-PER
személyi	_	_	_	_	O
orvosa	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
szeptember	_	_	_	_	O
7-i	_	_	_	_	O
new	_	_	_	_	O
yorki	_	_	_	_	O
utazása	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
jelentette	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
miniszterelnök	_	_	_	_	O
hasnyálmirigy	_	_	_	_	O
rákban	_	_	_	_	O
szenved	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Freundel	_	_	_	_	B-PER
Stuart	_	_	_	_	I-PER
Barbados	_	_	_	_	B-LOC
hetedik	_	_	_	_	O
miniszterelnöke	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
David	_	_	_	_	B-PER
Thompson	_	_	_	_	I-PER
utódja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
2010.	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
23-án	_	_	_	_	O
hasnyálmirigyrákban	_	_	_	_	O
hunyt	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szigetcsoport	_	_	_	_	O
Francia	_	_	_	_	B-LOC
Polinézia	_	_	_	_	I-LOC
öt	_	_	_	_	O
közigazgatási	_	_	_	_	O
egységének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
subdivisions	_	_	_	_	O
administratives	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
egyike	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kim	_	_	_	_	B-PER
Dzsongil	_	_	_	_	I-PER
korábbi	_	_	_	_	O
kabinetfőnöke	_	_	_	_	O
részleteket	_	_	_	_	O
hozott	_	_	_	_	O
nyilvánosságra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiúról	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kijelentette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
apja	_	_	_	_	O
őt	_	_	_	_	O
tekinti	_	_	_	_	O
utódjának	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Osztrák–Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Monarchia	_	_	_	_	I-ORG
27	_	_	_	_	O
légigyőzelmet	_	_	_	_	O
arató	_	_	_	_	O
repülő	_	_	_	_	O
ásza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
országa	_	_	_	_	O
legjobbjait	_	_	_	_	O
tekintve	_	_	_	_	O
negyedik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rangsorban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Harcolt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
fronton	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szerbia	_	_	_	_	B-LOC
elleni	_	_	_	_	O
hadjárat	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
elszenvedett	_	_	_	_	O
sebesülése	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hosszabb	_	_	_	_	O
időre	_	_	_	_	O
kórházba	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Galíciában	_	_	_	_	B-LOC
született	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
itteni	_	_	_	_	O
iskolába	_	_	_	_	O
Veliki	_	_	_	_	B-LOC
Bukovecen	_	_	_	_	I-LOC
kívül	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
nyolc	_	_	_	_	O
környékbeli	_	_	_	_	O
falu	_	_	_	_	O
gyermekei	_	_	_	_	O
jártak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


