# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Mivel	_	_	_	_	O
Szeged	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
magyar-szerb	_	_	_	_	O
határ	_	_	_	_	O
közelében	_	_	_	_	O
található	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
elképzelések	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
felvetődtek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
délszláv	_	_	_	_	O
alkotókat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
meghívnának	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eseményre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Olivia	_	_	_	_	B-MISC
Olivia	_	_	_	_	B-PER
Newton-John	_	_	_	_	I-PER
második	_	_	_	_	O
önálló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1972-ben	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
stúdióalbuma	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előző	_	_	_	_	O
albumhoz	_	_	_	_	O
hasonlóan	_	_	_	_	O
lágy	_	_	_	_	O
folkdalokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
balladákat	_	_	_	_	O
énekel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Előző	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
szólóalbuma	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
If	_	_	_	_	B-MISC
Not	_	_	_	_	I-MISC
For	_	_	_	_	I-MISC
You	_	_	_	_	I-MISC
dalainak	_	_	_	_	O
sikere	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
Olivia	_	_	_	_	B-PER
karrierje	_	_	_	_	O
1972-ben	_	_	_	_	O
erősen	_	_	_	_	O
emelkedőben	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
folyamatosan	_	_	_	_	O
szerepelt	_	_	_	_	O
televíziós	_	_	_	_	O
műsorokban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
színházakban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ekkoriban	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
készülőben	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Olivia	_	_	_	_	B-MISC
című	_	_	_	_	O
album	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elsőhöz	_	_	_	_	O
hasonlóan	_	_	_	_	O
lágy	_	_	_	_	O
folk	_	_	_	_	O
dalokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
balladákat	_	_	_	_	O
énekelt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
himnikus	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
áradó	_	_	_	_	O
dalban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
whispering	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
suttogó	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
énekstílusáról	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
Olivia	_	_	_	_	B-PER
hangjának	_	_	_	_	O
erejét	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
hallhatjuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1964-1967	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
Győrött	_	_	_	_	B-LOC
építésvezetőként	_	_	_	_	O
dolgozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1975-ben	_	_	_	_	O
kidolgozta	_	_	_	_	O
Pápa	_	_	_	_	B-LOC
műemléki	_	_	_	_	O
belvárosának	_	_	_	_	O
rehabilitációs	_	_	_	_	O
tervét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1995-től	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Soproni	_	_	_	_	B-ORG
Egyetem	_	_	_	_	I-ORG
építéstani	_	_	_	_	O
tanszékvezető	_	_	_	_	O
egyetemi	_	_	_	_	O
tanára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pápa	_	_	_	_	B-LOC
főépítésze	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sopron	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
épület	_	_	_	_	O
Tórshavn	_	_	_	_	B-LOC
délnyugati	_	_	_	_	O
részén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
domboldalban	_	_	_	_	O
kap	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
helyet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
régió	_	_	_	_	O
középfokú	_	_	_	_	O
oktatásának	_	_	_	_	O
központjává	_	_	_	_	O
válik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Általános	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
középiskolai	_	_	_	_	O
tanulmányait	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
Békéscsabán	_	_	_	_	B-LOC
végezte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kutatási	_	_	_	_	O
területe	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
régi	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
irodalom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Jókai	_	_	_	_	B-PER
Mór	_	_	_	_	I-PER
életműve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legújabb	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
próza	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Korunk	_	_	_	_	B-MISC
1979/4	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kölni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
bonni	_	_	_	_	O
egyetemen	_	_	_	_	O
töltött	_	_	_	_	O
vendégelőadói	_	_	_	_	O
időszak	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
Burkard	_	_	_	_	B-PER
1973-ban	_	_	_	_	O
meghívást	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kölni	_	_	_	_	O
egyetem	_	_	_	_	O
alkalmazott	_	_	_	_	O
matematikai	_	_	_	_	O
tanszékére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Burkard	_	_	_	_	B-PER
számos	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
szakkiadvány	_	_	_	_	O
társszerkesztője	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Roma	_	_	_	_	B-LOC
Termini	_	_	_	_	I-LOC
egy	_	_	_	_	O
vasúti	_	_	_	_	O
fejpályaudvar	_	_	_	_	O
Rómában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Olaszországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

1929-ben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
család	_	_	_	_	O
Lipcsébe	_	_	_	_	B-LOC
költözött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
Hitler	_	_	_	_	B-PER
hatalomra	_	_	_	_	O
jutása	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
visszatértek	_	_	_	_	O
Stockholmba	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

1980–1981-ben	_	_	_	_	O
Moszkva	_	_	_	_	B-LOC
koncerttermeiben	_	_	_	_	O
mutatkozott	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
sikereket	_	_	_	_	O
aratva	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
szerzők	_	_	_	_	O
műveiből	_	_	_	_	O
összeállított	_	_	_	_	O
dalestjeivel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Puccini-tenorként	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
általában	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
képes	_	_	_	_	O
tökéletesen	_	_	_	_	O
teljesíteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Franciaországban	_	_	_	_	B-LOC
rendezték	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
6.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2003-as	_	_	_	_	O
konföderációs	_	_	_	_	O
kupa	_	_	_	_	O
tornának	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
döntő	_	_	_	_	O
találkozóit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
kettő	_	_	_	_	O
csoporttalálkozón	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
guatemalai	_	_	_	_	O
Carlos	_	_	_	_	B-PER
Batres	_	_	_	_	I-PER
illetve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uruguayi	_	_	_	_	O
Jorge	_	_	_	_	B-PER
Larrionda	_	_	_	_	I-PER
assziszteseként	_	_	_	_	O
szolgálta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
labdarúgást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Franciaországban	_	_	_	_	B-LOC
rendezték	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
6.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2003-as	_	_	_	_	O
konföderációs	_	_	_	_	O
kupa	_	_	_	_	O
tornának	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
döntő	_	_	_	_	O
találkozóit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
csoporttalálkozón	_	_	_	_	O
asszisztensként	_	_	_	_	O
szolgálta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
labdarúgást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Teljes	_	_	_	_	O
vízgyűjtő	_	_	_	_	O
területe	_	_	_	_	O
865	_	_	_	_	O
km²	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melynek	_	_	_	_	O
közel	_	_	_	_	O
80%-a	_	_	_	_	O
Szlovéniára	_	_	_	_	B-LOC
esik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Legmagasabb	_	_	_	_	O
élő	_	_	_	_	O
pontja	_	_	_	_	O
2475	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1988	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzetközi	_	_	_	_	O
Sakkszövetségbeni	_	_	_	_	O
rangsorolása	_	_	_	_	O
2337	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1957-1962	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Oxfordi	_	_	_	_	B-ORG
Egyetemen	_	_	_	_	I-ORG
tanult	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1964-1965	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
kutatóként	_	_	_	_	O
dolgozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Harvard	_	_	_	_	B-ORG
Egyetemen	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

1948-ban	_	_	_	_	O
férje	_	_	_	_	O
Adelaide	_	_	_	_	B-LOC
egyetemének	_	_	_	_	O
matematikai	_	_	_	_	O
tanszékén	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
adjunktusi	_	_	_	_	O
állást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1963-ban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
család	_	_	_	_	O
Sydneybe	_	_	_	_	B-LOC
költözött	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanazon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
napon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2005.	_	_	_	_	O
augusztus	_	_	_	_	O
28-án	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kevesebb	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
óra	_	_	_	_	O
eltéréssel	_	_	_	_	O
haltak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Adelaide-ben	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

1629-ben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
16.	_	_	_	_	O
életévének	_	_	_	_	O
betöltése	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
önkéntesként	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vett	_	_	_	_	O
XIII.	_	_	_	_	B-PER
Lajos	_	_	_	_	I-PER
hadseregének	_	_	_	_	O
itáliai	_	_	_	_	O
hadjáratában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
1631	_	_	_	_	O
márciusáig	_	_	_	_	O
katonáskodott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1635-ben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
spanyolok	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
harcolt	_	_	_	_	O
önkéntesként	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hadjárat	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Párizsba	_	_	_	_	B-LOC
való	_	_	_	_	O
visszatérésekor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
király	_	_	_	_	O
környezetének	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tetsző	_	_	_	_	O
kijelentéseket	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
száműzték	_	_	_	_	O
XIII.	_	_	_	_	B-PER
Lajos	_	_	_	_	I-PER
udvarából	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1643-ban	_	_	_	_	O
meghalt	_	_	_	_	O
XIII.	_	_	_	_	B-PER
Lajos	_	_	_	_	I-PER
király	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Maximák	_	_	_	_	B-MISC
több	_	_	_	_	O
kiadása	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
nyelven	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elsőt	_	_	_	_	O
1810-ben	_	_	_	_	O
Kazinczy	_	_	_	_	B-PER
Ferenc	_	_	_	_	I-PER
még	_	_	_	_	O
németből	_	_	_	_	O
fordította	_	_	_	_	O
magyarra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
Samuel	_	_	_	_	B-PER
Beckettel	_	_	_	_	I-PER
ellentétben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
történetei	_	_	_	_	O
valódi	_	_	_	_	O
helyszíneken	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
időben	_	_	_	_	O
játszódnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lineárisan	_	_	_	_	O
vezetnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
halálhoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bari	_	_	_	_	B-LOC
Centrale	_	_	_	_	I-LOC
egy	_	_	_	_	O
vasúti	_	_	_	_	O
pályaudvar	_	_	_	_	O
Bariban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Olaszországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Bologna	_	_	_	_	B-LOC
Centrale	_	_	_	_	I-LOC
egy	_	_	_	_	O
vasúti	_	_	_	_	O
pályaudvar	_	_	_	_	O
Bolognában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Olaszországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Milano	_	_	_	_	B-LOC
Centrale	_	_	_	_	I-LOC
egy	_	_	_	_	O
vasúti	_	_	_	_	O
fejpályaudvar	_	_	_	_	O
Milánóban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Olaszországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Ritter	_	_	_	_	B-PER
két	_	_	_	_	O
tanítványával	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
látogatta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
frankfurti	_	_	_	_	O
gimnázium	_	_	_	_	O
óráit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tökéletesítse	_	_	_	_	O
tudását	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
latin	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ógörög	_	_	_	_	O
nyelvben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1810-ben	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
1812-ben	_	_	_	_	O
növendékeivel	_	_	_	_	O
Genfben	_	_	_	_	B-LOC
tartózkodott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1820-ban	_	_	_	_	O
meghívták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
berlini	_	_	_	_	O
Humboldt	_	_	_	_	B-ORG
Egyetem	_	_	_	_	I-ORG
földrajztudományi	_	_	_	_	O
tanszékére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ritter	_	_	_	_	B-PER
kutatásainak	_	_	_	_	O
központjában	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
klasszikus	_	_	_	_	O
természetföldrajz	_	_	_	_	O
állt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
természetes	_	_	_	_	O
környezet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
kultúra	_	_	_	_	O
kapcsolata	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megteremtve	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
későbbi	_	_	_	_	O
kultúrökológia	_	_	_	_	O
alapjait	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rittert	_	_	_	_	B-PER
erősen	_	_	_	_	O
foglalkoztatta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
történeti	_	_	_	_	O
földrajz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Különleges	_	_	_	_	O
figyelmet	_	_	_	_	O
szentelt	_	_	_	_	O
Libériának	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
ettől	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országtól	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
kontinensre	_	_	_	_	O
kiterjedő	_	_	_	_	O
civilizációs	_	_	_	_	O
hatást	_	_	_	_	O
várt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ilyen	_	_	_	_	O
értelemben	_	_	_	_	O
Ritter	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
hagyományos	_	_	_	_	O
nyugati	_	_	_	_	O
keresztény	_	_	_	_	O
kategóriákban	_	_	_	_	O
gondolkodott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
kortársával	_	_	_	_	O
ellentétben	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
meggyőződve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fehér	_	_	_	_	O
faj	_	_	_	_	O
felsőbbrendűségéről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azaz	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
rasszista	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

IV.	_	_	_	_	B-PER
Vilmos	_	_	_	_	I-PER
brit	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hannoveri	_	_	_	_	O
király	_	_	_	_	O
1837	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Göttingenben	_	_	_	_	B-LOC
az	_	_	_	_	O
egyetem	_	_	_	_	O
központi	_	_	_	_	O
campusa	_	_	_	_	O
szintén	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
göttingeni	_	_	_	_	O
hetek	_	_	_	_	O
nevét	_	_	_	_	O
viseli	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

15	_	_	_	_	O
évesen	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
tagja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Magyarországi	_	_	_	_	B-ORG
Szociáldemokrata	_	_	_	_	I-ORG
Pártnak	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

Két	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Népszava	_	_	_	_	B-ORG
tagja	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1912-1913	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
USA-ban	_	_	_	_	B-LOC
járt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
előadásokat	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1932-ben	_	_	_	_	O
jött	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
Magyarországra	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Magyarországi	_	_	_	_	B-ORG
Szociáldemokrata	_	_	_	_	I-ORG
Párt	_	_	_	_	I-ORG
propagandabizottságának	_	_	_	_	O
tagja	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bahama-szigeti	_	_	_	_	O
hutia	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bahama-szigetek	_	_	_	_	B-LOC
endemikus	_	_	_	_	O
faja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Puerto	_	_	_	_	B-LOC
Rico	_	_	_	_	I-LOC
endemikus	_	_	_	_	O
madara	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kuba	_	_	_	_	B-LOC
egyik	_	_	_	_	O
endemikus	_	_	_	_	O
faja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kubai	_	_	_	_	O
patkányvakond	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1819-ben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Humboldt	_	_	_	_	B-ORG
Egyetemre	_	_	_	_	I-ORG
kapott	_	_	_	_	O
meghívást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1822-ben	_	_	_	_	O
III.	_	_	_	_	B-PER
Frigyes	_	_	_	_	I-PER
Vilmos	_	_	_	_	I-PER
porosz	_	_	_	_	O
király	_	_	_	_	O
uralkodásának	_	_	_	_	O
25.	_	_	_	_	O
évfordulóján	_	_	_	_	O
mondott	_	_	_	_	O
beszédét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alkotmányos	_	_	_	_	O
monarchia	_	_	_	_	O
eszméje	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
állt	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
engedték	_	_	_	_	O
kinyomtatni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Friedrich	_	_	_	_	B-PER
von	_	_	_	_	I-PER
Raumer	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
régi	_	_	_	_	O
bajor	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szász	_	_	_	_	O
nemesi	_	_	_	_	O
családból	_	_	_	_	O
származott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mexikóban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Costa	_	_	_	_	B-LOC
Ricában	_	_	_	_	I-LOC
és	_	_	_	_	O
Guatemalában	_	_	_	_	B-LOC
támadott	_	_	_	_	O
eddig	_	_	_	_	O
hegyesorrú	_	_	_	_	O
krokodil	_	_	_	_	O
emberre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
főként	_	_	_	_	O
gyermekekre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
közhiedelemmel	_	_	_	_	O
ellentétben	_	_	_	_	O
Amerikai	_	_	_	_	B-LOC
Egyesült	_	_	_	_	I-LOC
Államokban	_	_	_	_	I-LOC
nem	_	_	_	_	O
dokumentáltak	_	_	_	_	O
hegyesorrú	_	_	_	_	O
krokodil	_	_	_	_	O
támadást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1947-ben	_	_	_	_	O
ösztöndíjjal	_	_	_	_	O
Párizsba	_	_	_	_	B-LOC
ment	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1948-ban	_	_	_	_	O
Budapesten	_	_	_	_	B-LOC
telepedett	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1891-től	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
budapesti	_	_	_	_	O
Királyi	_	_	_	_	B-ORG
József	_	_	_	_	I-ORG
Műegyetem	_	_	_	_	I-ORG
gépészmérnöki	_	_	_	_	O
karának	_	_	_	_	O
hallgatója	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
1893-ban	_	_	_	_	O
tanulmányait	_	_	_	_	O
félbeszakítva	_	_	_	_	O
önkéntesként	_	_	_	_	O
csatlakozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
honvédséghez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Foglalkozott	_	_	_	_	O
Hunyadi	_	_	_	_	B-PER
Mátyás	_	_	_	_	I-PER
hadseregszervező	_	_	_	_	O
tevékenységével	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hadjárataival	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1526-os	_	_	_	_	O
mohácsi	_	_	_	_	O
csatával	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hódoltságkori	_	_	_	_	O
végvárrendszer	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemesi	_	_	_	_	O
felkelés	_	_	_	_	O
intézményének	_	_	_	_	O
múltjával	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Áttekintette	_	_	_	_	O
Bethlen	_	_	_	_	B-PER
Gábor	_	_	_	_	I-PER
erdélyi	_	_	_	_	O
fejedelem	_	_	_	_	O
hadjáratait	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1631–1632	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Behatóan	_	_	_	_	O
foglalkozott	_	_	_	_	O
szűkebb	_	_	_	_	O
pátriája	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bihar	_	_	_	_	B-LOC
vármegye	_	_	_	_	I-LOC
hadtörténelmi	_	_	_	_	O
eseményeivel	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1604-es	_	_	_	_	O
Bocskai-felkelés	_	_	_	_	O
bihari	_	_	_	_	O
vonatkozásaival	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Várad	_	_	_	_	B-LOC
1660-as	_	_	_	_	O
török	_	_	_	_	O
ostromával	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bihari	_	_	_	_	O
nemesi	_	_	_	_	O
inszurrekcióval	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
feltárta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
váradi	_	_	_	_	O
vár	_	_	_	_	O
múltját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bihar	_	_	_	_	B-LOC
vármegye	_	_	_	_	I-LOC
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
nemesi	_	_	_	_	O
insurrectio	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Frähn	_	_	_	_	B-PER
Rostock	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Göttingenben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tübingeni	_	_	_	_	B-ORG
egyetemen	_	_	_	_	I-ORG
tanult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elsősorban	_	_	_	_	O
keleti	_	_	_	_	O
nyelveket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
község	_	_	_	_	O
ekkor	_	_	_	_	O
Bir	_	_	_	_	B-LOC
Miftuħ	_	_	_	_	I-LOC
plébániájához	_	_	_	_	O
tartozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mindössze	_	_	_	_	O
10	_	_	_	_	O
házból	_	_	_	_	O
állt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Évente	_	_	_	_	O
mindössze	_	_	_	_	O
négyszer	_	_	_	_	O
tartottak	_	_	_	_	O
benne	_	_	_	_	O
szentmisét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amire	_	_	_	_	O
Vallettából	_	_	_	_	B-LOC
érkezett	_	_	_	_	O
pap	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
választáson	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Munkáspárt	_	_	_	_	B-ORG
77%-ot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzeti	_	_	_	_	B-ORG
Párt	_	_	_	_	I-ORG
23%-ot	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tanács	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
munkáspárti	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
párti	_	_	_	_	O
képviselőből	_	_	_	_	O
áll.	_	_	_	_	O

1819-ben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bonni	_	_	_	_	B-ORG
egyetemre	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
1821-ben	_	_	_	_	O
Heidelbergbe	_	_	_	_	B-LOC
került	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1836-ban	_	_	_	_	O
Heidelberg	_	_	_	_	B-LOC
városa	_	_	_	_	O
díszpolgárrá	_	_	_	_	O
avatta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1940-ben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendből	_	_	_	_	O
kilépve	_	_	_	_	O
doktori	_	_	_	_	O
címet	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Budapesti	_	_	_	_	B-ORG
Egyetemen	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

1945-1951	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Budapesti	_	_	_	_	B-ORG
Egyetem	_	_	_	_	I-ORG
bölcsészkarán	_	_	_	_	O
irodalomtörténeti	_	_	_	_	O
órákat	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
könyvtárszakon	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ősnyomtatványokról	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

India	_	_	_	_	B-LOC
:	_	_	_	_	O

Magyarországon	_	_	_	_	B-LOC
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
miskolci	_	_	_	_	O
állat-és	_	_	_	_	O
kultúrkertben	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
rhesusmajom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ausztrál	_	_	_	_	O
kontinens	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
sivatagos	_	_	_	_	O
vidékein	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Új-Guinea	_	_	_	_	B-LOC
szigetén	_	_	_	_	O
él	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1990-ben	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fidesz	_	_	_	_	B-ORG
tagja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1993–1998-ban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerencsi	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
elnöke	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1995-től	_	_	_	_	O
1998-ig	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országos	_	_	_	_	O
választmány	_	_	_	_	O
tagja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1998-tól	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megyei	_	_	_	_	O
választmány	_	_	_	_	O
alelnöke	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1990-2010	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
önkormányzati	_	_	_	_	O
képviselő	_	_	_	_	O
Szerencsen	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
1990-ben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1994-ben	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
1998-ban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fidesz	_	_	_	_	B-ORG
kompenzációs	_	_	_	_	O
listáján	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
mandátumot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2002-ben	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2006-ban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
3.	_	_	_	_	O
számú	_	_	_	_	O
egyéni	_	_	_	_	O
választókerületben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2001–2002	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
Szerencs	_	_	_	_	B-LOC
város	_	_	_	_	O
alpolgármestere	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2002–2006	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
tanácsnok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2010-től	_	_	_	_	O
Szerencs	_	_	_	_	B-LOC
város	_	_	_	_	O
polgármestere	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
műsor	_	_	_	_	O
Keszthelyen	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
30	_	_	_	_	O
kilométeres	_	_	_	_	O
körzetében	_	_	_	_	O
fogható	_	_	_	_	O
24	_	_	_	_	O
óránban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1826-ban	_	_	_	_	O
Fallmerayert	_	_	_	_	B-PER
meghívták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
müncheni	_	_	_	_	O
egyetemre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
filológia	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyetemes	_	_	_	_	O
történelem	_	_	_	_	O
professzorának	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pozícióban	_	_	_	_	O
maradt	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
1848-ig	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Noha	_	_	_	_	O
Fallmerayer	_	_	_	_	B-PER
csak	_	_	_	_	O
passzívan	_	_	_	_	O
viselte	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tisztséget	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
tevékenysége	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
elbocsátották	_	_	_	_	O
professzori	_	_	_	_	O
állásából	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Fallmerayer	_	_	_	_	B-PER
elsősorban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
etnogeográfiai	_	_	_	_	O
munkáival	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
ismertté	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Fallmerayer	_	_	_	_	B-PER
etnológiai	_	_	_	_	O
nézeteit	_	_	_	_	O
nemcsak	_	_	_	_	O
emiatt	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
képviseli	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
senki	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
tisztán	_	_	_	_	O
földrajzi	_	_	_	_	O
tárgyú	_	_	_	_	O
műveit	_	_	_	_	O
adják	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jakob	_	_	_	_	B-PER
Philipp	_	_	_	_	I-PER
Fallmerayer	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
nyelveket	_	_	_	_	O
ismerte	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
tanulmányozta	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
albán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
angol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
arab	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
francia	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
héber	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
latin	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ógörög	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
olasz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
perzsa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szerb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
török	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
újgörög	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pinnella	_	_	_	_	B-PER
Michael	_	_	_	_	B-PER
Romeo	_	_	_	_	I-PER
mellett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
Symphony	_	_	_	_	O
X	_	_	_	_	O
muzsikus	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
lemezen	_	_	_	_	O
szerepelt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rockbillentyűs	_	_	_	_	O
Yngwie	_	_	_	_	B-PER
Malmsteen	_	_	_	_	I-PER
hatására	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
meghalotta	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
miként	_	_	_	_	O
ötvözi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
klasszikus	_	_	_	_	O
zenét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
metallal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rockbillentyűsök	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
Keith	_	_	_	_	B-PER
Emerson	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Jon	_	_	_	_	B-PER
Lord	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Rick	_	_	_	_	B-PER
Wakeman	_	_	_	_	I-PER
tartozik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kedvencei	_	_	_	_	O
közé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
UK	_	_	_	_	O
nagylemez	_	_	_	_	O
listán	_	_	_	_	O
86	_	_	_	_	O
hetet	_	_	_	_	O
töltött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
összesen	_	_	_	_	O
körülbelül	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
000	_	_	_	_	O
000	_	_	_	_	O
példányban	_	_	_	_	O
kelt	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szigetországban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Wesselényi	_	_	_	_	B-PER
üdvözletére	_	_	_	_	O
elmondott	_	_	_	_	O
beszédéért	_	_	_	_	O
ítélték	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
megfogalmazott	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
veszedelmes	_	_	_	_	O
elvek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vélemények	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

V.	_	_	_	_	B-PER
Ferdinánd	_	_	_	_	I-PER
1837	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Monarchia	_	_	_	_	O
rendőrfőnökének	_	_	_	_	O
utasítására	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
felségárulóknak	_	_	_	_	O
járó	_	_	_	_	O
büntetést	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emberi	_	_	_	_	O
roncsként	_	_	_	_	O
érkezett	_	_	_	_	O
Pozsonyba	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
lelkes	_	_	_	_	O
tömeg	_	_	_	_	O
fogadta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Napoli	_	_	_	_	B-LOC
Centrale	_	_	_	_	I-LOC
egy	_	_	_	_	O
vasúti	_	_	_	_	O
pályaudvar	_	_	_	_	O
Nápolyban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Olaszországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Napoli	_	_	_	_	B-LOC
Centrale	_	_	_	_	I-LOC
tulajdonképpen	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fejpályaudvar	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vágányok	_	_	_	_	O
délkeleti	_	_	_	_	O
irányból	_	_	_	_	O
érkeznek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1799-ben	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
ízben	_	_	_	_	O
látogatott	_	_	_	_	O
Isztambulba	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Mivel	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
Isztambulban	_	_	_	_	B-LOC
sem	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
feladatokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
irodalomnak	_	_	_	_	O
szentelte	_	_	_	_	O
idejét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Joseph	_	_	_	_	B-PER
von	_	_	_	_	I-PER
Hammer-Purgstall	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Genova	_	_	_	_	B-LOC
Brignole	_	_	_	_	I-LOC
egy	_	_	_	_	O
vasúti	_	_	_	_	O
pályaudvar	_	_	_	_	O
Genovaban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Olaszországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Genova	_	_	_	_	B-LOC
Piazza	_	_	_	_	I-LOC
Principe	_	_	_	_	I-LOC
egy	_	_	_	_	O
vasúti	_	_	_	_	O
pályaudvar	_	_	_	_	O
Genovaban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Olaszországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Firenze	_	_	_	_	B-LOC
S.	_	_	_	_	I-LOC
Maria	_	_	_	_	I-LOC
Novella	_	_	_	_	I-LOC
egy	_	_	_	_	O
vasúti	_	_	_	_	O
fejpályaudvar	_	_	_	_	O
Firenzében	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Olaszországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Debrecenben	_	_	_	_	B-LOC
tanári	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
bölcsészdoktori	_	_	_	_	O
oklevelet	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1924-ben	_	_	_	_	O
Hajdúböszörményben	_	_	_	_	B-LOC
tanított	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1925-1926	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
Kiskunhalason	_	_	_	_	B-LOC
volt	_	_	_	_	O
tanár	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Torino	_	_	_	_	B-LOC
Porta	_	_	_	_	I-LOC
Nuova	_	_	_	_	I-LOC
egy	_	_	_	_	O
vasúti	_	_	_	_	O
fejpályaudvar	_	_	_	_	O
Torinóban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Olaszországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
legforgalmasabb	_	_	_	_	O
pályaudvara	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Roma	_	_	_	_	B-LOC
Termini	_	_	_	_	I-LOC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Milano	_	_	_	_	B-LOC
Centrale	_	_	_	_	I-LOC
után	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Grandi	_	_	_	_	B-ORG
Stazioni	_	_	_	_	I-ORG
üzemelteti	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Verona	_	_	_	_	B-LOC
Porta	_	_	_	_	I-LOC
Nuova	_	_	_	_	I-LOC
egy	_	_	_	_	O
vasúti	_	_	_	_	O
pályaudvar	_	_	_	_	O
Veronaban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Olaszországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Kolozsvár	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
1936	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
This	_	_	_	_	I-MISC
Way-t	_	_	_	_	I-MISC
az	_	_	_	_	O
1990-es	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
nőket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
melegeket	_	_	_	_	O
bátorító	_	_	_	_	O
zenéi	_	_	_	_	O
inspirálták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Gaga	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
felszabadulását	_	_	_	_	O
akarta	_	_	_	_	O
megénekelni	_	_	_	_	O
dalban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kislemez	_	_	_	_	O
borítóján	_	_	_	_	O
Gaga	_	_	_	_	B-PER
arcán	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vállán	_	_	_	_	O
különös	_	_	_	_	O
kitüremkedésekkel	_	_	_	_	O
jelenik	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
This	_	_	_	_	I-MISC
Way	_	_	_	_	I-MISC
az	_	_	_	_	O
elektropop	_	_	_	_	O
műfajba	_	_	_	_	O
sorolható	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
refrént	_	_	_	_	O
különféle	_	_	_	_	O
ütőhangszerek	_	_	_	_	O
támogatják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
orgona	_	_	_	_	O
hallható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Gaga	_	_	_	_	B-PER
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
capella	_	_	_	_	O
énekel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gaga	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
felszabadulását	_	_	_	_	O
akarta	_	_	_	_	O
megénekelni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
buzdító	_	_	_	_	O
üzenetet	_	_	_	_	O
intézni	_	_	_	_	O
rajongóinak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dalban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
tréfásan	_	_	_	_	O
fejezzem	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
magam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
This	_	_	_	_	I-MISC
Way	_	_	_	_	I-MISC
a	_	_	_	_	O
marihuánája	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
album	_	_	_	_	O
heroinjainak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
erős	_	_	_	_	O
mámorítószere	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
albumnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
This	_	_	_	_	I-MISC
Way	_	_	_	_	I-MISC
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2011.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
1-jén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
rajongóinak	_	_	_	_	O
szánt	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
karácsonyi	_	_	_	_	O
ajándék	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
gyanánt	_	_	_	_	O
Lady	_	_	_	_	B-PER
Gaga	_	_	_	_	I-PER
az	_	_	_	_	O
azonos	_	_	_	_	O
című	_	_	_	_	O
nagylemez	_	_	_	_	O
megjelenési	_	_	_	_	O
dátuma	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
This	_	_	_	_	I-MISC
Way	_	_	_	_	I-MISC
dal	_	_	_	_	O
kiadását	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
bejelentette	_	_	_	_	O
Twitter-oldalán	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
2011	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
megelőzően	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
énekesnő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
szövegét	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megosztotta	_	_	_	_	O
Twitteren	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

Gaga	_	_	_	_	B-PER
haja	_	_	_	_	O
sörényként	_	_	_	_	O
omlik	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
már-már	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
afrikai	_	_	_	_	O
dzsungelben	_	_	_	_	O
rátalálhatnánk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lényre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akit	_	_	_	_	O
megidéz	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
mindez	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
vad	_	_	_	_	O
ötlet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
tűnik	_	_	_	_	O
Gaga	_	_	_	_	B-PER
egyben	_	_	_	_	O
bűbájossá	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sminkkel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O

Ezzel	_	_	_	_	O
eszembe	_	_	_	_	O
juttatja	_	_	_	_	O
David	_	_	_	_	B-PER
Bowie	_	_	_	_	I-PER
klasszikusának	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Young	_	_	_	_	B-MISC
Americans	_	_	_	_	I-MISC
albumnak	_	_	_	_	O
borítóját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
átvezető	_	_	_	_	O
rész	_	_	_	_	O
következik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
Gaga	_	_	_	_	B-PER
több	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
nevét	_	_	_	_	O
megemlíti	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
zene	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
pillanatra	_	_	_	_	O
elhalkul	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
Gaga	_	_	_	_	B-PER
acapella	_	_	_	_	O
énekel	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
orgona	_	_	_	_	O
belépése	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
vége	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gaga	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
elmondása	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
fontosnak	_	_	_	_	O
érezte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
pontosan	_	_	_	_	O
odategye	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szája	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-MISC
Fame	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-MISC
Fame	_	_	_	_	I-MISC
Monster	_	_	_	_	I-MISC
nem	_	_	_	_	O
szólítja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
ezeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
legalábbis	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
közvetlenül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Malajziában	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
dalnak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
átszerkesztett	_	_	_	_	O
változatát	_	_	_	_	O
játsszák	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rádióban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lady	_	_	_	_	B-PER
Gaga	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
Google-nek	_	_	_	_	B-ORG
adott	_	_	_	_	O
interjúban	_	_	_	_	O
reagált	_	_	_	_	O
minderre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elmondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
nyilvánvaló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
ért	_	_	_	_	O
egyet	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
száma	_	_	_	_	O
cenzúrájával	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hiszen	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
pontosan	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szavakat	_	_	_	_	O
számába	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
kivágásra	_	_	_	_	O
kerüljenek	_	_	_	_	O
belőle	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
MTV	_	_	_	_	B-ORG
country	_	_	_	_	O
rock	_	_	_	_	O
számként	_	_	_	_	O
jellemezte	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dalverziót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Bon	_	_	_	_	B-PER
Jovi	_	_	_	_	I-PER
kései	_	_	_	_	O
zenei	_	_	_	_	O
munkáihoz	_	_	_	_	O
hasonlította	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
this	_	_	_	_	I-MISC
Way	_	_	_	_	I-MISC
kritikái	_	_	_	_	O
vegyes	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
pozitív	_	_	_	_	O
hangvételűek	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gaga	_	_	_	_	B-PER
bátorító	_	_	_	_	O
szövegei	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zene	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyre	_	_	_	_	O
erősen	_	_	_	_	O
hatottak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
klubslágerek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kész	_	_	_	_	O
kielégíteni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
énekesnő	_	_	_	_	O
rajongóit	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
popzene	_	_	_	_	O
szerelmeseit	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
This	_	_	_	_	I-MISC
Way	_	_	_	_	I-MISC
egy	_	_	_	_	O
masszív	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
mindenféle	_	_	_	_	O
tekintetben	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kirobbanó	_	_	_	_	O
hangzású	_	_	_	_	O
kislemez	_	_	_	_	O
pulzáló	_	_	_	_	O
ütemekkel	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
»	_	_	_	_	O
szeresd	_	_	_	_	O
önmagad	_	_	_	_	O
«	_	_	_	_	O
üzenettel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
magáévá	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
táncparketteket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
felpörgeti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
autókat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
számítógépeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
rádiókat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elkövetkező	_	_	_	_	O
hetekben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O

Csupán	_	_	_	_	O
öt	_	_	_	_	O
nappal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
This	_	_	_	_	I-MISC
Way	_	_	_	_	I-MISC
megjelenését	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
eddigi	_	_	_	_	O
rekordot	_	_	_	_	O
megdöntve	_	_	_	_	O
világszerte	_	_	_	_	O
összesen	_	_	_	_	O
egymillió	_	_	_	_	O
példány	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
eladásra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dalból	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
iTunes	_	_	_	_	B-MISC
médialejátszón	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államokban	_	_	_	_	I-LOC
2010	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
This	_	_	_	_	I-MISC
Way	_	_	_	_	I-MISC
lett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lista	_	_	_	_	O
1000.	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
helyezést	_	_	_	_	O
elért	_	_	_	_	O
száma	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
19.	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
helyen	_	_	_	_	O
debütáló	_	_	_	_	O
dallá	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
This	_	_	_	_	I-MISC
Way	_	_	_	_	I-MISC
Lady	_	_	_	_	B-PER
Gaga	_	_	_	_	I-PER
zsinórban	_	_	_	_	O
nyolcadik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legjobb	_	_	_	_	O
tíz	_	_	_	_	O
közé	_	_	_	_	O
jutott	_	_	_	_	O
kislemeze	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eddigi	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
rögtön	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
helyen	_	_	_	_	O
debütált	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Három	_	_	_	_	O
nappal	_	_	_	_	O
megjelenése	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
példány	_	_	_	_	O
kelt	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dalból	_	_	_	_	O
digitális	_	_	_	_	O
úton	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
This	_	_	_	_	I-MISC
Way	_	_	_	_	I-MISC
a	_	_	_	_	O
valaha	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
hetes	_	_	_	_	O
eladást	_	_	_	_	O
elérő	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
női	_	_	_	_	O
előadótól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2011.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
11-ig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
This	_	_	_	_	I-MISC
Way-ből	_	_	_	_	I-MISC
digitális	_	_	_	_	O
kópiát	_	_	_	_	O
adtak	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államokban	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

2011.	_	_	_	_	O
február	_	_	_	_	O
20-án	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
helyen	_	_	_	_	O
debütált	_	_	_	_	O
Ausztrália	_	_	_	_	B-LOC
hivatalos	_	_	_	_	O
kislemezlistáján	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
This	_	_	_	_	I-MISC
Way	_	_	_	_	I-MISC
Gaga	_	_	_	_	B-PER
számára	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
helyezést	_	_	_	_	O
elérő	_	_	_	_	O
kislemez	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emellett	_	_	_	_	O
Dánia	_	_	_	_	B-LOC
hivatalos	_	_	_	_	O
kislemezlistáján	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
negyedik	_	_	_	_	O
helyen	_	_	_	_	O
debütált	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

New	_	_	_	_	B-LOC
Yorkban	_	_	_	_	I-LOC
igazán	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
elősegíti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
különleges	_	_	_	_	O
dolgok	_	_	_	_	O
szülessenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
videó	_	_	_	_	O
utómunkálatai	_	_	_	_	O
Lady	_	_	_	_	B-PER
Gaga	_	_	_	_	I-PER
twitteres	_	_	_	_	O
üzenete	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
2011	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
háromszög	_	_	_	_	O
ezután	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
űrbéli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
díszes	_	_	_	_	O
kristálytrón	_	_	_	_	O
képére	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elöl-hátul	_	_	_	_	O
arccal	_	_	_	_	O
rendelkező	_	_	_	_	O
Lady	_	_	_	_	B-PER
Gaga	_	_	_	_	I-PER
üldögél	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gaga	_	_	_	_	B-PER
fekete	_	_	_	_	O
bőrmelltartóban	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
láncos	_	_	_	_	O
tangában	_	_	_	_	O
lép	_	_	_	_	O
színre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kislemez	_	_	_	_	O
borítójához	_	_	_	_	O
hasonlóan	_	_	_	_	O
arcán	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vállain	_	_	_	_	O
különös	_	_	_	_	O
kitüremkedésekkel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
jelenet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
táncoló	_	_	_	_	O
tömeg	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
űrbéli	_	_	_	_	O
trónon	_	_	_	_	O
ülve	_	_	_	_	O
éneklő	_	_	_	_	O
Gaga	_	_	_	_	B-PER
képe	_	_	_	_	O
közt	_	_	_	_	O
váltakozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gaga	_	_	_	_	B-PER
testét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
arcát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
modell	_	_	_	_	O
teletetovált	_	_	_	_	O
testét	_	_	_	_	O
utánzó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csontvázszerű	_	_	_	_	O
festés	_	_	_	_	O
borítja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
rózsaszín	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lófarokba	_	_	_	_	O
fogott	_	_	_	_	O
haja	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
későbbiekben	_	_	_	_	O
Gaga	_	_	_	_	B-PER
ölelgeti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
modellt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
táncolni	_	_	_	_	O
próbál	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
ezalatt	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
teljesen	_	_	_	_	O
mozdulatlanul	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kifejezéstelenül	_	_	_	_	O
mered	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
elé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
refrén	_	_	_	_	O
másodjára	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
eléneklése	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
Gaga	_	_	_	_	B-PER
egy	_	_	_	_	O
tükrökből	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
szobában	_	_	_	_	O
énekel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
feje	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
üvegdobozban	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
torz	_	_	_	_	O
próbababafej	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
videó	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
táncoló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fehér	_	_	_	_	O
foszforeszkáló	_	_	_	_	O
kesztyűt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
csizmát	_	_	_	_	O
viselő	_	_	_	_	O
Gaga	_	_	_	_	B-PER
árnyképét	_	_	_	_	O
láthatjuk	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
sikátorban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
Lady	_	_	_	_	B-PER
Gaga	_	_	_	_	I-PER
arcáról	_	_	_	_	O
mutatott	_	_	_	_	O
közeli	_	_	_	_	O
felvételen	_	_	_	_	O
könny	_	_	_	_	O
csordul	_	_	_	_	O
végig	_	_	_	_	O
arcán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
erősen	_	_	_	_	O
Madonnát	_	_	_	_	B-PER
idézi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
metszőfogai	_	_	_	_	O
közti	_	_	_	_	O
jellegzetes	_	_	_	_	O
réssel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ismét	_	_	_	_	O
megjelenik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
klip	_	_	_	_	O
eleji	_	_	_	_	O
rózsaszín	_	_	_	_	O
háromszögkeret	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyben	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
láthatjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
Gaga	_	_	_	_	B-PER
árnyképe	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csillogó	_	_	_	_	O
unikornison	_	_	_	_	O
ül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezentúl	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
klip	_	_	_	_	O
táncjelenetei	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
koreográfiája	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
ébren	_	_	_	_	O
tartani	_	_	_	_	O
éjszaka	_	_	_	_	O
Madonnát	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
dolgok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amik	_	_	_	_	O
irtózatosak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dolgok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amik	_	_	_	_	O
mások	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyönyörű	_	_	_	_	O
dolgok	_	_	_	_	O
Gaga	_	_	_	_	B-PER
számára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O

Sárgaszínű	_	_	_	_	O
latex	_	_	_	_	O
melltartót	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szoknyát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
lófarokba	_	_	_	_	O
fogott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
rózsaszín	_	_	_	_	O
árnyalatú	_	_	_	_	O
parókát	_	_	_	_	O
viselt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vállán	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
arcán	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
This	_	_	_	_	I-MISC
Way	_	_	_	_	I-MISC
kislemez	_	_	_	_	O
borítójához	_	_	_	_	O
hasonlóan	_	_	_	_	O
hegyes	_	_	_	_	O
kinövések	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
láthatók	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szám	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
sárga	_	_	_	_	O
kalapot	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kabátot	_	_	_	_	O
adtak	_	_	_	_	O
Gagára	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
mindannyian	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magasba	_	_	_	_	O
emelték	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
mancsaikat	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
énekesnő	_	_	_	_	O
rajongóinak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
szörnyeinek	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
tiszteletére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
koncerteken	_	_	_	_	O
emellett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
This	_	_	_	_	I-MISC
Way	_	_	_	_	I-MISC
akusztikus	_	_	_	_	O
verzióban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
zongorán	_	_	_	_	O
játszva	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
előadásra	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2011.	_	_	_	_	O
február	_	_	_	_	O
9-én	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-MISC
Ellen	_	_	_	_	I-MISC
DeGeneres	_	_	_	_	I-MISC
Showban	_	_	_	_	I-MISC
Ellen	_	_	_	_	B-PER
James	_	_	_	_	B-PER
Blunttal	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Justin	_	_	_	_	B-PER
Bieberrel	_	_	_	_	I-PER
pusztán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
szövegének	_	_	_	_	O
ismeretével	_	_	_	_	O
megpróbálták	_	_	_	_	O
bemutatni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szerintük	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
hangzani	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adás	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
nappal	_	_	_	_	O
kiadásra	_	_	_	_	O
kerülő	_	_	_	_	O
Born	_	_	_	_	B-MISC
This	_	_	_	_	I-MISC
Way	_	_	_	_	I-MISC
dal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Glee	_	_	_	_	B-MISC
–	_	_	_	_	I-MISC
Sztárok	_	_	_	_	I-MISC
leszünk	_	_	_	_	I-MISC
!	_	_	_	_	O

Yankovic	_	_	_	_	B-PER
először	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
szövegét	_	_	_	_	O
küldte	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
Gaga	_	_	_	_	B-PER
menedzsmentje	_	_	_	_	O
ragaszkodott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
számhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
Yankovicnak	_	_	_	_	B-PER
úgy	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
rögzítenie	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
stúdióban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megkapja-e	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
engedélyt	_	_	_	_	O
megjelentetésére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Később	_	_	_	_	O
engedélykérése	_	_	_	_	O
elutasításra	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
Yankovic	_	_	_	_	B-PER
úgy	_	_	_	_	O
értelmezett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Lady	_	_	_	_	B-PER
Gaga	_	_	_	_	I-PER
utasította	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
kérését	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Yankovic	_	_	_	_	B-PER
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kislemez-kiadás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
videoklip-készítés	_	_	_	_	O
tervéről	_	_	_	_	O
letéve	_	_	_	_	O
YouTube-ra	_	_	_	_	B-MISC
töltötte	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kész	_	_	_	_	O
számot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
számot	_	_	_	_	O
meghallgatva	_	_	_	_	O
Gaga	_	_	_	_	B-PER
tetszését	_	_	_	_	O
fejezte	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
személyesen	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
engedélyt	_	_	_	_	O
Yankovicnak	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
megjelentetésére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gaga	_	_	_	_	B-PER
menedzsere	_	_	_	_	O
beismerte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
anélkül	_	_	_	_	O
utasította	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
parodista	_	_	_	_	O
kérését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
továbbította	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
énekesnőnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Imperium	_	_	_	_	B-MISC
Galactica	_	_	_	_	I-MISC
egy	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
fejlesztésű	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
idejű	_	_	_	_	O
stratégiai	_	_	_	_	O
játék	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Digital	_	_	_	_	B-ORG
Reality	_	_	_	_	I-ORG
fejlesztett	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
angol	_	_	_	_	O
wikipedia	_	_	_	_	O
Imperium	_	_	_	_	B-MISC
Galactica	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
osztrák	_	_	_	_	O
határ	_	_	_	_	O
közelében	_	_	_	_	O
található	_	_	_	_	O
település	_	_	_	_	O
Trento	_	_	_	_	B-LOC
városától	_	_	_	_	O
110	_	_	_	_	O
kilométerre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bolzanotól	_	_	_	_	B-LOC
pedig	_	_	_	_	O
mintegy	_	_	_	_	O
60	_	_	_	_	O
kilométerre	_	_	_	_	O
északkeletre	_	_	_	_	O
helyezkedik	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kontinentális	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
területbe	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tartozik	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
Hongkong	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Makaó	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

1904-1912	_	_	_	_	O
köztt	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Népszava	_	_	_	_	B-ORG
munkatársa	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csizmadia	_	_	_	_	B-PER
Sándor	_	_	_	_	I-PER
az	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
költészetét	_	_	_	_	O
állította	_	_	_	_	O
követendő	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
Ady	_	_	_	_	B-PER
Endréjével	_	_	_	_	I-PER
szemben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1918-ban	_	_	_	_	O
tért	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
Magyarországra	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
múzeum	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
részlege	_	_	_	_	O
korábban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1990-es	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
végéig	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Lembit	_	_	_	_	B-MISC
tengeralattjárót	_	_	_	_	O
mutatta	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
piritai	_	_	_	_	O
vitorláskikötőben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

EML	_	_	_	_	B-MISC
Kalev	_	_	_	_	I-MISC
–	_	_	_	_	O
Németországban	_	_	_	_	B-LOC
gyártott	_	_	_	_	O
aknakereső	_	_	_	_	O
hajó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Haili	_	_	_	_	B-MISC
–	_	_	_	_	O
1933-ban	_	_	_	_	O
Észtországban	_	_	_	_	B-LOC
épített	_	_	_	_	O
jacht	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Harcolt	_	_	_	_	O
Észak-Olaszországban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Nyugat-Franciaországban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ezenkívül	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
szolgálatot	_	_	_	_	O
teljesített	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
fronton	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
halál	_	_	_	_	O
Bécsben	_	_	_	_	B-LOC
érte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
1964	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
29.-én	_	_	_	_	O
74	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
korában	_	_	_	_	O
elhunyt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
képen	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
Hansa-Brandenburg	_	_	_	_	B-MISC
C.I-es	_	_	_	_	I-MISC
vadászgép	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
von	_	_	_	_	B-PER
Fernbrugg	_	_	_	_	I-PER
2	_	_	_	_	O
győzelmet	_	_	_	_	O
aratott	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
repülőgéppel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
Albatros	_	_	_	_	B-MISC
D.III-as	_	_	_	_	I-MISC
vadászgéppel	_	_	_	_	O
repült	_	_	_	_	O
Benno	_	_	_	_	B-PER
Fiala	_	_	_	_	I-PER
von	_	_	_	_	I-PER
Fernbrugg	_	_	_	_	I-PER
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Középiskolai	_	_	_	_	O
tanulmányait	_	_	_	_	O
Esztergomban	_	_	_	_	B-LOC
végezte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
1922-ben	_	_	_	_	O
beiratkozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
budapesti	_	_	_	_	O
Királyi	_	_	_	_	B-ORG
József	_	_	_	_	I-ORG
Műegyetemre	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

1950-ben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szegedi	_	_	_	_	B-ORG
Tudományegyetem	_	_	_	_	I-ORG
alkalmazott	_	_	_	_	O
kémiai	_	_	_	_	O
tanszékének	_	_	_	_	O
egyetemi	_	_	_	_	O
tanárává	_	_	_	_	O
nevezték	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
oktatómunkát	_	_	_	_	O
1955-ig	_	_	_	_	O
vezette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tanszéken	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1956-tól	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fővárosban	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
katedrája	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1974-es	_	_	_	_	O
nyugdíjazásáig	_	_	_	_	O
tanszékvezető	_	_	_	_	O
egyetemi	_	_	_	_	O
tanárként	_	_	_	_	O
oktatott	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Eötvös	_	_	_	_	B-ORG
Loránd	_	_	_	_	I-ORG
Tudományegyetem	_	_	_	_	I-ORG
kémiai	_	_	_	_	O
technológiai	_	_	_	_	O
tanszékén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1981-ben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Eötvös	_	_	_	_	B-ORG
Loránd	_	_	_	_	I-ORG
Tudományegyetem	_	_	_	_	I-ORG
díszdoktorává	_	_	_	_	O
avatták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kúria	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
luxussal	_	_	_	_	O
berendezve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
családnak	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
Varasdon	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
gazdagon	_	_	_	_	O
berendezett	_	_	_	_	O
palotája	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
legtöbb	_	_	_	_	O
Beast	_	_	_	_	B-MISC
Machines	_	_	_	_	I-MISC
játékról	_	_	_	_	O
elmondható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rajzfilmbeli	_	_	_	_	O
kinézetére	_	_	_	_	O
aligha	_	_	_	_	O
hasonlít	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szokásos	_	_	_	_	O
háborús	_	_	_	_	O
téma	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Beast	_	_	_	_	B-MISC
Machines	_	_	_	_	I-MISC
egyéb	_	_	_	_	O
gondokra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
rátapintott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kísérletet	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
mélyenszántó	_	_	_	_	O
filozófiai	_	_	_	_	O
gondolatok	_	_	_	_	O
közlésére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Beast	_	_	_	_	B-MISC
Machines	_	_	_	_	I-MISC
során	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
szemben	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
elkeseredett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szerelmi	_	_	_	_	O
válságban	_	_	_	_	O
szenvedő	_	_	_	_	O
nőalakká	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Beast	_	_	_	_	B-MISC
Machines	_	_	_	_	I-MISC
idővel	_	_	_	_	O
rátalált	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rajongóira	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


