# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
A	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Papyrus	Papyrus	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-MISC
belga	belga	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
–	–	X	[Hyph:Dash]	_	O
kanadai	kanadai	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
–	–	X	[Hyph:Dash]	_	O
francia	francia	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
televíziós	televíziós	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
rajzfilmsorozat	rajzfilmsorozat	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
amely	amely	PRON	[/N|Pro|Rel][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Rel	O
Lucien	Lucien	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
De	de	X	[/X]	_	I-PER
Gieter	Gieter	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
képregénye	képregény	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
alapján	alap	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Supe]	Case=Sup|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
készült	készül	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Franciaországban	Franciaország	PROPN	[/N][Ine]	Case=Ine|Number=Sing	B-LOC
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
TF1	TF1	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
vetítette	vetít	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
Magyarországon	Magyarország	PROPN	[/N][Supe]	Case=Sup|Number=Sing	B-LOC
az	az	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
RTL	RTL	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
Klub	klub	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
TV2	TV2	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
sugározta	sugároz	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
2016.	2016.	ADJ	[/Num|Digit][_Ord/Adj][Nom][]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Ord	O
szeptember	szeptember	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
26-ától	26	NOUN	[/Num|Digit][_OrdDate/N][Abl]	Case=Abl|Number=Sing	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
KiWi	KiWi	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
TV	TV	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
tűzte	tűz	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
műsorra	műsor	NOUN	[/N][Subl]	Case=Sub|Number=Sing	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

A	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
történet	történet	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
i.	i.	NOUN	[/N|Abbr][Nom][]	Case=Nom|Number=Sing	O
e.	e.	ADP	[/Post][]	_	O
1290-1224	1290-1224	NUM	[/Num|Digit][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Card	O
között	között	ADP	[/Post]	_	O
játszódik	játszódik	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
II.	II.	ADJ	[/Num|Roman][_Ord/Adj][Nom][]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Ord	B-PER
Ramszesz	Ramszesz	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
uralkodásának	uralkodás	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Dat]	Case=Dat|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
idején	idő	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Supe]	Case=Sup|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
helyszíne	helyszín	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
az	az	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
ősi	ősi	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
Egyiptom	Egyiptom	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-LOC
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

A	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
sorozat	sorozat	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
főhőse	főhős	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
Papyrus	Papyrus	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
aki	aki	PRON	[/N|Pro|Rel][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Rel	O
egy	egy	DET	[/Det|Art.NDef]	Definite=Ind|PronType=Art	O
ifjú	ifjú	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
halászlegény	halászlegény	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Papyrus	Papyrus	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
bátor	bátor	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
megmenti	megment	VERB	[/V][Prs.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
Thèti-Chèri-t	Thèti-Chèri	PROPN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	B-PER
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Thèti-Chèrie	Thèti-Chèrie	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Merempta	Merempta	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
fáraó	fáraó	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
lánya	lány	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
Isis	isis	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
papnője	papnő	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

A	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
két	két	NUM	[/Num|Attr][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Card	O
egymásra	egymás	PRON	[/N|Pro][Subl]	Case=Sub|Number=Sing|Person=3|PronType=Rcp	O
lelt	lelt	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
barát	barát	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
küldetést	küldetés	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	O
kap	kap	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
az	az	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
istenektől	isten	NOUN	[/N][Pl][Abl]	Case=Abl|Number=Plur	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
hogy	hogy	SCONJ	[/Cnj]	_	O
védelmezzék	védelmez	VERB	[/V][Sbjv.Def.3Pl]	Definite=Def|Mood=Imp|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
meg	meg	PART	[/Prev]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
fáraót	fáraó	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Papyrus	Papyrus	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
feladataiban	feladat	NOUN	[/N][Pl.Poss.3Sg][Ine]	Case=Ine|Number=Plur|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
Tia	Tia	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
is	is	ADV	[/Adv]	_	O
besegít	besegít	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
aki	aki	PRON	[/N|Pro|Rel][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Rel	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
tolvajok	tolvaj	NOUN	[/N][Pl][Nom]	Case=Nom|Number=Plur	O
hercegnője	hercegnő	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Az	az	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
ördögi	ördögi	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
erők	erő	NOUN	[/N][Pl][Nom]	Case=Nom|Number=Plur	O
ármánykodása	ármánykodás	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
ellen	ellen	ADP	[/Post]	_	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
az	az	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
összeesküvőktől	összeesküvő	NOUN	[/N][Pl][Abl]	Case=Abl|Number=Plur	O
kell	kell	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
védelmet	védelem	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	O
nyújtaniuk	nyújt	VERB	[/V][Inf.3Pl]	Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Inf|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Papyrusnak	Papyrus	PROPN	[/N][Dat]	Case=Dat|Number=Sing	B-PER
van	van	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
egy	egy	DET	[/Det|Art.NDef]	Definite=Ind|PronType=Art	O
kardja	kard	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
is	is	ADV	[/Adv]	_	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
amely	amely	PRON	[/N|Pro|Rel][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Rel	O
varázserővel	varázserő	NOUN	[/N][Ins]	Case=Ins|Number=Sing	O
rendelkezik	rendelkezik	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Erre	ez	PRON	[/Det|Pro][Subl]	Case=Sub|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
kardra	kard	NOUN	[/N][Subl]	Case=Sub|Number=Sing	O
rendkívül	rendkívül	ADV	[/Adv]	_	O
szüksége	szükség	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
van	van	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
mert	mert	SCONJ	[/Cnj]	_	O
ennek	ez	PRON	[/N|Pro][Dat]	Case=Dat|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O
segítségével	segítség	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Ins]	Case=Ins|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
tudja	tud	VERB	[/V][Prs.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
fáraót	fáraó	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	O
megmenteni	megment	VERB	[/V][Inf]	VerbForm=Inf|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Papyrusból	Papyrus	PROPN	[/N][Ela]	Case=Ela|Number=Sing	B-PER
hős	hős	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
válik	válik	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
de	de	CCONJ	[/Cnj]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
történet	történet	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
végéig	vég	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Ter]	Case=Ter|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
megőrzi	megőriz	VERB	[/V][Prs.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
emberi	emberi	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
mivoltát	mivolta	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

A	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
sorozat	sorozat	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
történetében	történet	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
keveredik	keveredik	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
fantasztikum	fantasztikum	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
történelmi	történelmi	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
tényekkel	tény	NOUN	[/N][Pl][Ins]	Case=Ins|Number=Plur	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O


