# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Északi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
város	_	_	_	_	O
felé	_	_	_	_	O
néző	_	_	_	_	O
oldalán	_	_	_	_	O
olvasható	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
Hadrianus	_	_	_	_	B-PER
császárt	_	_	_	_	O
dicsőítő	_	_	_	_	O
felirat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hadrianus	_	_	_	_	B-PER
diadalívéhez	_	_	_	_	O
hasonlóan	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
boltíve	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
oldalain	_	_	_	_	O
kialakított	_	_	_	_	O
féloszlopok	_	_	_	_	O
lábazatát	_	_	_	_	O
ugyanolyan	_	_	_	_	O
akantuszleveleket	_	_	_	_	O
ábrázoló	_	_	_	_	O
faragványokkal	_	_	_	_	O
díszítették	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ásatások	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
részét	_	_	_	_	O
tárták	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
tűnik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fürdőkomlexum	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rómaiak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
Jordánia	_	_	_	_	B-LOC
területén	_	_	_	_	O
építettek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
írott	_	_	_	_	O
források	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eddig	_	_	_	_	O
megtalált	_	_	_	_	O
feliratok	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legtöbb	_	_	_	_	O
épületet	_	_	_	_	O
Justinianus	_	_	_	_	B-PER
uralkodása	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
527-565	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
emelték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Romos	_	_	_	_	O
állapotban	_	_	_	_	O
fennmaradt	_	_	_	_	O
padlómozaikja	_	_	_	_	O
állat	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
növénymotívumokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kereszteket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
alakokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
allegorikus	_	_	_	_	O
évszakábrázolásokat	_	_	_	_	O
ezenkívül	_	_	_	_	O
egyiptomi	_	_	_	_	O
városokat	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
Alexandria	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Memphisz	_	_	_	_	B-LOC
)	_	_	_	_	O
jelenít	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Venta	_	_	_	_	B-LOC
folyó	_	_	_	_	O
Litvániában	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Lettországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

IV.	_	_	_	_	B-PER
Károly	_	_	_	_	I-PER
navarrai	_	_	_	_	O
király	_	_	_	_	O
húga	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
I.	_	_	_	_	B-PER
Eleonóra	_	_	_	_	I-PER
navarrai	_	_	_	_	O
királynő	_	_	_	_	O
nővére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

I.	_	_	_	_	B-PER
Blanka	_	_	_	_	I-PER
navarrai	_	_	_	_	O
királynő	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
II.	_	_	_	_	B-PER
János	_	_	_	_	I-PER
navarrai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
aragón	_	_	_	_	O
király	_	_	_	_	O
idősebik	_	_	_	_	O
lánya	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyan	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
korban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nőt	_	_	_	_	O
hibáztatták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyermektelenségért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
navarrai	_	_	_	_	O
király	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férjet	_	_	_	_	O
tekintette	_	_	_	_	O
felelősnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
születtek	_	_	_	_	O
gyermekek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hiszen	_	_	_	_	O
nyilvánvalóvá	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
házasságot	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
hálták	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyet	_	_	_	_	O
János	_	_	_	_	B-PER
király	_	_	_	_	O
Henrik	_	_	_	_	B-PER
impotenciájával	_	_	_	_	O
magyarázott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emellett	_	_	_	_	O
felmerült	_	_	_	_	O
Henrik	_	_	_	_	B-PER
homoszexualitása	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Blanka	_	_	_	_	B-PER
azonban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
válás	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
viszonyt	_	_	_	_	O
ápolt	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
férjével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valmint	_	_	_	_	O
elsőfokú	_	_	_	_	O
unokatestvérével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
segítségét	_	_	_	_	O
kérte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
apja	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
küzdelemben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
Blanka	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
bátyja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Károly	_	_	_	_	B-PER
vitatták	_	_	_	_	O
apjuk	_	_	_	_	O
trónigényét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanis	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
illette	_	_	_	_	O
anyjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Blanka	_	_	_	_	B-PER
királynő	_	_	_	_	O
jogán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Széles	_	_	_	_	O
körű	_	_	_	_	O
bírálat	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szervezetet	_	_	_	_	O
emiatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
külföldön	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
Szaúd-Arábiában	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
soros	_	_	_	_	O
elnökséget	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
alkalommal	_	_	_	_	O
ellátó	_	_	_	_	O
Magyarország	_	_	_	_	B-ORG
nem	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
trió	_	_	_	_	O
tagjaival	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
triót	_	_	_	_	O
elkezdő	_	_	_	_	O
lengyel	_	_	_	_	O
elnökséggel	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
igyekezett	_	_	_	_	O
összehangolni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkáját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sikerült	_	_	_	_	O
elfogadni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Járóka	_	_	_	_	B-PER
Lívia	_	_	_	_	I-PER
által	_	_	_	_	O
előkészített	_	_	_	_	O
romastratégiát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
keretprogram	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamokra	_	_	_	_	O
vár	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országszintű	_	_	_	_	O
intézkedéscsomagok	_	_	_	_	O
elkészítése	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rendezvények	_	_	_	_	O
többsége	_	_	_	_	O
vidéken	_	_	_	_	O
zajlott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
delegációk	_	_	_	_	O
mozgása	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
bénítsa	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
Budapest	_	_	_	_	B-LOC
közlekedését	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
helyszín	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gödöllői	_	_	_	_	O
királyi	_	_	_	_	O
kastély	_	_	_	_	O
lovardája	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
barokk	_	_	_	_	O
istállója	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szakértői	_	_	_	_	O
találkozók	_	_	_	_	O
kb.	_	_	_	_	O
negyedét	_	_	_	_	O
vidéken	_	_	_	_	O
tartották	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
pl.	_	_	_	_	O
Debrecenben	_	_	_	_	B-LOC
(	_	_	_	_	O
agrárminiszteri	_	_	_	_	O
ülés	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Balatonfüreden	_	_	_	_	B-LOC
(	_	_	_	_	O
távközlési	_	_	_	_	O
miniszterek	_	_	_	_	O
konferenciája	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
miniszteri	_	_	_	_	O
szintű	_	_	_	_	O
rendezvény	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
vidékent	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
megrendezésre	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
Siófokon	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Visegrádon	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Pápán	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Egerben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Szarvason	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Magyarországot	_	_	_	_	B-ORG
kihagyták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szervezésből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Orbán	_	_	_	_	B-PER
Viktor	_	_	_	_	I-PER
az	_	_	_	_	O
egységes	_	_	_	_	O
adórendszer	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
foglalt	_	_	_	_	O
állást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Magyarország	_	_	_	_	B-ORG
kimaradását	_	_	_	_	O
liberális	_	_	_	_	O
közgazdászok	_	_	_	_	O
bírálták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mások	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
rövid	_	_	_	_	O
távon	_	_	_	_	O
tartották	_	_	_	_	O
elfogadhatónak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2011.	_	_	_	_	O
március	_	_	_	_	O
20-án	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
líbiai	_	_	_	_	O
polgárháborúval	_	_	_	_	O
foglalkozó	_	_	_	_	O
csúcstalálkozóra	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
hívták	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
Magyarországot	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
állítólag	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyors	_	_	_	_	O
szervezés	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Magyarország	_	_	_	_	B-LOC
2011	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tusk	_	_	_	_	B-PER
elmondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lengyel	_	_	_	_	O
elnökség	_	_	_	_	O
alatti	_	_	_	_	O
munkaebédeken	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
elsősorban	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
borokat	_	_	_	_	O
fognak	_	_	_	_	O
felszolgálni”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1902-ben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Budapesti	_	_	_	_	B-ORG
Műszaki	_	_	_	_	I-ORG
Egyetemen	_	_	_	_	I-ORG
gépészmérnöki	_	_	_	_	O
képesítést	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1907-től	_	_	_	_	O
ugyanitt	_	_	_	_	O
tanársegédként	_	_	_	_	O
dolgozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szabadalmazott	_	_	_	_	O
megoldásaival	_	_	_	_	O
1961-ben	_	_	_	_	O
benevezte	_	_	_	_	O
fegyverét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belga	_	_	_	_	O
FN	_	_	_	_	B-MISC
FAL	_	_	_	_	I-MISC
vetélytársaként	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Weber	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
wittenbergi	_	_	_	_	O
egyetem	_	_	_	_	O
orvosi	_	_	_	_	O
karán	_	_	_	_	O
tanult	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Weber	_	_	_	_	B-PER
anatómiai	_	_	_	_	O
eredményei	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ismertek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösképpen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emlősök	_	_	_	_	O
hím	_	_	_	_	O
egyedeiben	_	_	_	_	O
meglévő	_	_	_	_	O
csökevényes	_	_	_	_	O
méh	_	_	_	_	O
felfedezése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
igazi	_	_	_	_	O
hírnevét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érzékszerveink	_	_	_	_	O
megismerésében	_	_	_	_	O
folytatott	_	_	_	_	O
úttörő	_	_	_	_	O
tevékenységének	_	_	_	_	O
köszönheti	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Weber	_	_	_	_	B-PER
fiziológiaprofesszorként	_	_	_	_	O
1866-ban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
anatómiaprofesszorként	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
1871-ben	_	_	_	_	O
vonult	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Történetileg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
készüléket	_	_	_	_	O
elsőként	_	_	_	_	O
Weber	_	_	_	_	B-PER
írta	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
részletesen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
teszt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
Ernst	_	_	_	_	B-PER
Heinrich	_	_	_	_	I-PER
Weberről	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
1795-1878	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
kapta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nevét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
Robert	_	_	_	_	B-PER
2	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
apja	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
baleset	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
életét	_	_	_	_	O
vesztette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Robert	_	_	_	_	B-PER
igazi	_	_	_	_	O
tréfacsináló	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gyakran	_	_	_	_	O
keveredett	_	_	_	_	O
verekedésbe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hamarosan	_	_	_	_	O
csatlakozott	_	_	_	_	O
hozzájuk	_	_	_	_	O
többi	_	_	_	_	O
Mitchum	_	_	_	_	B-PER
rokon	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
családjukkal	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Robertnek	_	_	_	_	B-PER
3	_	_	_	_	O
gyermeke	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mitchum	_	_	_	_	B-PER
idegösszeroppanást	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
valószínűleg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkával	_	_	_	_	O
járó	_	_	_	_	O
stressz	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
ösztönözte	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
színészként	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
stratisztaként	_	_	_	_	O
keressen	_	_	_	_	O
állást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mitchum	_	_	_	_	B-PER
első	_	_	_	_	O
sorban	_	_	_	_	O
film	_	_	_	_	O
noire	_	_	_	_	O
típusú	_	_	_	_	O
filmeiből	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
kért	_	_	_	_	O
elnézést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
film	_	_	_	_	O
rendezőjétől	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
John	_	_	_	_	B-PER
Wayne-től	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendező	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudta	_	_	_	_	O
megkérni	_	_	_	_	O
Humphrey	_	_	_	_	B-PER
Bogartot	_	_	_	_	I-PER
sem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
vette	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
Mitchum	_	_	_	_	B-PER
szerepét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
filmnek	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
különösebben	_	_	_	_	O
pozitív	_	_	_	_	O
fogadtatása	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
leginkább	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
kritizálták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Mitchum	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Frank	_	_	_	_	B-PER
Sinatra	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Lee	_	_	_	_	B-PER
Marvin	_	_	_	_	I-PER
is	_	_	_	_	O
túlságosan	_	_	_	_	O
koros	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általuk	_	_	_	_	O
alakított	_	_	_	_	O
karakterhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mitchum	_	_	_	_	B-PER
1997.	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
1-jén	_	_	_	_	O
hunyt	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
tüdőrák	_	_	_	_	O
következtében	_	_	_	_	O
fellépő	_	_	_	_	O
komplikációkban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
57	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
feleségét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
gyermekét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
unokáját	_	_	_	_	O
hagyta	_	_	_	_	O
hátra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

James	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Mitchum	_	_	_	_	B-PER
öccse	_	_	_	_	O
4	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
hunyt	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

II.	_	_	_	_	B-PER
Henrik	_	_	_	_	I-PER
brabanti	_	_	_	_	O
herceg	_	_	_	_	O
felesége	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
házasságukból	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
gyermek	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O

Egyetemi	_	_	_	_	O
tanulmányait	_	_	_	_	O
Budapesten	_	_	_	_	B-LOC
végezte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
ösztöndíjas	_	_	_	_	O
hallgatóként	_	_	_	_	O
bölcsészdoktori	_	_	_	_	O
diplomát	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
földrajz–természetrajz	_	_	_	_	O
szakon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Statisztikai	_	_	_	_	O
kutatásaiban	_	_	_	_	O
Budapest	_	_	_	_	B-LOC
különböző	_	_	_	_	O
szempontú	_	_	_	_	O
felmérését	_	_	_	_	O
végezte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közegészségügy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyermekegészségügy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közművelődés	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
korabeli	_	_	_	_	O
agglomeráció	_	_	_	_	O
szemszögéből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Történeti	_	_	_	_	O
statisztikai	_	_	_	_	O
munkái	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
kiemelendő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
II.	_	_	_	_	O
József-féle	_	_	_	_	O
népszámlálásról	_	_	_	_	O
évtizedekig	_	_	_	_	O
készített	_	_	_	_	O
monográfiája	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezenkívül	_	_	_	_	O
szülővárosa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Sopron	_	_	_	_	B-LOC
gazdaságtörténetével	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
földrajzával	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
foglalkozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
város	_	_	_	_	O
közéletében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
főleg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1920-as	_	_	_	_	O
népszavazás	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sopronban	_	_	_	_	B-LOC
utcát	_	_	_	_	O
neveztek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
róla	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emellett	_	_	_	_	O
aktív	_	_	_	_	O
szerepet	_	_	_	_	O
vállal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Jobbik	_	_	_	_	B-ORG
gazdasági	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
honvédelmi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nemzetbiztonsági	_	_	_	_	O
kabinetjének	_	_	_	_	O
munkájában	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagy	_	_	_	_	B-PER
Sándor	_	_	_	_	I-PER
kizárólag	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
engedélyezte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
arcképét	_	_	_	_	O
smaragdba	_	_	_	_	O
vésse	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Real	_	_	_	_	B-ORG
Zaragoza	_	_	_	_	I-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
hosszabbítás	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
2–1-re	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Arsenal	_	_	_	_	B-ORG
kapusa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
David	_	_	_	_	B-PER
Seaman	_	_	_	_	I-PER
ekkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tizenegyespont	_	_	_	_	O
magasságában	_	_	_	_	O
állt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

REAL	_	_	_	_	B-ORG
ZARAGOZA	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

RAPID	_	_	_	_	B-ORG
WIEN	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

I.	_	_	_	_	B-PER
Péter	_	_	_	_	I-PER
kasztíliai	_	_	_	_	O
király	_	_	_	_	O
anyai	_	_	_	_	O
unokája	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
III.	_	_	_	_	B-PER
Henrik	_	_	_	_	I-PER
kasztíliai	_	_	_	_	O
király	_	_	_	_	O
felesége	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
II.	_	_	_	_	B-PER
János	_	_	_	_	I-PER
kasztíliai	_	_	_	_	O
király	_	_	_	_	O
anyja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
I.	_	_	_	_	B-PER
Ferdinánd	_	_	_	_	I-PER
aragóniai	_	_	_	_	O
király	_	_	_	_	O
sógora	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
régenstársa	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1853-ban	_	_	_	_	O
Bükkzsércre	_	_	_	_	B-LOC
nevezték	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
plébánosnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1862-ben	_	_	_	_	O
Tiszafüredre	_	_	_	_	B-LOC
költözött	_	_	_	_	O
szintén	_	_	_	_	O
plébánosnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tiszafüred	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Komárom	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
1852.	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1962-ben	_	_	_	_	O
családjával	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Amerikai	_	_	_	_	B-LOC
Egyesült	_	_	_	_	I-LOC
Államokba	_	_	_	_	I-LOC
emigrált	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
tovább	_	_	_	_	O
folytatta	_	_	_	_	O
zenei	_	_	_	_	O
tanulmányait	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

PARIS	_	_	_	_	B-ORG
SAINT-GERMAIN	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

Budapest	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
1892	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Henrik	_	_	_	_	B-PER
(	_	_	_	_	O
1251/1252	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
1271	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
születésétől	_	_	_	_	O
fogva	_	_	_	_	O
értelmi	_	_	_	_	O
fogyatékos	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Interpol	_	_	_	_	B-PER
egy	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
rockegyüttes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1997-ben	_	_	_	_	O
alakultak	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	B-LOC
Yorkban	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

1897-ben	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
Bécsben	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
tíz	_	_	_	_	O
légi	_	_	_	_	O
győzelmet	_	_	_	_	O
aratott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Albatros	_	_	_	_	B-MISC
D.III	_	_	_	_	I-MISC
repülőgépével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyetemi	_	_	_	_	O
tanulmányait	_	_	_	_	O
Kolozsvárott	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Babeş–Bolyai	_	_	_	_	B-ORG
Tudományegyetem	_	_	_	_	I-ORG
bölcsészkarán	_	_	_	_	O
végezte	_	_	_	_	O
magyar-német	_	_	_	_	O
szakon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Később	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-MISC
Nemzet	_	_	_	_	I-MISC
szerkesztő-munkatársa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
színikritikusa	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
épület	_	_	_	_	O
homlokzata	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Spaarne	_	_	_	_	B-LOC
felé	_	_	_	_	O
részét	_	_	_	_	O
képezi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ottani	_	_	_	_	O
zárt	_	_	_	_	O
homlokzati	_	_	_	_	O
sornak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
numizmatikai	_	_	_	_	O
kabinet	_	_	_	_	O
őrzi	_	_	_	_	O
Hollandia	_	_	_	_	B-LOC
egyik	_	_	_	_	O
legjelentősebb	_	_	_	_	O
pénz	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
érmegyűjteményét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
trófeáért	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
angol	_	_	_	_	O
Chelsea	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
Stuttgart	_	_	_	_	B-ORG
mérkőzött	_	_	_	_	O
Stockholmban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Chelsea	_	_	_	_	B-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
1–0-ra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

VFB	_	_	_	_	B-ORG
STUTTGART	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

1942-1945	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
Maglódon	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
1945-1954	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
Pakson	_	_	_	_	B-LOC
tanított	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
pályázó	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
névszerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Fehéroroszország	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Szerbia	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Ukrajna	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Viszont	_	_	_	_	O
Bulgária	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Görögország	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Litvánia	_	_	_	_	B-ORG
visszalépett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
versenyből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
versenyt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alábbi	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
alkották	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Belgium	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Ciprus	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Fehéroroszország	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Grúzia	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Hollandia	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Macedónia	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Málta	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Oroszország	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Örményország	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Románia	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Svédország	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Szerbia	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Ukrajna	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hazai	_	_	_	_	O
környezetben	_	_	_	_	O
szereplő	_	_	_	_	O
Feyenoord	_	_	_	_	B-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
3–2-re	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

FEYENOORD	_	_	_	_	B-ORG
:	_	_	_	_	O

Jordánia	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Libanon	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Szíria	_	_	_	_	B-LOC
területéről	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
valószínűleg	_	_	_	_	O
kihalt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Izraelben	_	_	_	_	B-LOC
már	_	_	_	_	O
területileg	_	_	_	_	O
kipusztult	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
felhő	_	_	_	_	O
kialakulása	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
földrajzi	_	_	_	_	O
helyhez	_	_	_	_	O
kötve	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
fénykép	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
rendelkezésre	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
USA	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
Oroszország	_	_	_	_	B-LOC
területéről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2004–ben	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2008-ban	_	_	_	_	O
kisebb	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
pártokat	_	_	_	_	O
képviselve	_	_	_	_	O
indult	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
USA	_	_	_	_	B-LOC
alelnök-jelöltségéért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
16	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
Marilyn	_	_	_	_	B-PER
–	_	_	_	_	O
anyja	_	_	_	_	O
aláírását	_	_	_	_	O
hamisítva	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
szülői	_	_	_	_	O
kikérőket	_	_	_	_	O
gyártott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezekkel	_	_	_	_	O
tanítási	_	_	_	_	O
időben	_	_	_	_	O
elhagyhatta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
iskolát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megjelenhetett	_	_	_	_	O
fotómodell-interjúkon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
keleti	_	_	_	_	O
parton	_	_	_	_	O
mutatkozó	_	_	_	_	O
lehetőségeket	_	_	_	_	O
kevesellte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kaliforniai	_	_	_	_	O
Los	_	_	_	_	B-LOC
Angeles-be	_	_	_	_	I-LOC
költözött	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Los	_	_	_	_	B-LOC
Angeles-ből	_	_	_	_	I-LOC
San	_	_	_	_	B-LOC
Franciscó-ba	_	_	_	_	I-LOC
költözött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
éjszakai	_	_	_	_	O
szórakoztató	_	_	_	_	O
iparban	_	_	_	_	O
dolgozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
topless	_	_	_	_	O
modellként	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
meztelen	_	_	_	_	O
táncosnőként	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Marilyn	_	_	_	_	B-PER
elfogadta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felkínált	_	_	_	_	O
szerződést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megcsinálta	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
pornográf	_	_	_	_	O
filmfőszerepét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
főszereplő	_	_	_	_	O
Marilyn	_	_	_	_	B-PER
Chambers-t	_	_	_	_	I-PER
„	_	_	_	_	O
99,44%-os	_	_	_	_	O
tisztaságú	_	_	_	_	O
leányként	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
99	_	_	_	_	O
and	_	_	_	_	O
44/100%	_	_	_	_	O
pure	_	_	_	_	O
girl	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
reklámozták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
jóformán	_	_	_	_	O
ismeretlen	_	_	_	_	O
Marilyn	_	_	_	_	B-PER
Chambers	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
nyúlánk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sportos	_	_	_	_	O
testével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
természetes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
laza	_	_	_	_	O
stílusával	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
vagány	_	_	_	_	O
szőke	_	_	_	_	O
csaj	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
imázsát	_	_	_	_	O
testesítette	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
csapásra	_	_	_	_	O
ünnepelt	_	_	_	_	O
pornósztárrá	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
pornófilm	_	_	_	_	O
sikerének	_	_	_	_	O
farvizén	_	_	_	_	O
Marilyn	_	_	_	_	B-PER
énekesnőként	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
próbálkozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
film	_	_	_	_	O
hatalmas	_	_	_	_	O
sikert	_	_	_	_	O
aratott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1982–85	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
példányszámban	_	_	_	_	O
eladott	_	_	_	_	O
pornó-videófilm	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államokban	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

Aktív	_	_	_	_	O
pályafutása	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
Marilyn	_	_	_	_	B-PER
mindvégig	_	_	_	_	O
remélte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
bejuthat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hollywoodi	_	_	_	_	O
mainstream	_	_	_	_	O
filmiparba	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
szféra	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
akkoriban	_	_	_	_	O
áthatolhatatlan	_	_	_	_	O
falak	_	_	_	_	O
húzódtak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Marilyn	_	_	_	_	B-PER
Chambers	_	_	_	_	I-PER
1985	_	_	_	_	O
utáni	_	_	_	_	O
kapcsolatai	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
ismertek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Marilyn	_	_	_	_	B-PER
csak	_	_	_	_	O
hangját	_	_	_	_	O
kölcsönözte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
főszereplő	_	_	_	_	O
labrador	_	_	_	_	O
retrievernek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
film	_	_	_	_	O
utómunkálatai	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
Marilyn	_	_	_	_	B-PER
Chambers	_	_	_	_	I-PER
halála	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
készültek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Marilyn	_	_	_	_	B-PER
Chambers	_	_	_	_	I-PER
filmjei	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
videói	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Marilyn	_	_	_	_	B-PER
Chambers	_	_	_	_	I-PER
életrajza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
képei	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
társasági	_	_	_	_	O
adatok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1906-tól	_	_	_	_	O
Bécsben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
1907-től	_	_	_	_	O
Budapesten	_	_	_	_	B-LOC
dolgozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
katonaságnál	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
főorvos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
ezredorvos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1912	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
1948	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szívszanatórium	_	_	_	_	O
igazgató-főorvosa	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
Balatonfüreden	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
döntőt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Valencia	_	_	_	_	B-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
2–0-ra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

VALENCIA	_	_	_	_	B-ORG
:	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Mindörökké	_	_	_	_	B-MISC
Hannah	_	_	_	_	I-MISC
Montana	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	O
Hannah	_	_	_	_	B-MISC
Montana	_	_	_	_	I-MISC
Forever	_	_	_	_	I-MISC
)	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hannah	_	_	_	_	B-MISC
Montana	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
sorozat	_	_	_	_	O
negyedik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyben	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
évada	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
13	_	_	_	_	O
részből	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nevek	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
kivéve	_	_	_	_	O
Mitchel	_	_	_	_	B-PER
Mussot	_	_	_	_	I-PER
)	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
görgetett	_	_	_	_	O
sávon	_	_	_	_	O
jelennek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
betűtípussal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
mozik	_	_	_	_	O
feliratai	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miley	_	_	_	_	B-PER
Cyrus	_	_	_	_	I-PER
minden	_	_	_	_	O
epizódban	_	_	_	_	O
szerepel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miley	_	_	_	_	B-PER
ír	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
dalt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tetszik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zenei	_	_	_	_	O
rendezőnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miley	_	_	_	_	B-PER
titka	_	_	_	_	O
problémává	_	_	_	_	O
válik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
megy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
műsor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Miley	_	_	_	_	B-PER
leleplezi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
titkát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elénekel	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
dalt	_	_	_	_	O
Mileyként	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Miley	_	_	_	_	B-PER
elmeséli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kettős	_	_	_	_	O
élettel	_	_	_	_	O
járó	_	_	_	_	O
dolgokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legemlékezetesebb	_	_	_	_	O
eseményeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
többnyire	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
barátairól	_	_	_	_	O
szól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
családjáról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerelmi	_	_	_	_	O
életéről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
képes	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
életet	_	_	_	_	O
irányítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miley	_	_	_	_	B-PER
rájön	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kritikusok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szülők	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szeretik	_	_	_	_	O
őt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
felfedte	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
Dolly	_	_	_	_	B-PER
néni	_	_	_	_	O
megkéri	_	_	_	_	O
Miley-t	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
csatlakozzon	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
színpadon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
Miley	_	_	_	_	B-PER
fél	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
soha	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tud	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
fellépni	_	_	_	_	O
sehol	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
trófeáért	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olasz	_	_	_	_	O
Lazio	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
Mallorca	_	_	_	_	B-ORG
mérkőzött	_	_	_	_	O
Birminghamben	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Lazio	_	_	_	_	B-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
2–1-re	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

MALLORCA	_	_	_	_	B-ORG
:	_	_	_	_	O

Wu	_	_	_	_	B-PER
Tianming	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
Pekingi	_	_	_	_	B-ORG
Filmakadémia	_	_	_	_	I-ORG
végzőseként	_	_	_	_	O
tanulta	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendezői	_	_	_	_	O
szakmát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Wu	_	_	_	_	B-PER
filmjeinek	_	_	_	_	O
szereplői	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
mély	_	_	_	_	O
érzelmekkel	_	_	_	_	O
teliek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szeretetet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szenvedélyt	_	_	_	_	O
mutatnak	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szülőföld	_	_	_	_	O
iránt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1989-ben	_	_	_	_	O
Kolozsvárra	_	_	_	_	B-LOC
költözött	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
pályát	_	_	_	_	O
változtatott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
film	_	_	_	_	O
kilenc	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2001	_	_	_	_	B-MISC
:	_	_	_	_	I-MISC
Űrodüsszeia	_	_	_	_	I-MISC
története	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
játszódik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1944	_	_	_	_	O
végétől	_	_	_	_	O
Budapesten	_	_	_	_	B-LOC
fegyverrel	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
küzdött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyilasok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nácik	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
sziget	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Duna	_	_	_	_	B-LOC
1670-1669	_	_	_	_	O
folyamkilométere	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
terül	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
észak-déli	_	_	_	_	O
irányban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mivel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Duna	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
szűkebb	_	_	_	_	O
medrében	_	_	_	_	O
mélyebbre	_	_	_	_	O
vágódott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csökkent	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
átlagos	_	_	_	_	O
vízszint	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szárazra	_	_	_	_	O
kerülő	_	_	_	_	O
zátonyokon	_	_	_	_	O
előbb	_	_	_	_	O
bokrok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
erdő	_	_	_	_	O
telepedett	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
probléma	_	_	_	_	O
problémát	_	_	_	_	O
szült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hiszen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Rangers	_	_	_	_	B-ORG
ráadásul	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
veszítette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
döntőt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
olaj	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tűzre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rengeteg	_	_	_	_	O
rajongói	_	_	_	_	O
kritika	_	_	_	_	O
található	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
weben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
rámutatva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
idősebb	_	_	_	_	O
korosztály	_	_	_	_	O
érdeklődését	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
keltette	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
különösebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Vámpírakadémia	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
zömmel	_	_	_	_	O
tinédzserekből	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
népes	_	_	_	_	O
olvasótáborra	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
szert	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
színészképzőt	_	_	_	_	O
Nagyváradon	_	_	_	_	B-LOC
végezte	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
1944-ben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Budapesten	_	_	_	_	B-LOC
színész-rendező	_	_	_	_	O
vizsgát	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1963-ban	_	_	_	_	O
kinevezték	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
győri	_	_	_	_	O
Kisfaludy	_	_	_	_	B-ORG
Színház	_	_	_	_	I-ORG
igazgató-főrendezőjévé	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
1975-ig	_	_	_	_	O
munkálkodott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1956	_	_	_	_	O
nyarát	_	_	_	_	O
Bulgáriában	_	_	_	_	B-LOC
töltötte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pravoszláv	_	_	_	_	O
ikonok	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
hatással	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
festészetére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1968	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
1974	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
alkalommal	_	_	_	_	O
járt	_	_	_	_	O
Nápolyban	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Pompejiben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
festői	_	_	_	_	O
világához	_	_	_	_	O
közel	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
mítoszra	_	_	_	_	O
talált	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1933-ban	_	_	_	_	O
festőiskolát	_	_	_	_	O
nyitott	_	_	_	_	O
Szatmáron	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
műtermében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Désen	_	_	_	_	B-LOC
festészeti	_	_	_	_	O
szabadiskolát	_	_	_	_	O
szervezett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
évre	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
egyéni	_	_	_	_	O
kiállítást	_	_	_	_	O
rendezett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

I.	_	_	_	_	B-PER
Szatürosz	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Boszporoszi	_	_	_	_	B-LOC
Királyság	_	_	_	_	I-LOC
uralkodója	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
i.	_	_	_	_	O
e.	_	_	_	_	O
5.	_	_	_	_	O
század	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
i.	_	_	_	_	O
e.	_	_	_	_	O
4.	_	_	_	_	O
század	_	_	_	_	O
fordulóján	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
korábbi	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
gyarmatváros	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Pantikapaion	_	_	_	_	B-LOC
)	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
trák	_	_	_	_	O
származású	_	_	_	_	O
Szatürosz	_	_	_	_	B-PER
uralkodása	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
kezdett	_	_	_	_	O
állammá	_	_	_	_	O
szerveződni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
térség	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
vezető	_	_	_	_	O
hatalmává	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szatürosz	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
nevezte	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
királynak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
athéni	_	_	_	_	O
mintára	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
arkhónnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Legjelentősebb	_	_	_	_	O
Eötvös	_	_	_	_	B-PER
Loránd	_	_	_	_	I-PER
három	_	_	_	_	O
legfontosabb	_	_	_	_	O
tudományos	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
reprint	_	_	_	_	O
kiadása	_	_	_	_	O
angol	_	_	_	_	O
nyelvű	_	_	_	_	O
fordítással	_	_	_	_	O
kiegészítve	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
papszigeti	_	_	_	_	O
kutatások	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
területe	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
talajvízszint	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Duna	_	_	_	_	B-LOC
vízszintváltozásai	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
létrejövő	_	_	_	_	O
apró	_	_	_	_	O
gravitációs	_	_	_	_	O
tér-beli	_	_	_	_	O
változások	_	_	_	_	O
megfigyelése	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
intézet	_	_	_	_	O
könyvtárának	_	_	_	_	O
alapját	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Eötvös	_	_	_	_	B-PER
Loránd	_	_	_	_	I-PER
hivatali	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
személyes	_	_	_	_	O
hagyatékából	_	_	_	_	O
származó	_	_	_	_	O
könyvek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kéziratok	_	_	_	_	O
képezik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
intézet	_	_	_	_	O
előtörténete	_	_	_	_	O
Eötvös	_	_	_	_	B-PER
Loránd	_	_	_	_	I-PER
-	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
nevét	_	_	_	_	O
viselő	_	_	_	_	O
tudományegyetem	_	_	_	_	O
fizikai	_	_	_	_	O
intézetének	_	_	_	_	O
professzoraként	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
1886-ban	_	_	_	_	O
indított	_	_	_	_	O
gravitációs	_	_	_	_	O
kutatásaival	_	_	_	_	O
kezdődött	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Legnagyobb	_	_	_	_	O
sikere	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kőolajkutató	_	_	_	_	O
szeizmikus	_	_	_	_	O
mérőcsoportoknak	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Görögország	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Ausztria	_	_	_	_	B-LOC
stb.	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

USA	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Mongólia	_	_	_	_	B-LOC
gazdasági	_	_	_	_	O
életének	_	_	_	_	O
alapja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állattenyésztés	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
takarmánytermesztés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Varasdtól	_	_	_	_	B-LOC
21	_	_	_	_	O
km-re	_	_	_	_	O
délnyugatra	_	_	_	_	O
fekszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
albumon	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
Black	_	_	_	_	O
Sabbath	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Rainbow-dal	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
helyet	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
döntőben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
portugál	_	_	_	_	O
Benfica	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
Barcelona	_	_	_	_	B-ORG
találkozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
döntőt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Benfica	_	_	_	_	B-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
3–2-re	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Scissor	_	_	_	_	B-PER
Sisters	_	_	_	_	I-PER
egy	_	_	_	_	O
2001-ben	_	_	_	_	O
alakult	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
popegyüttes	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Zenéltek	_	_	_	_	O
Elton	_	_	_	_	B-PER
Johnnal	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Kylie	_	_	_	_	B-PER
Minoguegal	_	_	_	_	I-PER
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bono	_	_	_	_	B-PER
pedig	_	_	_	_	O
egyenesen	_	_	_	_	O
napjaink	_	_	_	_	O
legjobb	_	_	_	_	O
popcsapatának	_	_	_	_	O
nevezte	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
2004-ben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Power	_	_	_	_	B-MISC
of	_	_	_	_	I-MISC
the	_	_	_	_	I-MISC
Night	_	_	_	_	I-MISC
az	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
Savatage	_	_	_	_	B-PER
1985-ben	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
nagylemeze	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Zenei	_	_	_	_	O
szempontból	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sirens	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-MISC
Dungeons	_	_	_	_	I-MISC
Are	_	_	_	_	I-MISC
Calling	_	_	_	_	I-MISC
által	_	_	_	_	O
képviselt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
heavy	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
speed	_	_	_	_	O
metalt	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
nélkülöző	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
power	_	_	_	_	O
metal	_	_	_	_	O
vonalat	_	_	_	_	O
folytatták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
albumot	_	_	_	_	O
nemcsak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rajongók	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kritikusok	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
negatív	_	_	_	_	O
szavakkal	_	_	_	_	O
illették	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
Jon	_	_	_	_	B-PER
Oliva	_	_	_	_	I-PER
alkohollal	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
drogokkal	_	_	_	_	O
próbálta	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
feldolgozni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kudarcot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Közigazgatásilag	_	_	_	_	O
Klenovnikhoz	_	_	_	_	B-LOC
tartozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Klenovnik	_	_	_	_	B-LOC
kastélyából	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kápolnáig	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
kilométer	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
zarándokút	_	_	_	_	O
vezet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyet	_	_	_	_	O
képoszlopok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szobrok	_	_	_	_	O
szegélyeznek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
parkban	_	_	_	_	O
hajdanán	_	_	_	_	O
35	_	_	_	_	O
szobor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
13	_	_	_	_	O
faragott	_	_	_	_	O
kőpad	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
Olaszországból	_	_	_	_	B-LOC
hozatott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
díszes	_	_	_	_	O
szökőkút	_	_	_	_	O
állt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
döntőben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
portugál	_	_	_	_	O
Benfica	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
Real	_	_	_	_	B-ORG
Madrid	_	_	_	_	I-ORG
találkozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
döntőben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olasz	_	_	_	_	O
Milan	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
portugál	_	_	_	_	O
Benfica	_	_	_	_	B-ORG
találkozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
döntőt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Milan	_	_	_	_	B-ORG
nyerte	_	_	_	_	O
2–1-re	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

BENFICA	_	_	_	_	B-ORG
:	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Hall	_	_	_	_	B-MISC
of	_	_	_	_	I-MISC
the	_	_	_	_	I-MISC
Mountain	_	_	_	_	I-MISC
King	_	_	_	_	I-MISC
az	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
Savatage	_	_	_	_	B-PER
1987-ben	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
nagylemeze	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Hall	_	_	_	_	B-MISC
of	_	_	_	_	I-MISC
the	_	_	_	_	I-MISC
Mountain	_	_	_	_	I-MISC
King	_	_	_	_	I-MISC
mind	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kritikusok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rajongók	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
legerősebb	_	_	_	_	O
Savatage-album	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
átmenetet	_	_	_	_	O
képez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zenekar	_	_	_	_	O
80-as	_	_	_	_	O
évekbeli	_	_	_	_	O
hangzása	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
90-es	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
készült	_	_	_	_	O
lemezei	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
korong	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
napig	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
legismertebb	_	_	_	_	O
Savatage-album	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyen	_	_	_	_	O
zenei	_	_	_	_	O
szempontból	_	_	_	_	O
újdonságot	_	_	_	_	O
jelentett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
komolyzenei	_	_	_	_	O
hatások	_	_	_	_	O
megjelenése	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
anyag	_	_	_	_	O
legismertebb	_	_	_	_	O
felvétele	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
címadó	_	_	_	_	O
Hall	_	_	_	_	B-MISC
of	_	_	_	_	I-MISC
the	_	_	_	_	I-MISC
Mountain	_	_	_	_	I-MISC
King	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zenekar	_	_	_	_	O
himnuszává	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
műfaj	_	_	_	_	O
klasszikusává	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
lemez	_	_	_	_	O
sikert	_	_	_	_	O
aratott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rajongók	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kritikusok	_	_	_	_	O
körében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mellyel	_	_	_	_	O
sikerült	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fight	_	_	_	_	B-MISC
for	_	_	_	_	I-MISC
the	_	_	_	_	I-MISC
Rock	_	_	_	_	I-MISC
album	_	_	_	_	O
révén	_	_	_	_	O
elidegenített	_	_	_	_	O
rajongóikat	_	_	_	_	O
meggyőzniük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Barcelona	_	_	_	_	B-ORG
1–0-ra	_	_	_	_	O
nyerte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hosszabbítás	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jelenleg	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	B-MISC
40	_	_	_	_	I-MISC
milliós	_	_	_	_	I-MISC
játszma	_	_	_	_	I-MISC
nevű	_	_	_	_	O
televíziós	_	_	_	_	O
kvízműsort	_	_	_	_	O
vezeti	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Miskolci	_	_	_	_	B-ORG
Egyetemen	_	_	_	_	I-ORG
jogot	_	_	_	_	O
tanult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
harmadéves	_	_	_	_	O
korában	_	_	_	_	O
indult	_	_	_	_	O
Miskolcon	_	_	_	_	B-LOC
egy	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
rádió	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
lány	_	_	_	_	O
vezetett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
fölötte	_	_	_	_	O
járt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyetemen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
hírolvasókat	_	_	_	_	O
keresett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rádióba	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Majd	_	_	_	_	O
némi	_	_	_	_	O
sportriporteri	_	_	_	_	O
kitérő	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Televízió	_	_	_	_	I-ORG
műsorvezetője	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lommatzsch	_	_	_	_	B-LOC
nevét	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
1286-ban	_	_	_	_	O
említette	_	_	_	_	O
oklevél	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


