# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Az	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
Iron	_	_	_	_	B-ORG
Maiden	_	_	_	_	I-ORG
albumok	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
leghosszabb	_	_	_	_	O
71	_	_	_	_	O
perc	_	_	_	_	O
54	_	_	_	_	O
másodperces	_	_	_	_	O
játékidejével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Piece	_	_	_	_	B-MISC
of	_	_	_	_	I-MISC
Mind	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-MISC
X	_	_	_	_	I-MISC
Factor	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Virtual	_	_	_	_	B-MISC
XI	_	_	_	_	I-MISC
után	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
negyedik	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
stúdióalbumuk	_	_	_	_	O
melyet	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lemezen	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szereplő	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
neveztek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Zeneileg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Brave	_	_	_	_	B-MISC
New	_	_	_	_	I-MISC
World	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Dance	_	_	_	_	B-MISC
of	_	_	_	_	I-MISC
Death	_	_	_	_	I-MISC
lemezek	_	_	_	_	O
irányvonala	_	_	_	_	O
teljesedik	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
hosszabb	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
összetettebb	_	_	_	_	O
dalok	_	_	_	_	O
formájában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csakúgy	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előző	_	_	_	_	O
lemezt	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
érték	_	_	_	_	O
elégedetlenebb	_	_	_	_	O
kritikák	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Rolling	_	_	_	_	B-ORG
Stone	_	_	_	_	I-ORG
az	_	_	_	_	O
5	_	_	_	_	O
csillagból	_	_	_	_	O
3-at	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megállapította	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zenekar	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
elegánsan	_	_	_	_	O
öregszik	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kiadvány	_	_	_	_	O
Indiában	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
hatalmas	_	_	_	_	O
sikereket	_	_	_	_	O
aratott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
heavy	_	_	_	_	O
metal	_	_	_	_	O
album	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
előkelő	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
4.	_	_	_	_	O
helyen	_	_	_	_	O
nyitott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2.	_	_	_	_	O
helyig	_	_	_	_	O
kúszott	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Finnországban	_	_	_	_	B-LOC
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
héten	_	_	_	_	O
aranylemez	_	_	_	_	O
minősítést	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
esemény	_	_	_	_	O
érdekessége	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jubileum	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
VIVA	_	_	_	_	B-ORG
TV	_	_	_	_	I-ORG
is	_	_	_	_	O
közvetítette	_	_	_	_	O
élőben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1871.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
17-én	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
Nantwichben	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
csata	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
felében	_	_	_	_	O
cirkálóival	_	_	_	_	O
megütközött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Franz	_	_	_	_	B-PER
von	_	_	_	_	I-PER
Hipper	_	_	_	_	I-PER
vezette	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
hajórajjal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akiktől	_	_	_	_	O
egyértelmű	_	_	_	_	O
vereséget	_	_	_	_	O
szenvedett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Euphrasius-bazilika	_	_	_	_	B-LOC
(	_	_	_	_	O
horvátul	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Eufrazijeva	_	_	_	_	B-LOC
bazilika	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
olaszul	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Basilica	_	_	_	_	B-LOC
Eufrasiana	_	_	_	_	I-LOC
)	_	_	_	_	O
Poreč	_	_	_	_	B-LOC
óvárosának	_	_	_	_	O
páratlan	_	_	_	_	O
bizánci	_	_	_	_	O
műemléke	_	_	_	_	O
Horvátországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Egyedülálló	_	_	_	_	O
mozaikjai	_	_	_	_	O
révén	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
épület-komplexum	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Adria	_	_	_	_	B-LOC
környékének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Velence	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Ravenna	_	_	_	_	B-LOC
után	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
legjelentősebb	_	_	_	_	O
bizánci	_	_	_	_	O
emléke	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Euphrasius-bazilika	_	_	_	_	B-LOC
épületegyüttese	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
évszázadok	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
alakult	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
többször	_	_	_	_	O
átépítették	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bizánci	_	_	_	_	O
mozaikkal	_	_	_	_	O
díszített	_	_	_	_	O
kapu	_	_	_	_	O
oldalról	_	_	_	_	O
vezet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Euphrasius-bazilika	_	_	_	_	B-LOC
oszlopos-boltíves	_	_	_	_	O
előudvarába	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
narthexébe	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
eredetileg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
keresztelkedésre	_	_	_	_	O
várók	_	_	_	_	O
tartózkodási	_	_	_	_	O
tere	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
római	_	_	_	_	O
lakóházak	_	_	_	_	O
átriumainak	_	_	_	_	O
mintájára	_	_	_	_	O
építettek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
Source	_	_	_	_	B-MISC
"	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
t	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
projekt	_	_	_	_	O
nevében	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
elvetették	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Valve	_	_	_	_	B-ORG
kérte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
távolítsák	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
történetben	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fognak	_	_	_	_	O
változást	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nehogy	_	_	_	_	O
ütközzön	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Half-Life	_	_	_	_	B-MISC
sorozattal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
rendszerigény	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
Source	_	_	_	_	B-MISC
motoros	_	_	_	_	O
játék	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Porsche	_	_	_	_	B-ORG
versenyzőjeként	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
sikert	_	_	_	_	O
ért	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
hosszútávú	_	_	_	_	O
autóversenyeken	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Alig	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hónap	_	_	_	_	O
múlva	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
MÁV	_	_	_	_	B-ORG
vonatpótló	_	_	_	_	O
autóbuszokkal	_	_	_	_	O
kiszolgált	_	_	_	_	O
vonalain	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
volán	_	_	_	_	O
társaságok	_	_	_	_	O
vették	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
személyszállítást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
parlamenti	_	_	_	_	O
ellenzék	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
erejét	_	_	_	_	O
adó	_	_	_	_	O
Fidesz	_	_	_	_	B-ORG
hevesen	_	_	_	_	O
bírálta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormányzat	_	_	_	_	O
vasútpolitikáját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
képviselője	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vidék	_	_	_	_	O
sunyi	_	_	_	_	O
ellehetetlenítésével	_	_	_	_	O
vádolta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormányt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kormányzat	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
MÁV	_	_	_	_	B-ORG
veszteségeinek	_	_	_	_	O
mérséklése	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
döntését	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
indokkal	_	_	_	_	O
próbálta	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyilvánosság	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
legitimálni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azonban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
későbbiekben	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
sikerült	_	_	_	_	O
tisztázni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2007-es	_	_	_	_	O
vasútvonal-bezárások	_	_	_	_	O
eredményeztek-e	_	_	_	_	O
megtakarítást	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
MÁV	_	_	_	_	B-ORG
számára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2010-ben	_	_	_	_	O
Fellegi	_	_	_	_	B-PER
Tamás	_	_	_	_	I-PER
gazdasági	_	_	_	_	O
miniszter	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
nyilatkozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
bezárt	_	_	_	_	O
29	_	_	_	_	O
vasútvonal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
MÁV	_	_	_	_	B-ORG
veszteségeit	_	_	_	_	O
alig	_	_	_	_	O
1%-kal	_	_	_	_	O
mérsékelte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kiváló	_	_	_	_	O
buszhálózat	_	_	_	_	O
biztosítja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összeköttetést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fővárossal	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Írország	_	_	_	_	B-LOC
más	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
helységeivel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Rigel	_	_	_	_	B-MISC
nevű	_	_	_	_	O
hajón	_	_	_	_	O
2571-en	_	_	_	_	O
vesztek	_	_	_	_	O
oda	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eset	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
tengeri	_	_	_	_	O
katasztrófák	_	_	_	_	O
egyikévé	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	B-MISC
klónok	_	_	_	_	I-MISC
támadása	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
film	_	_	_	_	O
könyvváltozatában	_	_	_	_	O
megemlítik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1942-ben	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
Kairóban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Két	_	_	_	_	O
alkalommal	_	_	_	_	O
teljesített	_	_	_	_	O
szolgálatot	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ENSZ	_	_	_	_	B-ORG
egyiptomi	_	_	_	_	O
állandó	_	_	_	_	O
missziójánál	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	B-LOC
Yorkban	_	_	_	_	I-LOC
és	_	_	_	_	O
Genfben	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

1981	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
1987	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
jog	_	_	_	_	O
docenseként	_	_	_	_	O
egykori	_	_	_	_	O
tanulmányai	_	_	_	_	O
helyén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	B-LOC
Yorkban	_	_	_	_	I-LOC
tanított	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1984-től	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzetközi	_	_	_	_	B-ORG
Atomenergia-ügynökség	_	_	_	_	I-ORG
munkatársa	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1991-ben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
öbölháború	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
vezette	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ENSZ	_	_	_	_	B-ORG
ellenőrző	_	_	_	_	O
csoportot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
Szaddám	_	_	_	_	B-PER
Huszein	_	_	_	_	I-PER
nukleáris	_	_	_	_	O
fegyverkezési	_	_	_	_	O
programjának	_	_	_	_	O
kivizsgálására	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
talált	_	_	_	_	O
eszközök	_	_	_	_	O
megsemmisítésére	_	_	_	_	O
alakult	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1997	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
Szaddam	_	_	_	_	B-PER
Huszein	_	_	_	_	I-PER
kiutasította	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
megfigyelőcsoportokat	_	_	_	_	O
Irakból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
addigra	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
el-Barádei	_	_	_	_	B-PER
meg	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
győződve	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nukleáris	_	_	_	_	O
eszközök	_	_	_	_	O
előállítására	_	_	_	_	O
szolgáló	_	_	_	_	O
laboratóriumokat	_	_	_	_	O
sikeresen	_	_	_	_	O
elpusztították	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vegyi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
biológiai	_	_	_	_	O
fegyverek	_	_	_	_	O
létéről	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
tudomása	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mint	_	_	_	_	O
főigazgató	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
el-Barádei	_	_	_	_	B-PER
nek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feladata	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
segítse	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ENSZ	_	_	_	_	B-ORG
tagországait	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
atomenergia	_	_	_	_	O
biztonságos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
békés	_	_	_	_	O
célú	_	_	_	_	O
felhasználásában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egyúttal	_	_	_	_	O
ellenőrizte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
szabályok	_	_	_	_	O
szigorú	_	_	_	_	O
betartását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miután	_	_	_	_	O
tizenkét	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
főigazgatói	_	_	_	_	O
tevékenység	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
visszavonult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
feleségével	_	_	_	_	O
Bécsben	_	_	_	_	B-LOC
telepedett	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1972-ben	_	_	_	_	O
Togliatti	_	_	_	_	B-LOC
város	_	_	_	_	O
vezetősége	_	_	_	_	O
meghívta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szervezze	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
750	_	_	_	_	O
000	_	_	_	_	O
lakosú	_	_	_	_	O
nagyváros	_	_	_	_	O
kulturális	_	_	_	_	O
életét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kollektív	_	_	_	_	O
kiállításokon	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
1989-ig	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
harminc	_	_	_	_	O
önálló	_	_	_	_	O
tárlata	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
Oroszország	_	_	_	_	B-LOC
különböző	_	_	_	_	O
városaiban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2009–2010-es	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
labdarúgó-bajnokságban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
ZTE	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
5.	_	_	_	_	O
helyet	_	_	_	_	O
szerezte	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
53	_	_	_	_	O
ponttal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
Artjoms	_	_	_	_	B-PER
Rudņevs	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
bajnoki	_	_	_	_	O
góllövőlista	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
helyén	_	_	_	_	O
végzett	_	_	_	_	O
16	_	_	_	_	O
góljával	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
döntőbeli	_	_	_	_	O
szereplés	_	_	_	_	O
eredményeként	_	_	_	_	O
kvalifikálta	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2010–2011-es	_	_	_	_	O
Európa-liga	_	_	_	_	O
1.	_	_	_	_	O
selejtezőkörébe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
rivális	_	_	_	_	O
Szombathelyi	_	_	_	_	B-ORG
Haladás	_	_	_	_	I-ORG
csapata	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
veretlen	_	_	_	_	O
maradt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ősszel	_	_	_	_	O
3–0-ás	_	_	_	_	O
győzelmet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tavasszal	_	_	_	_	O
1–1-es	_	_	_	_	O
döntetlent	_	_	_	_	O
játszottak	_	_	_	_	O
egymással	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
vezetőedzője	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
múlt	_	_	_	_	O
szezonban	_	_	_	_	O
kinevezett	_	_	_	_	O
Csank	_	_	_	_	B-PER
János	_	_	_	_	I-PER
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
irányította	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
együttest	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
évad	_	_	_	_	O
elején	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
jelentősebb	_	_	_	_	O
távozó	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
klubnál	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
házi	_	_	_	_	O
gólkirály	_	_	_	_	O
Waltner	_	_	_	_	B-PER
Róbert	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csapatkapitányi	_	_	_	_	O
karszalagot	_	_	_	_	O
kiérdemlő	_	_	_	_	O
Szamosi	_	_	_	_	B-PER
Tamás	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
védelem	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
legfontosabb	_	_	_	_	O
embere	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Sorin	_	_	_	_	B-PER
Botis	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
érkezők	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
Đorđe	_	_	_	_	B-PER
Kamber	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Milan	_	_	_	_	B-PER
Bogunović	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Magasföldi	_	_	_	_	B-PER
József	_	_	_	_	I-PER
tudott	_	_	_	_	O
meghatározó	_	_	_	_	O
játékossá	_	_	_	_	O
válni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Borbás	_	_	_	_	B-PER
dr.	_	_	_	_	I-PER
mellett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
korának	_	_	_	_	O
leggyorsabb	_	_	_	_	O
balszélsője	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
énekesnő	_	_	_	_	O
hamarosan	_	_	_	_	O
baráti	_	_	_	_	O
kapcsolatba	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
Gounod-val	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
kilenc	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
immár	_	_	_	_	O
Párizsban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
biztatta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
komponáljon	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
színpadi	_	_	_	_	O
művet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azonban	_	_	_	_	O
váratlan	_	_	_	_	O
nehézségek	_	_	_	_	O
támadtak	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Gounod	_	_	_	_	B-PER
bátya	_	_	_	_	O
meghalt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
családban	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
viták	_	_	_	_	O
sora	_	_	_	_	O
kezdődött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
opera	_	_	_	_	O
komponálása	_	_	_	_	O
elakadt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kritika	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közönség	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szerényen	_	_	_	_	O
fogadta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
darabot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
Adolphe	_	_	_	_	B-PER
Adam	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Hector	_	_	_	_	B-PER
Berlioz	_	_	_	_	I-PER
elismerő	_	_	_	_	O
véleményt	_	_	_	_	O
írt	_	_	_	_	O
róla	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Skid	_	_	_	_	B-ORG
Row	_	_	_	_	I-ORG
;	_	_	_	_	O
1986-ban	_	_	_	_	O
alakult	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
heavy	_	_	_	_	O
metal	_	_	_	_	O
együttes	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
Isar-hidat	_	_	_	_	O
tervezett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanácsköztársaság	_	_	_	_	B-ORG
idején	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
műegyetemi	_	_	_	_	O
tanári	_	_	_	_	O
kinevezését	_	_	_	_	O
1919	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
hatálytalanították	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyes	_	_	_	_	O
kritikusok	_	_	_	_	O
annyira	_	_	_	_	O
elragadtatták	_	_	_	_	O
magukat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
operát	_	_	_	_	O
Gounod	_	_	_	_	B-PER
Waterloojának	_	_	_	_	B-MISC
nevezték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
múlva	_	_	_	_	O
Darmstadtban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
múlva	_	_	_	_	O
koncertszerű	_	_	_	_	O
előadáson	_	_	_	_	O
Londonban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
1880-ban	_	_	_	_	O
Manchesterben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
1889-ben	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	B-LOC
Orleansban	_	_	_	_	I-LOC
mutatták	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
sehol	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tudott	_	_	_	_	O
tartós	_	_	_	_	O
sikert	_	_	_	_	O
aratni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dobrev	_	_	_	_	B-PER
eleinte	_	_	_	_	O
modellkedéssel	_	_	_	_	O
próbálkozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
döntőt	_	_	_	_	O
Jamaica	_	_	_	_	B-ORG
atlétái	_	_	_	_	O
dominálták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
észak-dakotai	_	_	_	_	O
Fargo	_	_	_	_	B-LOC
településről	_	_	_	_	O
nevezték	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyiket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1945.	_	_	_	_	O
március	_	_	_	_	O
23-án	_	_	_	_	O
temették	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
Kenyeriben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
nyugszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Brazília	_	_	_	_	B-LOC
Guyana	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Suriname	_	_	_	_	B-LOC
területén	_	_	_	_	O
honos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1970-es	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
nagydíjon	_	_	_	_	O
debütált	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sorozatban	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
rögtön	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
hellyel	_	_	_	_	O
mutatkozott	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Amerikai	_	_	_	_	B-LOC
Virgin-szigetek	_	_	_	_	I-LOC
területéről	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
eltűnt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Betelepítették	_	_	_	_	O
Ausztrália	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fidzsi-szigetek	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Mauritius	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Mexikó	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Új-Kaledónia	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Új-Zéland	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Pápua	_	_	_	_	B-LOC
Új-Guinea	_	_	_	_	I-LOC
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
USA	_	_	_	_	B-LOC
területére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ritka	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kóborló	_	_	_	_	O
Afganisztánban	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Maldív-szigeteken	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
1986-ban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bananarama	_	_	_	_	O
feldolgozásában	_	_	_	_	O
ismét	_	_	_	_	O
listavezető	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államokban	_	_	_	_	I-LOC
és	_	_	_	_	O
6	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
országban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kislemez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Amerikai	_	_	_	_	B-LOC
Egyesült	_	_	_	_	I-LOC
Államokban	_	_	_	_	I-LOC
1970.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
28-án	_	_	_	_	O
aranylemez	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egymillió	_	_	_	_	O
példányt	_	_	_	_	O
adtak	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
belőle	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
dalt	_	_	_	_	O
Veres	_	_	_	_	B-PER
Mariska	_	_	_	_	I-PER
adja	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jelenleg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Csillagkapu	_	_	_	_	B-MISC
spin-off	_	_	_	_	O
sorozatának	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Stargate	_	_	_	_	B-MISC
Universe-nek	_	_	_	_	I-MISC
producere	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Cooper	_	_	_	_	B-PER
feladata	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Stargate	_	_	_	_	B-MISC
Universe	_	_	_	_	I-MISC
háttértörténeték	_	_	_	_	O
jelenős	_	_	_	_	O
részének	_	_	_	_	O
megírása	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Csillagkapu	_	_	_	_	B-MISC
10.	_	_	_	_	O
évad	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
részében	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
lánya	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
feltűnt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fináléban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Pécsi	_	_	_	_	B-ORG
MSC	_	_	_	_	I-ORG
2–0-ra	_	_	_	_	O
győzött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bp.	_	_	_	_	B-ORG
Honvéd	_	_	_	_	I-ORG
ellen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pécsi	_	_	_	_	B-ORG
MSC	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

Bp.	_	_	_	_	B-ORG
Honvéd	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

Először	_	_	_	_	O
áprilisban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
AZ	_	_	_	_	B-ORG
ellen	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
szerepet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2008	_	_	_	_	O
januárjában	_	_	_	_	O
megdöntötte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legtöbb	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
játékos	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
bajnokságban	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
gól	_	_	_	_	O
rekordját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
előtte	_	_	_	_	O
Brian	_	_	_	_	B-PER
McBride	_	_	_	_	I-PER
tartott	_	_	_	_	O
13	_	_	_	_	O
találattal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2008-ban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyári	_	_	_	_	O
átigazolási	_	_	_	_	O
időszak	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
napján	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Borussia	_	_	_	_	B-ORG
Mönchengladbach	_	_	_	_	I-ORG
játékosa	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
átigazolás	_	_	_	_	O
díja	_	_	_	_	O
tisztázatlan	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Később	_	_	_	_	O
kiderült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Bradley	_	_	_	_	B-PER
megegyezett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Birminghammel	_	_	_	_	B-ORG
egy	_	_	_	_	O
cseréről	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
klub	_	_	_	_	O
megtartja	_	_	_	_	O
élvonalbeli	_	_	_	_	O
tagságát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2009-es	_	_	_	_	O
konföderációs	_	_	_	_	O
kupa	_	_	_	_	O
döntője	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
amerikaiak	_	_	_	_	O
eddigi	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
felnőtt	_	_	_	_	O
szinten	_	_	_	_	O
elért	_	_	_	_	O
sikere	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bradley	_	_	_	_	B-PER
itt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
folyamatosan	_	_	_	_	O
játszott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bekerült	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2010-es	_	_	_	_	O
vb-n	_	_	_	_	O
szereplő	_	_	_	_	O
keretbe	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rendelkezésre	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
bizonyítékok	_	_	_	_	O
többféleképpen	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
értelmezhetőek	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
elméletek	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
Ehnaton	_	_	_	_	B-PER
tizenhét	_	_	_	_	O
uralkodási	_	_	_	_	O
évéből	_	_	_	_	O
tizenkettőt	_	_	_	_	O
apjával	_	_	_	_	O
közösen	_	_	_	_	O
uralkodva	_	_	_	_	O
töltött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mások	_	_	_	_	O
ennél	_	_	_	_	O
jóval	_	_	_	_	O
rövidebb	_	_	_	_	O
időre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy-két	_	_	_	_	O
évre	_	_	_	_	O
teszik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
társuralkodást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tudósok	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
teljesen	_	_	_	_	O
elveti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elméletet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
meidúmi	_	_	_	_	O
graffitót	_	_	_	_	O
értelmeztek	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
bizonyítékaként	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
III.	_	_	_	_	B-PER
Amenhotep	_	_	_	_	I-PER
társuralkodóvá	_	_	_	_	O
nevezte	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
fiát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felirat	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
nevezi	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
IV.	_	_	_	_	B-PER
Amenhotepet	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
annyit	_	_	_	_	O
említ	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fáraó	_	_	_	_	O
apja	_	_	_	_	O
örökébe	_	_	_	_	O
emel	_	_	_	_	O
valakit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ráadásul	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szöveg	_	_	_	_	O
olyannak	_	_	_	_	O
tűnik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fáraó	_	_	_	_	O
szokásos	_	_	_	_	O
díszítő	_	_	_	_	O
jelzői	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
5.	_	_	_	_	O
uralkodási	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
készült	_	_	_	_	O
korábbi	_	_	_	_	O
határkősztélék	_	_	_	_	O
szövegén	_	_	_	_	O
Ehnaton	_	_	_	_	B-PER
egymás	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
említi	_	_	_	_	O
apját	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nagyapját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
utal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
III.	_	_	_	_	B-PER
Amenhotep	_	_	_	_	I-PER
ebben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
időben	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
ugyanúgy	_	_	_	_	O
halott	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
IV.	_	_	_	_	B-PER
Thotmesz	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
III.	_	_	_	_	B-PER
Amenhotep	_	_	_	_	I-PER
mögött	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kisebb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mára	_	_	_	_	O
kivakart	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
felismerhetően	_	_	_	_	O
királyi	_	_	_	_	O
figura	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
probléma	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kisebbik	_	_	_	_	O
figura	_	_	_	_	O
mögötti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kivakart	_	_	_	_	O
kartusban	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
férne	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
Ehnaton	_	_	_	_	B-PER
uralkodói	_	_	_	_	O
neve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
lehetséges	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Tutanhamon	_	_	_	_	B-PER
korabeli	_	_	_	_	O
betoldásról	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredeti	_	_	_	_	O
jelenetbe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tije	_	_	_	_	B-PER
királyné	_	_	_	_	O
múmiája	_	_	_	_	O
szintén	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
lehetséges	_	_	_	_	O
bizonyíték	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hosszabb	_	_	_	_	O
társuralkodás	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tijét	_	_	_	_	B-PER
III.	_	_	_	_	B-PER
Amenhotep	_	_	_	_	I-PER
egyik	_	_	_	_	O
ún.	_	_	_	_	O
emlékszkarabeusza	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2.	_	_	_	_	O
uralkodási	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
említi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tudni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Ehnaton	_	_	_	_	B-PER
uralkodásának	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
felében	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
életben	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mivel	_	_	_	_	O
III.	_	_	_	_	B-PER
Amenhotep	_	_	_	_	I-PER
legmagasabb	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
uralkodási	_	_	_	_	O
éve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
38.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Tijének	_	_	_	_	B-PER
házasságkötése	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
csaknem	_	_	_	_	O
ötven	_	_	_	_	O
évig	_	_	_	_	O
élnie	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Korábbi	_	_	_	_	O
feltételezések	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
áldozatot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
elhunyt	_	_	_	_	O
III.	_	_	_	_	B-PER
Amenhotep	_	_	_	_	I-PER
kapja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
feltételezés	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
életben	_	_	_	_	O
lehetett	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
istenítették	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hasonlóan	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szolebi	_	_	_	_	O
templomban	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
jelenetekhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sír	_	_	_	_	O
külső	_	_	_	_	O
helyiségének	_	_	_	_	O
díszítése	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
azelőtt	_	_	_	_	O
megkezdődött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belső	_	_	_	_	O
helyiségeket	_	_	_	_	O
kivájták	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
thébai	_	_	_	_	O
síroknál	_	_	_	_	O
szokásban	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
IV.	_	_	_	_	B-PER
Amenhotep	_	_	_	_	I-PER
trónra	_	_	_	_	O
lépésének	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bejáratnál	_	_	_	_	O
ábrázolnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
előznie	_	_	_	_	O
III.	_	_	_	_	B-PER
Amenhotep	_	_	_	_	I-PER
szed-ünnepei	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legelsőt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
bentebb	_	_	_	_	O
ábrázolják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mivel	_	_	_	_	O
III.	_	_	_	_	B-PER
Amenhotepen	_	_	_	_	I-PER
kívül	_	_	_	_	O
mindannyiukról	_	_	_	_	O
tudjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ekkor	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
életben	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenet	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
látszik	_	_	_	_	O
sugallni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
idősebb	_	_	_	_	O
fáraó	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
életben	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Első	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
évében	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
játszott	_	_	_	_	O
sokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ehelyett	_	_	_	_	O
kölcsönadták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
előbb	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Lárisza	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kavala	_	_	_	_	B-ORG
csapatának	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2006-ban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Panathinaikoszhoz	_	_	_	_	B-ORG
igazolt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezután	_	_	_	_	O
rögtön	_	_	_	_	O
leigazolta	_	_	_	_	O
őt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
legsikeresebb	_	_	_	_	O
szlovén	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ND	_	_	_	_	B-ORG
Gorica	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

17	_	_	_	_	O
évesen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ND	_	_	_	_	B-ORG
Gorica	_	_	_	_	I-ORG
felnőtt	_	_	_	_	O
csapatában	_	_	_	_	O
bemutatkozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Valter	_	_	_	_	B-PER
3	_	_	_	_	O
gólt	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
31	_	_	_	_	O
mérkőzésen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1666	_	_	_	_	O
percet	_	_	_	_	O
töltött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pályán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2009-ben	_	_	_	_	O
kölcsönbe	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Auxerre	_	_	_	_	B-ORG
csapatához	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
ugyanez	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
nyarán	_	_	_	_	O
végleg	_	_	_	_	O
megvásárolta	_	_	_	_	O
őt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

ND	_	_	_	_	B-ORG
Gorica	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

FC	_	_	_	_	B-ORG
Sochaux-Montbéliard	_	_	_	_	I-ORG
:	_	_	_	_	O

Két	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Krilja	_	_	_	_	B-ORG
Szovetovhoz	_	_	_	_	I-ORG
szerződött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
öt	_	_	_	_	O
évet	_	_	_	_	O
töltött	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Coulommiers-től	_	_	_	_	B-LOC
három	_	_	_	_	O
kilométer	_	_	_	_	O
távolságra	_	_	_	_	O
fekszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dolgoztak	_	_	_	_	O
James	_	_	_	_	B-PER
Brownnal	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
George	_	_	_	_	B-PER
Clintonnal	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Prince-szel	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Little	_	_	_	_	B-PER
Richard	_	_	_	_	I-PER
koncertzenekarát	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ötvenes	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
közepén	_	_	_	_	O
James	_	_	_	_	B-PER
Brown	_	_	_	_	I-PER
neve	_	_	_	_	O
fémjelezte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hatvanas	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
közepére	_	_	_	_	O
James	_	_	_	_	B-PER
Brown	_	_	_	_	I-PER
kidolgazta	_	_	_	_	O
összetéveszthetetlen	_	_	_	_	O
ritmikai	_	_	_	_	O
alapját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
leütés	_	_	_	_	O
hangsúlyozására	_	_	_	_	O
épült	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
afro-amerikai	_	_	_	_	O
zenék	_	_	_	_	O
általában	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ütem	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
negyedik	_	_	_	_	O
negyedét	_	_	_	_	O
hangsúlyozzák	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Brown	_	_	_	_	B-PER
sikoltozással	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
felnyögésekkel	_	_	_	_	O
imitálta	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fekete	_	_	_	_	O
templom	_	_	_	_	O
vallásos	_	_	_	_	O
spiritualizmusát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
testen	_	_	_	_	O
kívüli	_	_	_	_	O
révületét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hancock	_	_	_	_	B-PER
hetvenes	_	_	_	_	O
évekbeli	_	_	_	_	O
instrumentális	_	_	_	_	O
zenéjére	_	_	_	_	O
összességében	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
jellemző	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
funkos	_	_	_	_	O
hangzás	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hetvenes	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
Prince	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
James-hez	_	_	_	_	B-PER
hasonló	_	_	_	_	O
hangzású	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
letisztult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kevésbé	_	_	_	_	O
dinamikus	_	_	_	_	O
zenét	_	_	_	_	O
játszott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindazonáltal	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
James	_	_	_	_	B-PER
Brown	_	_	_	_	I-PER
után	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
hatású	_	_	_	_	O
funk-előadó	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erotikus	_	_	_	_	O
szövegeket	_	_	_	_	O
keverte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
technológiai	_	_	_	_	O
innovációkkal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
összetett	_	_	_	_	O
zenei	_	_	_	_	O
megoldásokkal	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
egyedi	_	_	_	_	O
imiddzsel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Később	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
műfajt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Red	_	_	_	_	B-PER
Hot	_	_	_	_	I-PER
Chili	_	_	_	_	I-PER
Peppers	_	_	_	_	I-PER
zenéjével	_	_	_	_	O
azonosították	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
go-go	_	_	_	_	O
Washington	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	I-LOC
D.C.-ből	_	_	_	_	I-LOC
származik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
sziget	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
középkorban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Raguzai	_	_	_	_	B-ORG
Köztársaság	_	_	_	_	I-ORG
rövid	_	_	_	_	O
uralma	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Velencei	_	_	_	_	B-ORG
Köztársaság	_	_	_	_	I-ORG
fennhatósága	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
állt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
velencei	_	_	_	_	O
uralmat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1797-ben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
napóleoni	_	_	_	_	O
megszállás	_	_	_	_	O
váltotta	_	_	_	_	O
föl	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
1821-től	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Habsburg	_	_	_	_	B-LOC
Birodalomhoz	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
1918-ig	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Osztrák–Magyar	_	_	_	_	B-LOC
Monarchiához	_	_	_	_	I-LOC
tartozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sziget	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Legfőképpen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
férjével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Albano	_	_	_	_	B-PER
Carrisivel	_	_	_	_	I-PER
alkotott	_	_	_	_	O
olasz	_	_	_	_	O
popduóról	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Al	_	_	_	_	B-PER
Bano	_	_	_	_	I-PER
&	_	_	_	_	I-PER
Romina	_	_	_	_	I-PER
Power	_	_	_	_	I-PER
)	_	_	_	_	O
ismeretes	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tizenéves	_	_	_	_	O
korában	_	_	_	_	O
fedezte	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-PER
Beatles	_	_	_	_	I-PER
együttest	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Bob	_	_	_	_	B-PER
Dylant	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zeneszerzésben	_	_	_	_	O
ihlették	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1960-as	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
filmszereplése	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
ismerkedett	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
Albano	_	_	_	_	B-PER
Carrisi	_	_	_	_	I-PER
olasz	_	_	_	_	O
énekes-színésszel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Romina	_	_	_	_	B-PER
Power	_	_	_	_	I-PER
az	_	_	_	_	O
olaszon	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
folyékonyan	_	_	_	_	O
beszél	_	_	_	_	O
spanyolul	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
angolul	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
franciául	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hollandul	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nemzeti	_	_	_	_	O
vasúttársasága	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Société	_	_	_	_	B-ORG
Nationale	_	_	_	_	I-ORG
des	_	_	_	_	I-ORG
Chemins	_	_	_	_	I-ORG
de	_	_	_	_	I-ORG
Fer	_	_	_	_	I-ORG
Tunisiens	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

1916.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
1-jén	_	_	_	_	O
Scheer	_	_	_	_	B-PER
haditerve	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
Franz	_	_	_	_	B-PER
von	_	_	_	_	I-PER
Hipper	_	_	_	_	I-PER
admirális	_	_	_	_	O
öt	_	_	_	_	O
csatacirkálóval	_	_	_	_	O
indult	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mögötte	_	_	_	_	O
mintegy	_	_	_	_	O
másfél	_	_	_	_	O
órai	_	_	_	_	O
távolságra	_	_	_	_	O
futott	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
Scheer	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
flottával	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kis	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
múlva	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
britek	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
csatacirkálójukat	_	_	_	_	O
vesztették	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
HMS	_	_	_	_	B-MISC
Queen	_	_	_	_	I-MISC
Mary	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
HMS	_	_	_	_	B-MISC
Indefatigable	_	_	_	_	I-MISC
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hipper	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
győzelemtől	_	_	_	_	O
megrészegedve	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
akarta	_	_	_	_	O
fejezni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ekkor	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
John	_	_	_	_	B-PER
Jellicoe	_	_	_	_	I-PER
vezette	_	_	_	_	O
angol	_	_	_	_	O
főhajóhad	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Hippernek	_	_	_	_	B-PER
muszáj	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
visszavonulnia	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ekkor	_	_	_	_	O
Scheer	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
odaért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
ekkor	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
létszámban	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
brit	_	_	_	_	O
flottával	_	_	_	_	O
találta	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
szembe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
kísérlet	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
besötétedett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Scheer	_	_	_	_	B-PER
északnak	_	_	_	_	O
vette	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
irányt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
angolok	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
tovább	_	_	_	_	O
haladtak	_	_	_	_	O
délnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mikor	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
teljesen	_	_	_	_	O
besötétedett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Scheer	_	_	_	_	B-PER
megpróbálkozott	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
áttörési	_	_	_	_	O
kísérlettel	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Scheer	_	_	_	_	B-PER
1918	_	_	_	_	O
augusztusában	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
haditengerészet	_	_	_	_	O
vezérkari	_	_	_	_	O
főnöke	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
öt	_	_	_	_	O
hónapi	_	_	_	_	O
szolgálat	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
nyugállományba	_	_	_	_	O
vonult	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyiptom	_	_	_	_	B-LOC
vasúthálózatának	_	_	_	_	O
hossza	_	_	_	_	O
5500	_	_	_	_	O
km	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
normál	_	_	_	_	O
nyomtávú	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1435	_	_	_	_	O
mm	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Királynénk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Min	_	_	_	_	B-PER
családból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
rokonságából	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
híveiből	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
tömeget	_	_	_	_	O
gyűjtött	_	_	_	_	O
trónunk	_	_	_	_	O
körül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1974-ben	_	_	_	_	O
Bozsik	_	_	_	_	B-PER
József	_	_	_	_	I-PER
után	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
válogatott	_	_	_	_	O
szövetségi	_	_	_	_	O
kapitányának	_	_	_	_	O
nevezték	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
színházat	_	_	_	_	O
1812-ig	_	_	_	_	O
igazgatta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
vándorszínésznek	_	_	_	_	O
állt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
utána	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
Debrecenben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Nagyváradon	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Aradon	_	_	_	_	B-LOC
lett	_	_	_	_	O
színi	_	_	_	_	O
direktor	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ismert	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
1831-ből	_	_	_	_	O
Homrogd	_	_	_	_	B-LOC
görög	_	_	_	_	O
katolikus	_	_	_	_	O
temploma	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
festett	_	_	_	_	O
ikonosztáza	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Legfőképpen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
feleségével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Romina	_	_	_	_	B-PER
Powerrel	_	_	_	_	I-PER
alkotott	_	_	_	_	O
olasz	_	_	_	_	O
popduóról	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Al	_	_	_	_	B-PER
Bano	_	_	_	_	I-PER
&	_	_	_	_	I-PER
Romina	_	_	_	_	I-PER
Power	_	_	_	_	I-PER
)	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olaszországon	_	_	_	_	B-LOC
kívül	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
nyugat	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kelet-európai	_	_	_	_	O
országban	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
népszerűek	_	_	_	_	O
lettek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
különbségek	_	_	_	_	O
részben	_	_	_	_	O
Ewan	_	_	_	_	B-PER
McGregor	_	_	_	_	I-PER
skótos	_	_	_	_	O
kiejtésének	_	_	_	_	O
tudhatók	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
vándorkiállítás	_	_	_	_	O
hét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
főleg	_	_	_	_	O
északi	_	_	_	_	O
várost	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
1906-ban	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
1910-ben	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Miskolc	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Eger	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Kassa	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Eperjes	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Sátoraljaújhely	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Gyöngyös	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Debrecen	_	_	_	_	B-LOC
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Paganini	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
hatással	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fejezte	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
iskoláit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Érdekes	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
Cybulski	_	_	_	_	B-PER
ugyanúgy	_	_	_	_	O
fiatalon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
balesetben	_	_	_	_	O
halt	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
Dean	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
filmezés	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
Cybulski	_	_	_	_	B-PER
rendszeresen	_	_	_	_	O
játszott	_	_	_	_	O
színházakban	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
sorsolást	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
21-én	_	_	_	_	O
tartották	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ellenfélként	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szlovén	_	_	_	_	O
Maribort	_	_	_	_	B-ORG
kapták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
edzője	_	_	_	_	O
Mezey	_	_	_	_	B-PER
György	_	_	_	_	I-PER
maradt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2010/11-es	_	_	_	_	O
szezonra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
meghosszabbította	_	_	_	_	O
lejáró	_	_	_	_	O
szerződését	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bajnokság	_	_	_	_	O
végéig	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mezey	_	_	_	_	B-PER
távozását	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
Paulo	_	_	_	_	B-PER
Sousa	_	_	_	_	I-PER
portugál	_	_	_	_	O
edzőt	_	_	_	_	O
szerződtette	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Videoton	_	_	_	_	B-ORG
3	_	_	_	_	O
évre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
júniustól	_	_	_	_	O
megkezdte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
felkészítését	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Először	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
visszatértek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
klubhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kölcsönben	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
játékosok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Demjén	_	_	_	_	B-PER
Gábor	_	_	_	_	I-PER
az	_	_	_	_	O
Újpesttől	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Nenad	_	_	_	_	B-PER
Filipović	_	_	_	_	I-PER
az	_	_	_	_	O
MTK	_	_	_	_	B-ORG
Budapesttől	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
igazolása	_	_	_	_	O
Mladen	_	_	_	_	B-PER
Božović	_	_	_	_	I-PER
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
hároméves	_	_	_	_	O
szerződést	_	_	_	_	O
írt	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
listát	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játékosok	_	_	_	_	O
alkották	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Dvéri	_	_	_	_	B-PER
Zsolt	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
visszavonult	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Farkas	_	_	_	_	B-PER
II	_	_	_	_	I-PER
Balázs	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
kölcsönben	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Videoton	_	_	_	_	B-ORG
csapatában	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
évig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nyáron	_	_	_	_	O
visszatért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Dinamo	_	_	_	_	B-ORG
Kijivhez	_	_	_	_	I-ORG
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Sifter	_	_	_	_	B-PER
Tamás	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Nenad	_	_	_	_	B-PER
Filipović	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Demjén	_	_	_	_	B-PER
Gábor	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Présinger	_	_	_	_	B-PER
Ádámot	_	_	_	_	I-PER
lehetséges	_	_	_	_	O
távozóként	_	_	_	_	O
említették	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Öt	_	_	_	_	O
nappal	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
15-én	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
klub	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
újabb	_	_	_	_	O
játékossal	_	_	_	_	O
erősített	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Hidvégi	_	_	_	_	B-PER
Sándorral	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MTK	_	_	_	_	B-ORG
Budapest	_	_	_	_	I-ORG
csapatától	_	_	_	_	O
érkezett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
aznap	_	_	_	_	O
bejelentették	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
nyári	_	_	_	_	O
szerzeményt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Gosztonyi	_	_	_	_	B-PER
Andrást	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
csapathoz	_	_	_	_	O
szerződött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Dušan	_	_	_	_	B-PER
Vasiljević	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
klub	_	_	_	_	O
nélküli	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előző	_	_	_	_	O
szezon	_	_	_	_	O
tavaszi	_	_	_	_	O
felét	_	_	_	_	O
Újpesten	_	_	_	_	B-LOC
töltötte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Martin	_	_	_	_	B-PER
Mutumba	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Bojan	_	_	_	_	B-PER
Đorđić	_	_	_	_	I-PER
is	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
svéd	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
osztályban	_	_	_	_	O
szereplő	_	_	_	_	O
AIK	_	_	_	_	B-ORG
csapatától	_	_	_	_	O
érkezett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ekkor	_	_	_	_	O
Barcsra	_	_	_	_	B-LOC
látogatott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gárda	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
gálamérkőzésre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hiszen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
klub	_	_	_	_	O
százéves	_	_	_	_	O
fennállását	_	_	_	_	O
ünnepelte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzés	_	_	_	_	O
végeredménye	_	_	_	_	O
1–0	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Videoton	_	_	_	_	B-ORG
javára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzést	_	_	_	_	O
Veszprémben	_	_	_	_	B-LOC
tartották	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
devecseri	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
labdarúgópályát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vörösiszap	_	_	_	_	O
elmosta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ráadásul	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
eszköz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
felszerelés	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pálya	_	_	_	_	O
karbantartásához	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
gép	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megsemmisült	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
félidőben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Videoton	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
kazincbarcikaiak	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
játszott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akiket	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
1-re	_	_	_	_	O
legyőzött	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzés	_	_	_	_	O
bevételét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
többi	_	_	_	_	O
támogatást	_	_	_	_	O
Bánréve	_	_	_	_	B-LOC
polgármestere	_	_	_	_	O
vette	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Videoton	_	_	_	_	B-ORG
február	_	_	_	_	O
elején	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
hetes	_	_	_	_	O
edzőtáborba	_	_	_	_	O
ment	_	_	_	_	O
Spanyolországba	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
február	_	_	_	_	O
2-i	_	_	_	_	O
délutáni	_	_	_	_	O
edzés	_	_	_	_	O
különleges	_	_	_	_	O
helyen	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
Mezey	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
szálloda	_	_	_	_	O
melletti	_	_	_	_	O
atlanti-óceáni	_	_	_	_	O
tengerpartra	_	_	_	_	O
irányította	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játékosokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzés	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
helyzete	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
7.	_	_	_	_	O
percben	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
Szakály	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
bal	_	_	_	_	O
szélen	_	_	_	_	O
futó	_	_	_	_	O
Hidvéginek	_	_	_	_	B-PER
passzolt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
Vasiljevićnek	_	_	_	_	B-PER
passzolt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ám	_	_	_	_	O
Vasiljevićnek	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
sikerült	_	_	_	_	O
gólt	_	_	_	_	O
szereznie	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gosztonyi	_	_	_	_	B-PER
jobboldali	_	_	_	_	O
beadását	_	_	_	_	O
Vasiljević	_	_	_	_	B-PER
lőtte	_	_	_	_	O
mellé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
53.	_	_	_	_	O
percben	_	_	_	_	O
Sebők	_	_	_	_	B-PER
egy	_	_	_	_	O
remek	_	_	_	_	O
védéssel	_	_	_	_	O
hárította	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hazaiak	_	_	_	_	O
labdáját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2010/11-es	_	_	_	_	O
szezon	_	_	_	_	O
játékoskerete	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Videoton	_	_	_	_	B-ORG
csapatánál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Videoton	_	_	_	_	B-ORG
augusztus	_	_	_	_	O
elsején	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Siófok	_	_	_	_	B-ORG
elleni	_	_	_	_	O
idegenben	_	_	_	_	O
kezdte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
fordulóját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amin	_	_	_	_	O
1-1-es	_	_	_	_	O
döntetlennel	_	_	_	_	O
távozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szezon	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
mérkőzését	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Újpest	_	_	_	_	B-ORG
ellen	_	_	_	_	O
játszotta	_	_	_	_	O
idegenben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Videoton	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
1-0-ás	_	_	_	_	O
verességgel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
félidőben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Videoton	_	_	_	_	B-ORG
játékosai	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
teljesített	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
félidőhöz	_	_	_	_	O
képest	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
48.	_	_	_	_	O
percben	_	_	_	_	O
Vasiljević	_	_	_	_	B-PER
góljával	_	_	_	_	O
kiegyenlítettek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
50.	_	_	_	_	O
percben	_	_	_	_	O
Nikolić	_	_	_	_	B-PER
bal	_	_	_	_	O
felső	_	_	_	_	O
sarokba	_	_	_	_	O
lőtt	_	_	_	_	O
labdájával	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
vezettek	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
székesfehérváriak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
73.	_	_	_	_	O
percben	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szabadrúgást	_	_	_	_	O
ítélt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bíró	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Videotonnak	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
Marko	_	_	_	_	B-PER
Andić	_	_	_	_	I-PER
Liptáknak	_	_	_	_	B-PER
passzolt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
rúgott	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kapuba	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzés	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Videoton	_	_	_	_	B-ORG
FC	_	_	_	_	I-ORG
győzelmével	_	_	_	_	O
zárult	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Paks	_	_	_	_	B-ORG
hazai	_	_	_	_	O
környezetben	_	_	_	_	O
gól-nélküli	_	_	_	_	O
döntetlent	_	_	_	_	O
játszott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Videotonnal	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
labdarúgó-ligakupa	_	_	_	_	O
negyeddöntőjének	_	_	_	_	O
február	_	_	_	_	O
23-i	_	_	_	_	O
visszavágóján	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kaposvár	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
idegenben	_	_	_	_	O
elért	_	_	_	_	O
1-1-nek	_	_	_	_	O
köszönhetően	_	_	_	_	O
bejutott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legjobb	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
közé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kevesebb	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
elteltével	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
szerepelhetett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
kupában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezúttal	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európa-ligában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kupa	_	_	_	_	O
sorsolását	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
21-én	_	_	_	_	O
tartották	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Videoton	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
Maribor	_	_	_	_	B-ORG
csapatát	_	_	_	_	O
kapta	_	_	_	_	O
ellenfélül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
selejtezőkörben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mivel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sóstói	_	_	_	_	B-LOC
Stadion	_	_	_	_	I-LOC
gyepszőnyegének	_	_	_	_	O
cseréje	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fejeződött	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mérkőzés	_	_	_	_	O
napjáig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Videoton	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Győrben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ETO	_	_	_	_	B-LOC
Parkban	_	_	_	_	I-LOC
fogadta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szlovén	_	_	_	_	O
gárdát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
találkozót	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Videoton	_	_	_	_	B-ORG
kezdte	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
sikerült	_	_	_	_	O
gólt	_	_	_	_	O
szerezniük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mezey	_	_	_	_	B-PER
György	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
mérkőzés	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
élesen	_	_	_	_	O
kritizálta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Videoton	_	_	_	_	B-ORG
szurkolóit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
szerinte	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
labdarúgást	_	_	_	_	O
játszani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
20.	_	_	_	_	O
percben	_	_	_	_	O
káromkodásokat	_	_	_	_	O
kiabálnak	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
gólszerző	_	_	_	_	O
Szakály	_	_	_	_	B-PER
Péter	_	_	_	_	I-PER
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mérkőzésen	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
jelentek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
debreceni	_	_	_	_	O
ultrák	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
tiltakoztak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
találkozó	_	_	_	_	O
megrendezése	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kívánnak	_	_	_	_	O
fogyasztói	_	_	_	_	O
lenni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
televíziós	_	_	_	_	O
csatornák	_	_	_	_	O
diktálta	_	_	_	_	O
termékeknek	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Labdarúgó	_	_	_	_	I-ORG
Szövetség	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sport	_	_	_	_	B-ORG
TV	_	_	_	_	I-ORG
már	_	_	_	_	O
korábban	_	_	_	_	O
szerződést	_	_	_	_	O
kötött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mérkőzés	_	_	_	_	O
közvetítéséről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
meccset	_	_	_	_	O
mindenképpen	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
játszani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Videoton	_	_	_	_	B-ORG
vezetése	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összecsapás	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
kijelentette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
győzelme	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
trófeát	_	_	_	_	O
átadja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bajnok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kupagyőztes	_	_	_	_	O
debrecenieknek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Északi	_	_	_	_	O
végállomása	_	_	_	_	O
1958-ban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Keleti	_	_	_	_	B-LOC
pályaudvarhoz	_	_	_	_	I-LOC
kerül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
felvidéki	_	_	_	_	O
Garamkövesden	_	_	_	_	B-LOC
született	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
beszél	_	_	_	_	O
magyarul	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szlovákul	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
gimnáziumi	_	_	_	_	O
tanulmányait	_	_	_	_	O
Nyitrán	_	_	_	_	B-LOC
végezte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1885-ben	_	_	_	_	O
pappá	_	_	_	_	O
szentelték	_	_	_	_	O
Nagysurányban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Nyitra	_	_	_	_	B-LOC
vm.	_	_	_	_	O
1898	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
278	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Argentína	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Bolívia	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Brazília	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Ecuador	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Paraguay	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Peru	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Uruguay	_	_	_	_	B-LOC
területén	_	_	_	_	O
honos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
járatot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Budapesti	_	_	_	_	B-ORG
Közlekedési	_	_	_	_	I-ORG
Zrt	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
működési	_	_	_	_	O
elve	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
alkatrésze	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megegyezett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
M1941	_	_	_	_	B-MISC
Johnson	_	_	_	_	I-MISC
puskáéval	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amíg	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megoldást	_	_	_	_	O
láthatjuk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
M16	_	_	_	_	B-MISC
puskán	_	_	_	_	O
napjainkban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szokatlan	_	_	_	_	O
ötlet	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
akkoriban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2008-ban	_	_	_	_	O
igazolta	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belga	_	_	_	_	O
Gent	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Dél-Korea	_	_	_	_	B-LOC
vasúti	_	_	_	_	O
nyomtáva	_	_	_	_	O
1435	_	_	_	_	O
mm-es	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
Oroszországban	_	_	_	_	B-LOC
már	_	_	_	_	O
1520	_	_	_	_	O
mm-t	_	_	_	_	O
használnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Firenzébe	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
eljutott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Thouars	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O


