# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
A	_	_	_	_	O
tudósok	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
néhányan	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
köztük	_	_	_	_	O
William	_	_	_	_	B-PER
Thomson	_	_	_	_	I-PER
-	_	_	_	_	O
Lord	_	_	_	_	B-PER
Kelvin	_	_	_	_	I-PER
)	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
véleményen	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
abszolút	_	_	_	_	O
nulla	_	_	_	_	O
fokon	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elektronok	_	_	_	_	O
mozgása	_	_	_	_	O
megáll	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elektromos	_	_	_	_	O
vezetés	_	_	_	_	O
megszűnik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagyis	_	_	_	_	O
végtelen	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
elektromos	_	_	_	_	O
ellenállás	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
jelentkezni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Onnes	_	_	_	_	B-PER
rájött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
folyékony	_	_	_	_	O
héliumot	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
anyagok	_	_	_	_	O
hűtésére	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
felhasználni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
mérni	_	_	_	_	O
elektromos	_	_	_	_	O
ellenállásukat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Onnes	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
hónapokban	_	_	_	_	O
többször	_	_	_	_	O
megismételte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kísérletet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
ugyanazt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredményt	_	_	_	_	O
kapta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Onnes	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
tudta	_	_	_	_	O
elméletileg	_	_	_	_	O
megmagyarázni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredményeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
annyit	_	_	_	_	O
sejtett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
akkoriban	_	_	_	_	O
felfedezett	_	_	_	_	O
kvantumelmélet	_	_	_	_	O
esetleg	_	_	_	_	O
magyarázatul	_	_	_	_	O
szolgálhat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
anyag	_	_	_	_	O
szokatlan	_	_	_	_	O
viselkedésére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Onnes	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
megalkotója	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
entalpia	_	_	_	_	O
kifejezésnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Fülöp-szigetek	_	_	_	_	B-LOC
környékén	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
észlelték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
valószínűleg	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
előfordul	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hároméves	_	_	_	_	O
korában	_	_	_	_	O
kezdett	_	_	_	_	O
zongorázni	_	_	_	_	O
Buenos	_	_	_	_	B-LOC
Airesben	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

Argerich	_	_	_	_	B-PER
–	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
sűrűn	_	_	_	_	O
ad	_	_	_	_	O
interjút	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
riportokban	_	_	_	_	O
gyakran	_	_	_	_	O
tesz	_	_	_	_	O
említést	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
magányosan	_	_	_	_	O
érzi	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szólókoncerteken	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Argerich	_	_	_	_	B-PER
szívesen	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elkötelezetten	_	_	_	_	O
segíti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiatal	_	_	_	_	O
zongoristák	_	_	_	_	O
bemutatkozását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
évenként	_	_	_	_	O
ismétlődő	_	_	_	_	O
luganói	_	_	_	_	O
fesztiválján	_	_	_	_	O
biztosít	_	_	_	_	O
fellépési	_	_	_	_	O
lehetőséget	_	_	_	_	O
számukra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
zenei	_	_	_	_	O
verseny	_	_	_	_	O
munkájában	_	_	_	_	O
vállal	_	_	_	_	O
zsűritagságot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Martha	_	_	_	_	B-PER
Argerich	_	_	_	_	I-PER
háromszor	_	_	_	_	O
ment	_	_	_	_	O
férjhez	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindhárom	_	_	_	_	O
házasságából	_	_	_	_	O
egy-egy	_	_	_	_	O
lánygyermek	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ismertebb	_	_	_	_	O
sorozatai	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Smallville	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Végtelen	_	_	_	_	B-MISC
határok	_	_	_	_	I-MISC
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Csillagközi	_	_	_	_	B-MISC
romboló	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
melyekben	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
epizód	_	_	_	_	O
erejéig	_	_	_	_	O
feltűnt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Középfokú	_	_	_	_	O
iskoláit	_	_	_	_	O
Lübeckben	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Heidelbergben	_	_	_	_	B-LOC
végzi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Münchenben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Heidelbergben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Göttingenben	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Párizsban	_	_	_	_	B-LOC
végzi	_	_	_	_	O
egyetemi	_	_	_	_	O
tanulmányait	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
egyiptológiai	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ókori	_	_	_	_	O
régészeti	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ógörög	_	_	_	_	O
tanulmányokat	_	_	_	_	O
folytat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1967	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
dolgozik	_	_	_	_	O
Egyiptomban	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
Thébai	_	_	_	_	O
nekropoliszban	_	_	_	_	O
folyó	_	_	_	_	O
ásatásokon	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
i.	_	_	_	_	O
e.	_	_	_	_	O
6.	_	_	_	_	O
századi	_	_	_	_	O
hivatalnoksírok	_	_	_	_	O
feltárásával	_	_	_	_	O
foglalkoznak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

München	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
2006	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
főcímdalt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
kultuszdallá	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harcművészetet	_	_	_	_	O
kedvelők	_	_	_	_	O
körében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Jackie	_	_	_	_	B-PER
Chan	_	_	_	_	I-PER
énekli	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2004-ben	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
diplomát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szegedi	_	_	_	_	B-ORG
Tudományegyetemen	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

2005-től	_	_	_	_	O
2007-ig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fidesz	_	_	_	_	B-ORG
szegedi	_	_	_	_	O
szervezetének	_	_	_	_	O
ügyvezető	_	_	_	_	O
elnöke	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2007-ben	_	_	_	_	O
ugyanitt	_	_	_	_	O
elnökké	_	_	_	_	O
választották	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
filmben	_	_	_	_	O
Jackie	_	_	_	_	B-PER
Chan	_	_	_	_	I-PER
is	_	_	_	_	O
szerepel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
kaszkadőr	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
megye	_	_	_	_	O
délkeleti	_	_	_	_	O
részén	_	_	_	_	O
elhelyezkedő	_	_	_	_	O
település	_	_	_	_	O
huszonhét	_	_	_	_	O
kilométerre	_	_	_	_	O
délnyugatra	_	_	_	_	O
található	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megyeszékhelytől	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Constanțatól	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legközelebbi	_	_	_	_	O
várostól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Murfatlartól	_	_	_	_	B-LOC
pedig	_	_	_	_	O
tizenkilenc	_	_	_	_	O
kilométerre	_	_	_	_	O
délre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Catherine	_	_	_	_	B-MISC
lesz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Atlus	_	_	_	_	B-ORG
első	_	_	_	_	O
sajátfejlesztésű	_	_	_	_	O
hetedik	_	_	_	_	O
generációs	_	_	_	_	O
konzolokra	_	_	_	_	O
érkező	_	_	_	_	O
videojátéka	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meguro	_	_	_	_	B-PER
Sódzsi	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játék	_	_	_	_	O
zeneszerzője	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
állította	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játék	_	_	_	_	O
valóban	_	_	_	_	O
felnőtteknek	_	_	_	_	O
szánt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elmondása	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zenéje	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
klasszikus	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
felnőtteknek	_	_	_	_	O
szánt	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
erotikus”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Németország	_	_	_	_	B-LOC
legfontosabb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
legforgalmasabb	_	_	_	_	O
vasúti	_	_	_	_	O
pályaudvara	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
naponta	_	_	_	_	O
utas	_	_	_	_	O
használja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

19	_	_	_	_	O
regénye	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
forgatókönyv	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
fűződik	_	_	_	_	O
Sawyer	_	_	_	_	B-PER
nevéhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Robert	_	_	_	_	B-PER
J.	_	_	_	_	I-PER
Sawyer	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Felkerült	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Listen	_	_	_	_	B-MISC
Up	_	_	_	_	I-MISC
!	_	_	_	_	I-MISC
The	_	_	_	_	I-MISC
Official	_	_	_	_	I-MISC
2010	_	_	_	_	I-MISC
FIFA	_	_	_	_	I-MISC
World	_	_	_	_	I-MISC
Cup	_	_	_	_	I-MISC
Album	_	_	_	_	I-MISC
lemezre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
2010.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
31-én	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
hivatalosan	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2010-es	_	_	_	_	O
labdarúgó-világbajnokság	_	_	_	_	O
himnusza	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Magyar	_	_	_	_	O
népességnél	_	_	_	_	O
1000	_	_	_	_	O
férfi/1099	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ukránoknál	_	_	_	_	O
1000	_	_	_	_	O
férfi/1068	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
cigányoknál	_	_	_	_	O
1000	_	_	_	_	O
férfi/1047	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
románoknál	_	_	_	_	O
1000	_	_	_	_	O
férfi/1016	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
arány	_	_	_	_	O
figyelhető	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
19.	_	_	_	_	O
század	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
felében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Galíciából	_	_	_	_	B-LOC
egyre	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
tömegekben	_	_	_	_	O
érkező	_	_	_	_	O
zsidókat	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
kb.	_	_	_	_	O
58	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
statisztika	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
vette	_	_	_	_	O
nyilvántartásba	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
többnyire	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
anyanyelvűnek	_	_	_	_	O
tüntették	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
magukat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Space	_	_	_	_	B-PER
Cowboy	_	_	_	_	I-PER
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
producere	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
egyben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
énekesnő	_	_	_	_	O
Twitteren	_	_	_	_	B-MISC
keresztül	_	_	_	_	O
reagált	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esetre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Eredetileg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-MISC
Fame	_	_	_	_	I-MISC
albumra	_	_	_	_	O
szánták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
hangzása	_	_	_	_	O
elütött	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
album	_	_	_	_	O
többi	_	_	_	_	O
dalától	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-MISC
Fame	_	_	_	_	I-MISC
dalainak	_	_	_	_	O
írásakor	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
végül	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
albumra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
település	_	_	_	_	O
Bákótól	_	_	_	_	B-LOC
10	_	_	_	_	O
km-re	_	_	_	_	O
délre	_	_	_	_	O
található	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1906-ban	_	_	_	_	O
felajánlotta	_	_	_	_	O
művét	_	_	_	_	O
megzenésítésre	_	_	_	_	O
Puccininek	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
maestro	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
vállalta	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
kötelezettségei	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Puccini	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Mascagni	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
érdeklődött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
sikerű	_	_	_	_	O
francia	_	_	_	_	O
mese	_	_	_	_	O
megzenésítése	_	_	_	_	O
iránt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
zeneszerző	_	_	_	_	O
nézeteltérésbe	_	_	_	_	O
keveredett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
Puccini	_	_	_	_	B-PER
egy	_	_	_	_	O
újságcikkben	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
jelentette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
komponálási	_	_	_	_	O
szándékát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Puccini	_	_	_	_	B-PER
végül	_	_	_	_	O
elállt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tervtől	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Felnőtt	_	_	_	_	O
labdarúgó	_	_	_	_	O
pályafutását	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Újpest	_	_	_	_	B-ORG
FC-nél	_	_	_	_	I-ORG
kezdte	_	_	_	_	O
2010-ben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Borossebestől	_	_	_	_	B-LOC
17	_	_	_	_	O
kilométerre	_	_	_	_	O
délkeletre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fehér-Körös	_	_	_	_	B-LOC
bal	_	_	_	_	O
partjához	_	_	_	_	O
közel	_	_	_	_	O
fekszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2007/2008-as	_	_	_	_	O
szezon	_	_	_	_	O
elején	_	_	_	_	O
tért	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
Kecskemétről	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
kölcsönben	_	_	_	_	O
szerepelt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2010/2011-es	_	_	_	_	O
tavaszi	_	_	_	_	O
szezonban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Vasas	_	_	_	_	B-ORG
csapatában	_	_	_	_	O
szerepelt	_	_	_	_	O
kölcsönben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
onnan	_	_	_	_	O
tért	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
nyáron	_	_	_	_	O
Debrecenbe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Borossebestől	_	_	_	_	B-LOC
12	_	_	_	_	O
kilométerre	_	_	_	_	O
délkeletre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fehér-Körös	_	_	_	_	B-LOC
bal	_	_	_	_	O
partján	_	_	_	_	O
fekszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Román	_	_	_	_	O
ortodox	_	_	_	_	O
hívei	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1750-es	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
építették	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
fatemplomukat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
buszjáratok	_	_	_	_	O
menetrendjét	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
alakították	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vasútállomásról	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Keleti	_	_	_	_	B-LOC
pályaudvarra	_	_	_	_	I-LOC
induló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
onnan	_	_	_	_	O
érkező	_	_	_	_	O
vonatokhoz	_	_	_	_	O
közvetlenül	_	_	_	_	O
kapcsolódjon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Fehér-Körös	_	_	_	_	B-LOC
áradása	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
1814	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
költözött	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
helyére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1850-es	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
Jókai	_	_	_	_	B-PER
Mór	_	_	_	_	I-PER
is	_	_	_	_	O
felkereste	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elragadtatással	_	_	_	_	O
írt	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
hegyéről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
elszórva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
mennyiségben	_	_	_	_	O
hevert	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
karneol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kalcedon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
achát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jáspis	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ónix	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1970	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
1979	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Újpesti	_	_	_	_	B-ORG
Dózsa	_	_	_	_	I-ORG
labdarúgója	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
hét	_	_	_	_	O
alkalommal	_	_	_	_	O
nyert	_	_	_	_	O
bajnokságot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csapattal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
síksági	_	_	_	_	O
területeken	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vulkáni	_	_	_	_	O
zóna	_	_	_	_	O
nyugati	_	_	_	_	O
lejtőin	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ung	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Latorca	_	_	_	_	B-LOC
völgyében	_	_	_	_	O
átlag	_	_	_	_	O
9,5	_	_	_	_	O
°C	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
évi	_	_	_	_	O
középhőmérséklet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1000	_	_	_	_	O
m-en	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
5	_	_	_	_	O
°C	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2000	_	_	_	_	O
m-en	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
fagypont	_	_	_	_	O
körül	_	_	_	_	O
ingadozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Fogarastól	_	_	_	_	B-LOC
18	_	_	_	_	O
kilométerre	_	_	_	_	O
délnyugatra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fogarasi-havasok	_	_	_	_	B-LOC
lábánál	_	_	_	_	O
fekszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Folytatta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tanítást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fellépéseket	_	_	_	_	O
Buenos	_	_	_	_	B-LOC
Airesben	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
haláláig	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Luxembourg	_	_	_	_	B-ORG
–	_	_	_	_	O
Magyarország	_	_	_	_	B-ORG
(	_	_	_	_	O
0	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
4	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Csehország	_	_	_	_	B-ORG
–	_	_	_	_	O
Belgium	_	_	_	_	B-ORG
(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
csoporttalálkozókat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bronztalálkozón	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Spanyolország	_	_	_	_	B-ORG
–	_	_	_	_	O
Németország	_	_	_	_	B-ORG
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
összecsapást	_	_	_	_	O
koordinálta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1932-től	_	_	_	_	O
fejlesztette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Renault	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
francia	_	_	_	_	O
lovasság	_	_	_	_	O
1933-ban	_	_	_	_	O
rendelt	_	_	_	_	O
belőle	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
összesen	_	_	_	_	O
123	_	_	_	_	O
darab	_	_	_	_	O
készült	_	_	_	_	O
1935-ig	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
páncéltest	_	_	_	_	O
egyértelműen	_	_	_	_	O
szükségszerű	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
Renault	_	_	_	_	O
habozott	_	_	_	_	O
belefektetni	_	_	_	_	O
lehetséges	_	_	_	_	O
megrendelés	_	_	_	_	O
híján	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sok	_	_	_	_	O
tanácskozás	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tábornok	_	_	_	_	O
aznap	_	_	_	_	O
elkötelezte	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
helyez	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
Renault	_	_	_	_	B-ORG
harckocsit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezután	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Renault	_	_	_	_	B-ORG
gyorsan	_	_	_	_	O
tervezett	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
modellt	_	_	_	_	O
fa	_	_	_	_	O
felépítménnyel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyet	_	_	_	_	O
1932	_	_	_	_	O
márciusában	_	_	_	_	O
mutattak	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Renault	_	_	_	_	B-PER
úgy	_	_	_	_	O
döntött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mindegyik	_	_	_	_	O
járművet	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
típusú	_	_	_	_	O
felfüggesztéssel	_	_	_	_	O
látja	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
csökkentse	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kockázatát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
hiányosságokat	_	_	_	_	O
találnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tervezeten	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1933	_	_	_	_	O
áprilisában	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Renault	_	_	_	_	B-ORG
előterjesztett	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
típust	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyeket	_	_	_	_	O
fél	_	_	_	_	O
tonnás	_	_	_	_	O
súlyokkal	_	_	_	_	O
láttak	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szimulálják	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
9–13	_	_	_	_	O
mm-es	_	_	_	_	O
maximális	_	_	_	_	O
páncélzat	_	_	_	_	O
súlyát	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
79758	_	_	_	_	O
prototípust	_	_	_	_	O
újraépítették	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
vízszintes	_	_	_	_	O
gupirugós	_	_	_	_	O
felfüggesztéssel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
79757	_	_	_	_	O
prototípust	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
79760-tól	_	_	_	_	O
származó	_	_	_	_	O
felfüggesztéssel	_	_	_	_	O
látták	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
középső	_	_	_	_	O
függőleges	_	_	_	_	O
rugóval	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vízszintes	_	_	_	_	O
rugók	_	_	_	_	O
burkolatát	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
olajjal	_	_	_	_	O
töltötték	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
lengéscsillapítóként	_	_	_	_	O
működjenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Citroën	_	_	_	_	B-ORG
féllánctalpasainak	_	_	_	_	O
gyártását	_	_	_	_	O
50	_	_	_	_	O
darabra	_	_	_	_	O
limitálták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1934-ben	_	_	_	_	O
nyilvánvalóvá	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Renaultnak	_	_	_	_	B-PER
igaza	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
felfüggesztés	_	_	_	_	O
típusra	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
szükség	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ekkor	_	_	_	_	O
Renault	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
korábban	_	_	_	_	O
tudomást	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tervekről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elkezdte	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
prototípus	_	_	_	_	O
fejlesztését	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Angolul	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
afrikaansul	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
görögül	_	_	_	_	O
beszél	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
római	_	_	_	_	O
hódítás	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
britek	_	_	_	_	O
harci	_	_	_	_	O
kutyája	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bátorságukról	_	_	_	_	O
Julius	_	_	_	_	B-PER
Caesar	_	_	_	_	I-PER
is	_	_	_	_	O
megemlékezett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Valószínűleg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
svájci	_	_	_	_	O
Alpokban	_	_	_	_	B-LOC
tenyésztett	_	_	_	_	O
'	_	_	_	_	O
parasztkutyáktól	_	_	_	_	O
'	_	_	_	_	O
származik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ókorban	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
létező	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
pásztorkutya	_	_	_	_	O
típustól	_	_	_	_	O
eredeztethető	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
vélemények	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rómaiak	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
hátrahagyott	_	_	_	_	O
marhaterelő	_	_	_	_	O
kutyák	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ősei	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Történik	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Bolognában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
18.	_	_	_	_	O
század	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
felében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Állami	_	_	_	_	I-ORG
Operaház	_	_	_	_	I-ORG
az	_	_	_	_	O
1962/63-as	_	_	_	_	O
évadban	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1963	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
felvétel	_	_	_	_	O
ideje	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
helye	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
1977	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
London	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Fontosabb	_	_	_	_	O
városai	_	_	_	_	O
Galway	_	_	_	_	B-LOC
délen	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Sligo	_	_	_	_	B-LOC
északon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2006-ban	_	_	_	_	O
megkapta	_	_	_	_	O
Jane	_	_	_	_	B-PER
Eyre	_	_	_	_	I-PER
szerepét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Erie-tó	_	_	_	_	B-LOC
szigetei	_	_	_	_	O
méret	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
zárójelben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahová	_	_	_	_	O
tartoznak	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	B-MISC
feláldozhatók	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
eredeti	_	_	_	_	O
címén	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-MISC
Expendables	_	_	_	_	I-MISC
egy	_	_	_	_	O
2010-ben	_	_	_	_	O
bemutatott	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
akciófilm	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyet	_	_	_	_	O
Sylvester	_	_	_	_	B-PER
Stallone	_	_	_	_	I-PER
írt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
rendezett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
film	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
nyerte	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kritikusok	_	_	_	_	O
tetszését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Rotten	_	_	_	_	B-ORG
Tomatoes	_	_	_	_	I-ORG
41%-osra	_	_	_	_	O
ítélte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Metacritic	_	_	_	_	B-ORG
100-ból	_	_	_	_	O
45	_	_	_	_	O
pontot	_	_	_	_	O
ítélt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
filmnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bevétel	_	_	_	_	O
szempontjából	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
eredményeket	_	_	_	_	O
ért	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Stallone	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
film	_	_	_	_	O
bemutatása	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
film	_	_	_	_	O
folytatását	_	_	_	_	O
tervezte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rendező	_	_	_	_	O
sziget	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Åland	_	_	_	_	B-LOC
)	_	_	_	_	O
eltérő	_	_	_	_	O
háttérszínnel	_	_	_	_	O
kiemelve	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1966-tól	_	_	_	_	O
1969-ig	_	_	_	_	O
joghallgató	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
Budapesten	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

1980-tól	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
évig	_	_	_	_	O
Münchenben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
Genfben	_	_	_	_	B-LOC
élt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Utoljára	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ENSZ	_	_	_	_	B-ORG
WIPO-nál	_	_	_	_	B-ORG
volt	_	_	_	_	O
alkalmazásban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Svájcban	_	_	_	_	B-LOC
filozófiai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
lélektani	_	_	_	_	O
tanulmányokat	_	_	_	_	O
folytatott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
szemesztert	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orvostudománynak	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szentelt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2004-ben	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Murcia	_	_	_	_	B-ORG
utánpótláscsapatához	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
ugyanebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szezonban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tartalékok	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
bemutatkozhatott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Első	_	_	_	_	O
meccse	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
csapatban	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
súlyos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hazai	_	_	_	_	O
pályán	_	_	_	_	O
elszenvedett	_	_	_	_	O
5–1-es	_	_	_	_	O
vereség	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
UE	_	_	_	_	B-ORG
Lleida	_	_	_	_	I-ORG
ellen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagy	_	_	_	_	O
szerepe	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
2007-ben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Murcia	_	_	_	_	B-ORG
visszajutott	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
osztályba	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
2007	_	_	_	_	O
januárjában	_	_	_	_	O
felröppentek	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
pletykák	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Real	_	_	_	_	B-ORG
Madridhoz	_	_	_	_	I-ORG
igazol	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
királyi	_	_	_	_	O
gárdán	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
nevű	_	_	_	_	O
kérő	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
akadt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Chelsea	_	_	_	_	B-ORG
személyében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

León	_	_	_	_	B-PER
végül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
sztárcsapat	_	_	_	_	O
helyett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Levantéhez	_	_	_	_	B-ORG
szerződött	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2008.	_	_	_	_	O
szeptember	_	_	_	_	O
1-jén	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Valladolid	_	_	_	_	B-ORG
játékosa	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
gyors	_	_	_	_	O
tárgyalássorozat	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
héttel	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Villarreal	_	_	_	_	B-ORG
legyőzésekor	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
gólját	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megszerezte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kiscsapat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
León	_	_	_	_	B-PER
nyolc	_	_	_	_	O
góljának	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
köszönhetően	_	_	_	_	O
hatodik	_	_	_	_	O
helyével	_	_	_	_	O
története	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
másodszor	_	_	_	_	O
kvalifikálta	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európa-ligába	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Real	_	_	_	_	B-ORG
Madrid	_	_	_	_	I-ORG
2010	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
León	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vezetékneve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
használja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pszammetiknek	_	_	_	_	B-PER
már	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
maradt	_	_	_	_	O
ideje	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
zilált	_	_	_	_	O
belső	_	_	_	_	O
helyzetén	_	_	_	_	O
javítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pár	_	_	_	_	O
nappal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fáraó	_	_	_	_	O
megkoronázása	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
eső	_	_	_	_	O
hullt	_	_	_	_	O
Thébára	_	_	_	_	B-LOC
ami	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
ritka	_	_	_	_	O
jelenség	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyiptomiak	_	_	_	_	O
többségében	_	_	_	_	O
félelmet	_	_	_	_	O
keltett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
rossz	_	_	_	_	O
előjelnek	_	_	_	_	O
tartották	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyiptomi	_	_	_	_	O
sereg	_	_	_	_	O
kemény	_	_	_	_	O
küzdelem	_	_	_	_	O
közben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
súlyos	_	_	_	_	O
veszteségek	_	_	_	_	O
árán	_	_	_	_	O
vonult	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
Memphiszbe	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
perzsák	_	_	_	_	O
ostrom	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
vettek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
korábban	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
Anastacia	_	_	_	_	B-PER
első	_	_	_	_	O
albumának	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Not	_	_	_	_	B-MISC
That	_	_	_	_	I-MISC
Kindnak	_	_	_	_	I-MISC
amerikai	_	_	_	_	O
kiadásán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
klipet	_	_	_	_	O
Los	_	_	_	_	B-LOC
Angelesben	_	_	_	_	I-LOC
forgatták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
klipben	_	_	_	_	O
Anastacia	_	_	_	_	B-PER
autóbalesetet	_	_	_	_	O
szenved	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
hazafelé	_	_	_	_	O
tart	_	_	_	_	O
barátjától	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ragnar	_	_	_	_	B-PER
Tørnquist	_	_	_	_	I-PER
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előző	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
rész	_	_	_	_	O
vezető	_	_	_	_	O
dizájnere	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
történetírója	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
kevés	_	_	_	_	O
információt	_	_	_	_	O
szivárogtatott	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játékról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyes	_	_	_	_	O
nézetek	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
Tanizaki	_	_	_	_	B-PER
egész	_	_	_	_	O
írói	_	_	_	_	O
karrierjét	_	_	_	_	O
lehetetlen	_	_	_	_	O
megérteni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
filmhez	_	_	_	_	O
fűződő	_	_	_	_	O
viszonyának	_	_	_	_	O
ismerete	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
világháború	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
Tanizaki	_	_	_	_	B-PER
már	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
irodalmi	_	_	_	_	O
személyiségnek	_	_	_	_	O
számított	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
díjat	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kor	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
élő	_	_	_	_	O
írójának	_	_	_	_	O
tekintették	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	B-MISC
kulcs	_	_	_	_	I-MISC
a	_	_	_	_	O
végletekig	_	_	_	_	O
pszichologizáló	_	_	_	_	O
regény	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
korosodó	_	_	_	_	O
professzor	_	_	_	_	O
hőse	_	_	_	_	O
elrendezi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felesége	_	_	_	_	O
megcsalja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
akarva	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
fogyatkozó	_	_	_	_	O
nemi	_	_	_	_	O
vágyát	_	_	_	_	O
megújítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tanizaki	_	_	_	_	B-PER
hőseire	_	_	_	_	O
gyakran	_	_	_	_	O
jellemző	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szélsőséges	_	_	_	_	O
erotikus	_	_	_	_	O
vágy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tanizaki	_	_	_	_	B-PER
sok	_	_	_	_	O
műve	_	_	_	_	O
erősen	_	_	_	_	O
érzéki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
néhánynak	_	_	_	_	O
kifejezetten	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erotika	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
témája	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
szellemes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
gunyoros	_	_	_	_	O
hangvételű	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
finoman	_	_	_	_	O
kidolgozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mauthausen	_	_	_	_	B-LOC
mezőváros	_	_	_	_	O
Ausztria	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
felső-ausztriai	_	_	_	_	O
tartományban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Linztől	_	_	_	_	B-LOC
20	_	_	_	_	O
km-re	_	_	_	_	O
található	_	_	_	_	O
keletre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
város	_	_	_	_	O
erősen	_	_	_	_	O
tiltakozott	_	_	_	_	O
Ausztria	_	_	_	_	B-LOC
Németországhoz	_	_	_	_	B-LOC
való	_	_	_	_	O
csatolásához	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olyan	_	_	_	_	O
sztárok	_	_	_	_	O
filmjeiben	_	_	_	_	O
bukkant	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
Antonio	_	_	_	_	B-PER
Banderas	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Jean-Claude	_	_	_	_	B-PER
Van	_	_	_	_	I-PER
Damme	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Nicolas	_	_	_	_	B-PER
Cage	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Al	_	_	_	_	B-PER
Pacino	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Harrison	_	_	_	_	B-PER
Ford	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Charles	_	_	_	_	B-PER
Bronson	_	_	_	_	I-PER
vagy	_	_	_	_	O
Robert	_	_	_	_	B-PER
De	_	_	_	_	I-PER
Niro	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Játszott	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Con	_	_	_	_	B-MISC
Air	_	_	_	_	I-MISC
–	_	_	_	_	I-MISC
A	_	_	_	_	I-MISC
fegyencjárat	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Desperado	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Volt	_	_	_	_	B-MISC
egyszer	_	_	_	_	I-MISC
egy	_	_	_	_	I-MISC
Mexikó	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
filmekben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Krétától	_	_	_	_	B-LOC
36	_	_	_	_	O
km-re	_	_	_	_	O
délre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Földközi-tengerben	_	_	_	_	B-LOC
található	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gávdosz	_	_	_	_	B-LOC
északkeleti-délnyugati	_	_	_	_	O
kiterjedése	_	_	_	_	O
10	_	_	_	_	O
km	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
területe	_	_	_	_	O
27	_	_	_	_	O
km²	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
legmagasabb	_	_	_	_	O
pontja	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
eléri	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
368	_	_	_	_	O
métert	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
található	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közigazgatási	_	_	_	_	O
hivatal	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Gávdosz	_	_	_	_	B-LOC
önkormányzata	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sean	_	_	_	_	B-PER
Connery	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
filmben	_	_	_	_	O
nyújtott	_	_	_	_	O
alakításáért	_	_	_	_	O
elnyerte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legjobb	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
mellékszereplőnek	_	_	_	_	O
járó	_	_	_	_	O
Oscar-díjat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
kitüntetésben	_	_	_	_	O
részesült	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
nemet	_	_	_	_	O
mondott	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
Hoskins-é	_	_	_	_	B-PER
lett	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerep	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kritikusok	_	_	_	_	O
megjegyezték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mű	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
újat	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
hoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
Mascagni	_	_	_	_	B-PER
eddig	_	_	_	_	O
bevált	_	_	_	_	O
technikai	_	_	_	_	O
módszereinek	_	_	_	_	O
sikerét	_	_	_	_	O
kamatoztatja	_	_	_	_	O
ismét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
dalt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Johnny	_	_	_	_	B-MISC
Guitar	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
film	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
írták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dalszerző	_	_	_	_	O
énekli	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kicsiny	_	_	_	_	O
létszámú	_	_	_	_	O
református	_	_	_	_	O
egyházközség	_	_	_	_	O
Erdélyben	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
leggazdagabbnak	_	_	_	_	O
számított	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1766-ban	_	_	_	_	O
ötven	_	_	_	_	O
református	_	_	_	_	O
férfit	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
harminc	_	_	_	_	O
asszonyt	_	_	_	_	O
írtak	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Kazinczy	_	_	_	_	B-PER
Ferenc	_	_	_	_	I-PER
1816-ban	_	_	_	_	O
hét	_	_	_	_	O
háznépre	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyülekezet	_	_	_	_	O
létszámát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mozinet.hu	_	_	_	_	B-ORG
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Full	_	_	_	_	B-MISC
kontakt	_	_	_	_	I-MISC
„	_	_	_	_	O
10	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
távlatából	_	_	_	_	O
nézve	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megállja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
akciófilm-dömpingben	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
rendesen	_	_	_	_	O
feladja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
leckét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Chow	_	_	_	_	B-PER
Yun-fat	_	_	_	_	I-PER
képességeit	_	_	_	_	O
abszolút	_	_	_	_	O
kihasználatlanul	_	_	_	_	O
hagyó	_	_	_	_	O
hollywoodi	_	_	_	_	O
filmstúdióknak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O

1963-ban	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
Székesfehérvárban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Vajdahunyaddal	_	_	_	_	B-LOC
összeépült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hegyoldalra	_	_	_	_	O
települt	_	_	_	_	O
falu	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
várostól	_	_	_	_	O
délkeletre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vertonghen-nek	_	_	_	_	B-PER
dobták	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
labdát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
akarta	_	_	_	_	O
adni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vendégeknek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
téli	_	_	_	_	O
szünetben	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
kölcsönadták	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
RKC	_	_	_	_	B-ORG
Waalwijk-hoz	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	O
szezon	_	_	_	_	O
végéig	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2007–2008-as	_	_	_	_	O
szezonra	_	_	_	_	O
Vertonghen	_	_	_	_	B-PER
visszatért	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ajax-hoz	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Johan	_	_	_	_	B-PER
Cruyff	_	_	_	_	I-PER
nem	_	_	_	_	O
tartotta	_	_	_	_	O
titokban	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kifejezte	_	_	_	_	O
csodálatát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bal	_	_	_	_	O
lábú	_	_	_	_	O
ifjú	_	_	_	_	O
iránt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
bevethető	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pálya	_	_	_	_	O
bal	_	_	_	_	O
oldalán	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
védelemben	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
középpályán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szezon	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
felében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
25-én	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
FC	_	_	_	_	B-ORG
Groningen	_	_	_	_	I-ORG
ellen	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
0-ra	_	_	_	_	O
elvesztett	_	_	_	_	O
mérkőzésen	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
sárga	_	_	_	_	O
lap	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
kiállították	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
téli	_	_	_	_	O
szünetet	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
Vertonghen	_	_	_	_	B-PER
maradt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
AFC	_	_	_	_	B-ORG
Ajax-nál	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
folytatta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
játékát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szezont	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Feyenoord	_	_	_	_	B-ORG
elleni	_	_	_	_	O
kupadöntővel	_	_	_	_	O
zárták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindkét	_	_	_	_	O
mérkőzést	_	_	_	_	O
megnyerte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ajax	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
kupagyőztesek	_	_	_	_	O
lettek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kupadöntő	_	_	_	_	O
visszavágóján	_	_	_	_	O
Vertonghen	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
rotterdami	_	_	_	_	O
nézőket	_	_	_	_	O
hergelte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
gólörömével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Két	_	_	_	_	O
döntetlen	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
AFC	_	_	_	_	B-ORG
Ajax	_	_	_	_	I-ORG
jutott	_	_	_	_	O
tovább	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
ellenfél	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
play	_	_	_	_	O
off-ban	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Dinamo	_	_	_	_	B-ORG
Kijev	_	_	_	_	I-ORG
csapata	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bajnokságot	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
kezdte	_	_	_	_	O
Vertonghen	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
helye	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kezdőben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
belga	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
Suarez	_	_	_	_	B-PER
sem	_	_	_	_	O
léphetett	_	_	_	_	O
pályára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
AC	_	_	_	_	B-ORG
Milan	_	_	_	_	I-ORG
elleni	_	_	_	_	O
2.fordulóban	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
döntetlen	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
fordulóban	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
legyőzte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ajax	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
AJ	_	_	_	_	B-ORG
Auxerre	_	_	_	_	I-ORG
csapatát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
forduló	_	_	_	_	O
jubileumnak	_	_	_	_	O
számított	_	_	_	_	O
Vertonghen	_	_	_	_	B-PER
számára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
ekkor	_	_	_	_	O
lépett	_	_	_	_	O
pályára	_	_	_	_	O
100.	_	_	_	_	O
alkalommal	_	_	_	_	O
bajnoki	_	_	_	_	O
mérkőzésen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ajax	_	_	_	_	B-ORG
csapatánál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
11-én	_	_	_	_	O
lejátszott	_	_	_	_	O
RKC	_	_	_	_	B-ORG
Waalwijk	_	_	_	_	I-ORG
elleni	_	_	_	_	O
bajnoki	_	_	_	_	O
mérkőzés	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
szempontból	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
jubileumnak	_	_	_	_	O
számított	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2010-es	_	_	_	_	O
Dél-Afrikai	_	_	_	_	O
világbajnokság	_	_	_	_	O
selejtezőiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hátvédsor	_	_	_	_	O
közepén	_	_	_	_	O
játszott	_	_	_	_	O
Thomas	_	_	_	_	B-PER
Vermaelen-el	_	_	_	_	I-PER
együtt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
AFC	_	_	_	_	B-ORG
Ajax	_	_	_	_	I-ORG
csapatánál	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
csapattársa	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mostanában	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
közepén	_	_	_	_	O
játszik	_	_	_	_	O
védőként	_	_	_	_	O
akárcsak	_	_	_	_	O
Thomas	_	_	_	_	B-PER
Vermaelen	_	_	_	_	I-PER
vagy	_	_	_	_	O
Daniel	_	_	_	_	B-PER
van	_	_	_	_	I-PER
Buyten	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
néha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
középső	_	_	_	_	O
védő	_	_	_	_	O
posztját	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ellátja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Dél-Afrikai	_	_	_	_	O
világbajnokságra	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
jutottak	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
negyedik	_	_	_	_	O
helyet	_	_	_	_	O
érték	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csoportjukban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vertonghen	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
6.	_	_	_	_	O
fordulóban	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
sikeres	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Vertonghen	_	_	_	_	B-PER
lőtte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mérkőzés	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
gólját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csaknem	_	_	_	_	O
harminc	_	_	_	_	O
éve	_	_	_	_	O
él	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
arizonai	_	_	_	_	O
Phoenixben	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Állítólag	_	_	_	_	O
Edvardsen	_	_	_	_	B-PER
akkor	_	_	_	_	O
vett	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
barátjával	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyűlésen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelynek	_	_	_	_	O
megtérését	_	_	_	_	O
köszönheti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
felesége	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kórházban	_	_	_	_	O
feküdt	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
gyermekük	_	_	_	_	O
születésekor	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kenyai	_	_	_	_	O
Mombasában	_	_	_	_	B-LOC
halt	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
szabadságát	_	_	_	_	O
töltötte	_	_	_	_	O
feleségével	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
zanzibári	_	_	_	_	O
missziós	_	_	_	_	O
körút	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2004	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2006	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MTK-ban	_	_	_	_	B-ORG
szerepelt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
egy-egy	_	_	_	_	O
bajnoki	_	_	_	_	O
címet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezüstérmet	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csapattal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2006	_	_	_	_	O
őszétől	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dán	_	_	_	_	O
Odense	_	_	_	_	B-ORG
BK	_	_	_	_	I-ORG
együttesében	_	_	_	_	O
játszott	_	_	_	_	O
2007	_	_	_	_	O
végéig	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Milánói	_	_	_	_	O
tanulmányai	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiatal	_	_	_	_	O
Mascagni	_	_	_	_	B-PER
számára	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
váratlan	_	_	_	_	O
lehetőség	_	_	_	_	O
adódott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
kiírtak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
operaíró	_	_	_	_	O
versenyt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mascagni	_	_	_	_	B-PER
nagy	_	_	_	_	O
reményekkel	_	_	_	_	O
tekintett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
verseny	_	_	_	_	O
elé	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
noha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzjutalom	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
őt	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elismertség	_	_	_	_	O
vágya	_	_	_	_	O
hajtotta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mascagni	_	_	_	_	B-PER
ekkor	_	_	_	_	O
félretette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
művet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2006	_	_	_	_	O
júniusában	_	_	_	_	O
kölcsönadták	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Osasuna	_	_	_	_	B-ORG
csapatához,ahol	_	_	_	_	O
30	_	_	_	_	O
bajnokin	_	_	_	_	O
11	_	_	_	_	O
gólt	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kupában	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
3-szor	_	_	_	_	O
talált	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2008	_	_	_	_	O
júliusában	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Getafe	_	_	_	_	B-ORG
CF	_	_	_	_	I-ORG
csapatához	_	_	_	_	O
igazolt.Első	_	_	_	_	O
gólját	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Málaga	_	_	_	_	B-ORG
CF	_	_	_	_	I-ORG
elleni	_	_	_	_	O
2-1-es	_	_	_	_	O
vereség	_	_	_	_	O
alkalmával	_	_	_	_	O
szerezte.2009	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

19-én	_	_	_	_	O
kétszer	_	_	_	_	O
talált	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sevilla	_	_	_	_	B-ORG
FC	_	_	_	_	I-ORG
hálójába,amelynek	_	_	_	_	O
köszönhetően	_	_	_	_	O
csapata	_	_	_	_	O
2-1-es	_	_	_	_	O
győzelmet	_	_	_	_	O
aratott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
héttel	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
góllal	_	_	_	_	O
vette	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
részét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Villarreal	_	_	_	_	B-ORG
felett	_	_	_	_	O
aratott	_	_	_	_	O
5-0-ás	_	_	_	_	O
győzelemből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1898.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
22-én	_	_	_	_	O
mutatták	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
római	_	_	_	_	O
Teatro	_	_	_	_	B-LOC
Costanzi	_	_	_	_	I-LOC
operaházban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mascagni	_	_	_	_	B-PER
látott	_	_	_	_	O
fantáziát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
történetben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
döntött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megzenésíti	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mascagni	_	_	_	_	B-PER
1898	_	_	_	_	O
októberében	_	_	_	_	O
végzett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hangszereléssel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bemutatót	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
22-én	_	_	_	_	O
megtartották	_	_	_	_	O
zeneszerző	_	_	_	_	O
vezényletével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

O’Donis	_	_	_	_	B-PER
New	_	_	_	_	B-LOC
York	_	_	_	_	I-LOC
Queens	_	_	_	_	B-LOC
kerületében	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
Puerto	_	_	_	_	O
Ricó-i	_	_	_	_	O
szülőktől	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Colby	_	_	_	_	B-PER
mindössze	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
megnyerte	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
tehetségkutató	_	_	_	_	O
versenyét	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
Michael	_	_	_	_	O
Jackson	_	_	_	_	O
dallal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2001	_	_	_	_	B-MISC
:	_	_	_	_	I-MISC
Űrodüsszeia	_	_	_	_	I-MISC
filmben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
űrhajót	_	_	_	_	O
irányító	_	_	_	_	O
számítógép	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
szájáról	_	_	_	_	O
olvassa	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
terveznek	_	_	_	_	O
ellene	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hangszigetelt	_	_	_	_	O
helyiségbe	_	_	_	_	O
vonulnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
hallja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miről	_	_	_	_	O
beszélnek	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mascagni	_	_	_	_	B-PER
hosszabb	_	_	_	_	O
ideje	_	_	_	_	O
foglalkozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gondolattal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
hétköznapi	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
sorsok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
élet	_	_	_	_	O
hol	_	_	_	_	O
drámai	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hol	_	_	_	_	O
érzelmes-könnyes	_	_	_	_	O
fordulatainak	_	_	_	_	O
ábrázolása	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
kipróbálja	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harsány	_	_	_	_	O
vidámság	_	_	_	_	O
területén	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintaként	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olasz	_	_	_	_	O
színpadok	_	_	_	_	O
hagyományos	_	_	_	_	O
műfaját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
commedia	_	_	_	_	O
dell’artét	_	_	_	_	O
tekintve	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mascagni	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
római	_	_	_	_	O
bemutatót	_	_	_	_	O
vezényelte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mind	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hat	_	_	_	_	O
bemutató	_	_	_	_	O
minőségét	_	_	_	_	O
nehéz	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
szavatolni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Mascagni	_	_	_	_	B-PER
folyamatosan	_	_	_	_	O
ingázott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyszínek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bemutatót	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
másfél	_	_	_	_	O
évet	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
várni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
1902	_	_	_	_	O
augusztusában	_	_	_	_	O
ismét	_	_	_	_	O
színpadra	_	_	_	_	O
állították	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezúttal	_	_	_	_	O
Bolognában	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Ugyan	_	_	_	_	O
hamar	_	_	_	_	O
lekerült	_	_	_	_	O
műsorról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
opera	_	_	_	_	O
eljutott	_	_	_	_	O
Buenos	_	_	_	_	B-LOC
Airesbe	_	_	_	_	I-LOC
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dávidnak	_	_	_	_	B-PER
sikerült	_	_	_	_	O
valóban	_	_	_	_	O
egyesítenie	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zsidó	_	_	_	_	O
törzseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
felállítani	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
királyi	_	_	_	_	O
kormányzatot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dávid	_	_	_	_	B-PER
utóda	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Salamon	_	_	_	_	B-PER
uralkodása	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
békés	_	_	_	_	O
gyarapodás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kulturális	_	_	_	_	O
fejlődés	_	_	_	_	O
időszaka	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1919-ben	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanácsköztársaság	_	_	_	_	B-ORG
harcaiban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csehek	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gabriela	_	_	_	_	B-PER
Spanic	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Fernando	_	_	_	_	B-PER
Colunga	_	_	_	_	I-PER
már	_	_	_	_	O
játszottak	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Paula	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	I-MISC
Paulina	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
sorozatban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Disillusion	_	_	_	_	B-PER
egy	_	_	_	_	O
progresszív	_	_	_	_	O
metal	_	_	_	_	O
zenekar	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Németországból	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Lipcséből	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
album	_	_	_	_	O
vegyes	_	_	_	_	O
véleményeket	_	_	_	_	O
váltott	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
hangulata	_	_	_	_	O
nagyban	_	_	_	_	O
eltért	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előző	_	_	_	_	O
anyagétól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Disillusion	_	_	_	_	B-PER
jegyeit	_	_	_	_	O
magában	_	_	_	_	O
hordozta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

19	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
korában	_	_	_	_	O
követte	_	_	_	_	O
édesapját	_	_	_	_	O
Hongkongba	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
bútorboltban	_	_	_	_	O
kezdett	_	_	_	_	O
dolgozni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
San	_	_	_	_	B-LOC
Franciscoba	_	_	_	_	I-LOC
utazott	_	_	_	_	O
közgazdaságtant	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
üzletvezetést	_	_	_	_	O
tanulni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezután	_	_	_	_	O
kezdett	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
filmekben	_	_	_	_	O
szerepelni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
Jackie	_	_	_	_	B-PER
Chan	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Sammo	_	_	_	_	B-PER
Hung	_	_	_	_	I-PER
mellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


