# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Eltiprok	_	_	_	_	O
bármit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
bárkit	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utamba	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
módszerem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Semmit	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tehetünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
segít	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
téged	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
elfognak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Roku	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Gyilkos	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Vadállat	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Apám	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Bunroku	_	_	_	_	B-PER
megtette	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
mondtál	_	_	_	_	O
nekik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
ölöd	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
merészelsz	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Várj	_	_	_	_	O
Ganryu	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Vedd	_	_	_	_	O
őrizetbe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bunroku	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Megérdemlem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
elárultam	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
falumat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tíz	_	_	_	_	O
ökrös	_	_	_	_	O
szekér	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Menj	_	_	_	_	O
keletre	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Le	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
fektetni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alapokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sietnünk	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
lefektetni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tömböket	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Álmodtam	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Beszéltem	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Álmomban	_	_	_	_	O
várépítő	_	_	_	_	O
voltam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Annyira	_	_	_	_	O
haszontalannak	_	_	_	_	O
érzem	_	_	_	_	O
magam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
mondjon	_	_	_	_	O
ilyent	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megnyerte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
versenyt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ki	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
elhinni	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Cserben	_	_	_	_	O
hagytam	_	_	_	_	O
néhai	_	_	_	_	O
apját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Biztos	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
apám	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mint	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
tanult	_	_	_	_	O
katonai	_	_	_	_	O
taktikát	_	_	_	_	O
szégyellem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
láttam	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
Hakutenen	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Felkészületlenül	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
voltam	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Muszáj	_	_	_	_	O
ennyire	_	_	_	_	O
hibáztatnia	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Mit	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
tennem	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Some	_	_	_	_	B-PER
kisasszony	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kaphatnék	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kevés	_	_	_	_	O
forró	_	_	_	_	O
vizet	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Miattam	_	_	_	_	O
sír	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Mi	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
falusiakkal	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
munkásoknak	_	_	_	_	O
felvetteket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lázadókként	_	_	_	_	O
elfogták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
meggyilkolták	_	_	_	_	O
..	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Mikor	_	_	_	_	O
leszek	_	_	_	_	O
eléggé	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Magamhoz	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
térnem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
falusiakért	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Jön	_	_	_	_	O
valaki	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Miyo	_	_	_	_	B-PER
kisasszony	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ők	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tamaki	_	_	_	_	B-PER
gyerekek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Engem	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Yukit	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Sanosuke	_	_	_	_	B-PER
mentett	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elfutottunk	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elbújtunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
kiküldtük	_	_	_	_	O
Miyo	_	_	_	_	B-PER
kisasszonyt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rejtekhelyünkből	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
végül	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Boldog	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
biztonságban	_	_	_	_	O
vagytok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hol	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
Taiuemon	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Ahogy	_	_	_	_	O
tartottam	_	_	_	_	O
tőle	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tsuneta	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Yasaku	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Gensaku	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Heiji	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
Bunroku	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Genroku	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
árult	_	_	_	_	O
minket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
Shosai	_	_	_	_	B-PER
doktor	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Micsoda	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Shosai	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Mind	_	_	_	_	O
elmentek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
eltűntek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hamarosan	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
biztonságos	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hely	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Önnek	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
térni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fővárosba	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Edóba	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Ott	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
Hakuten	_	_	_	_	B-PER
sem	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
keresztülvinni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
akaratát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
orvos	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Önnek	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
nyernie	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egészségét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
Te	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
fogsz	_	_	_	_	O
csinálni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Sanosuke	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
maradok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nővéremmel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megbosszulom	_	_	_	_	O
apámat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
anyámat	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nyissák	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
kérem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Sajnálom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
késő	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kérjem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nyissák	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ajtót	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kérem	_	_	_	_	O
jöjjenek	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szoba	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sajnálom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ennyire	_	_	_	_	O
későn	_	_	_	_	O
felébresztetem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kikutaró	_	_	_	_	B-PER
úr	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Letartóztatlak	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
lázadót	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Te	_	_	_	_	O
embertelen	_	_	_	_	O
vadállat	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Megöllek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
légynek	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tudsz	_	_	_	_	O
ártani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Letartóztatni	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Siess	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Tanár	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
meneküljön	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Some	_	_	_	_	B-PER
kisasszony	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Vidd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
őt	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Napok	_	_	_	_	O
telnek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ameddig	_	_	_	_	O
elérkezik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
lefektetik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lábazatot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mivel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alapozás	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
megy	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Hakuten	_	_	_	_	B-PER
fiatal	_	_	_	_	O
nőket	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
áldozni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
betemetni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
igaz	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
doktor	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
sorsot	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
húzniuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sorsot	_	_	_	_	O
húzni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lányom	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
élet	_	_	_	_	O
értékesebb	_	_	_	_	O
ennél	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
várnál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Átkozottak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
fogom	_	_	_	_	O
hagyni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
tegyék	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Te	_	_	_	_	O
vén	_	_	_	_	O
csontos	_	_	_	_	O
szatyor	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Bocsásson	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
nekem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Te	_	_	_	_	O
átkozott	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Rokuji	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Állj	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bolond	_	_	_	_	O
nőszemély	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
mered	_	_	_	_	O
megszólítani	_	_	_	_	O
Hakuten	_	_	_	_	B-PER
urat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rokuji	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elfelejtettél	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
felemelt	_	_	_	_	O
téged	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
napot	_	_	_	_	O
vártam	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
napot	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
leteszed	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alapot	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Negyven	_	_	_	_	O
évet	_	_	_	_	O
vártam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
örvendezzek	_	_	_	_	O
veled	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Kazubei	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Kergesd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
őrült	_	_	_	_	O
nőt	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Rokuji	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Ti	_	_	_	_	O
négyen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
figyeljetek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Holnap	_	_	_	_	O
befejezzük	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alapozást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
Dewa	_	_	_	_	B-PER
nagyúr	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ti	_	_	_	_	O
áldozatként	_	_	_	_	O
lesztek	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
temetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
földbe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rossz	_	_	_	_	O
dolgokat	_	_	_	_	O
cselekedtetek	_	_	_	_	O
életetekben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
közbenjárásomra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Dewa	_	_	_	_	B-PER
nagyúr	_	_	_	_	O
fehér	_	_	_	_	O
köntöst	_	_	_	_	O
ad	_	_	_	_	O
nektek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Legyetek	_	_	_	_	O
hálásak	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Folytassátok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tünés	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Gyere	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
Hakutenhez	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Végül	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
visszatértél	_	_	_	_	O
Sanpushaba	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
tudod	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sorsod	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
ajánlatom	_	_	_	_	O
légy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szeretőm	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
megteszed	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
fogok	_	_	_	_	O
bánni	_	_	_	_	O
veled	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
Sató	_	_	_	_	B-PER
úrnak	_	_	_	_	O
adom	_	_	_	_	O
magam	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Gyere	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megmutatom	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
főnök	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Inkább	_	_	_	_	O
elharapnám	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyelvem	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
meghalnék	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Megízleled	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
poklot	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
élsz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azután	_	_	_	_	O
meghalsz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
óhajtod	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Te	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
foglak	_	_	_	_	O
büntetni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bűneidért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
mered	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
tervezi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megölsz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gondolod	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szerencsét	_	_	_	_	O
hoz	_	_	_	_	O
neked	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Sanosuke	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Miyo	_	_	_	_	B-PER
kisasszony	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nézzétek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
ugyanaz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fegyver	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
megölte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
anyád	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tehát	_	_	_	_	O
Sanpei	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Hakuten	_	_	_	_	B-PER
parancsára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ellopta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tea	_	_	_	_	O
tároló	_	_	_	_	O
edényt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megölte	_	_	_	_	O
anyádat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
apámért	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
anyámért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Védd	_	_	_	_	O
magad	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
tehetsz	_	_	_	_	O
semmit	_	_	_	_	O
velem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sanosuke	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
gondoskodj	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
meghaljon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Engedjétek	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lefelé	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ereszd	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ereszd	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szállj	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lefelé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagyuram	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Induljatok	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Állítsd	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rituálét	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Shógunátus	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fuji	_	_	_	_	B-LOC
vár	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Sató	_	_	_	_	B-PER
Kikutaro	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
ellenzem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szertartást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vár	_	_	_	_	O
építtetőjét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezért	_	_	_	_	O
jöttem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Sató	_	_	_	_	B-PER
Kikutaro	_	_	_	_	I-PER
lázadó	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
bűnös	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Őrültnek	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
lenned	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
jössz	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Állj	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
szükség	_	_	_	_	O
rátok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nyugalom	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
Dewa	_	_	_	_	B-PER
Mizuno	_	_	_	_	I-PER
nagyúrhoz	_	_	_	_	O
szólok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egész	_	_	_	_	O
Japánban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
várépítés	_	_	_	_	O
történelmében	_	_	_	_	O
sohasem	_	_	_	_	O
ajánlanak	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
emberáldozatot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nincs	_	_	_	_	O
jogod	_	_	_	_	O
beleavatkozni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Senki	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
felette	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
alatta	_	_	_	_	O
embertársainál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanez	_	_	_	_	O
vonatkozik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
várra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Babonára	_	_	_	_	O
építeni	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
elfogadhatatlan	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyakorlatot	_	_	_	_	O
régen	_	_	_	_	O
elhagyták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
mered	_	_	_	_	O
támadni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hírnevemet	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Te	_	_	_	_	O
hivatásunk	_	_	_	_	O
szégyene	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Arra	_	_	_	_	O
használtad	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pozíciót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kielégítsd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kapzsiságod	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tanácsadókkal	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
mesterkedsz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
forrásokat	_	_	_	_	O
elsikkaszd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
pénztárcád	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ráhoztad	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
falubeliek	_	_	_	_	O
haragját	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
várra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vannak	_	_	_	_	O
tanúim	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gyertek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
magyarázzátok	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nagyúrnak	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
merészeltek	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Eredjetek	_	_	_	_	O
innen	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nap	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
kényszerítenek	_	_	_	_	O
minket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
váron	_	_	_	_	O
dolgozzunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
termőföldjeinket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
termésünket	_	_	_	_	O
megsemmisítették	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Fizetést	_	_	_	_	O
sosem	_	_	_	_	O
kapunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
ételünket	_	_	_	_	O
hozzuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
rizsünk	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
évadban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
leszünk	_	_	_	_	O
képesek	_	_	_	_	O
fizetni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rizsadónkat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyetlen	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
marad	_	_	_	_	O
számunkra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
halál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gondolja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
módja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
várépítésnek	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Hakuten	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
megpróbált	_	_	_	_	O
megölni	_	_	_	_	O
mindenkit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
szembeszállt	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Yuki	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
apám	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mások	_	_	_	_	O
Sató	_	_	_	_	B-PER
úr	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ők	_	_	_	_	O
mindnyájukat	_	_	_	_	O
lefejezték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

He	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
lettél	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jobb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
neked	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
segítettek	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
igazságos	_	_	_	_	O
lennél	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tisztelnénk	_	_	_	_	O
téged	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sanosuke	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Miyo	_	_	_	_	B-PER
kisasszony	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lépjetek	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hakuten	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Sanpeit	_	_	_	_	B-PER
használtad	_	_	_	_	O
anyám	_	_	_	_	O
megöléséhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
parancsoltad	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
lopja	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagyúr	_	_	_	_	O
teatároló	_	_	_	_	O
korsóját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szándékosan	_	_	_	_	O
tegye	_	_	_	_	O
tönkre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Értem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ti	_	_	_	_	O
voltatok	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
megölték	_	_	_	_	O
Sanpeit	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Megmondtuk	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megtoroltuk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szüleinket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
becsületbeli	_	_	_	_	O
párbaj	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
halott	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tud	_	_	_	_	O
beszélni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Magatokat	_	_	_	_	O
próbáljátok	_	_	_	_	O
menteni	_	_	_	_	O
Sanpeit	_	_	_	_	B-PER
hibáztatva	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egészért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tényleg	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
hiszed	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
halott	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tud	_	_	_	_	O
beszélni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Van	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
tanúja	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bosszúállásnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hihetünk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tanúdnak	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
felnevelt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hozd	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Rokuji	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
jövendőmondó	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindent	_	_	_	_	O
tudok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sohasem	_	_	_	_	O
láttam	_	_	_	_	O
ezelőtt	_	_	_	_	O
őt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mellkasodon	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
anyajegy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hakuten	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
mentséged	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Öljétek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Öljétek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
mindet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Halál	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Dewa	_	_	_	_	B-PER
nagyúr	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megengedi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tamaki	_	_	_	_	B-PER
gyerekeknek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megbosszulják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szüleik	_	_	_	_	O
halálát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sanosuke	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Miyo	_	_	_	_	B-PER
...	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudtam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bocsássatok	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Öljétek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
Hakutent	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Igenis	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nagyuram	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Sató	_	_	_	_	B-PER
Kikutaro	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
segédkezek	_	_	_	_	O
nekik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Menj	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
segíts	_	_	_	_	O
Some	_	_	_	_	B-PER
kisasszonynak	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Kettőtökkel	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
foglalkozok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Házi	_	_	_	_	O
őrizet	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
vagytok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


