# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Nem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jelen	_	_	_	_	O
körülmények	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövőkép	_	_	_	_	O
hiányáról	_	_	_	_	O
tanúskodik	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szűklátókörűség	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ami	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
aggasztóbb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Orbán	_	_	_	_	B-PER
Viktor	_	_	_	_	I-PER
feketében	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fehérben	_	_	_	_	O
gondolkodik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
válság	_	_	_	_	O
gyökereit	_	_	_	_	O
illetően	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
győződve	_	_	_	_	O
róla	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
liberális	_	_	_	_	O
gazdaságpolitika	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
probléma	_	_	_	_	O
oka	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
lelkesen	_	_	_	_	O
beszél	_	_	_	_	O
azokról	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országokról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
demokrácia	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
virágzik	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
szépségében	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Kínáról	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Oroszországról	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
iszlám	_	_	_	_	O

.	_	_	_	_	O

ezek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sikeresek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyugati	_	_	_	_	O
liberális	_	_	_	_	O
demokráciák	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tény	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tizenkét	_	_	_	_	O
pontos	_	_	_	_	O
terv	_	_	_	_	O
bírja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Nemzeti	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
elnökének	_	_	_	_	O
támogatását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bizonyára	_	_	_	_	O
számít	_	_	_	_	O
valamit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
többségében	_	_	_	_	O
benne	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fidesz	_	_	_	_	B-ORG
követelései	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Segít	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
terv	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
válság	_	_	_	_	O
hatásainak	_	_	_	_	O
enyhítésében	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ki	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
válság	_	_	_	_	O
valódi	_	_	_	_	O
kárt	_	_	_	_	O
okozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hitelpiacoknak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
gazdaságra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
hatással	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindenki	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
találgat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
válság	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
mély	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Izland	_	_	_	_	B-ORG
hosszútávú	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
jövője	_	_	_	_	O
biztató	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amint	_	_	_	_	O
túljut	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
viharon	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
utólag	_	_	_	_	O
tanul	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esetből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Örülnék	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
ugyanezt	_	_	_	_	O
elmondhatnám	_	_	_	_	O
Magyarországról	_	_	_	_	B-ORG
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Izland	_	_	_	_	B-ORG
fiatal	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
majdnem	_	_	_	_	O
reprodukálja	_	_	_	_	O
önmagát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyerekszám	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkaképes	_	_	_	_	O
korú	_	_	_	_	O
lakosság	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
gyorsan	_	_	_	_	O
növekszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Magyarország	_	_	_	_	B-ORG
ellenben	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
viszonylag	_	_	_	_	O
elöregedő	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
gyorsan	_	_	_	_	O
idősödő	_	_	_	_	O
lakossággal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
generáció	_	_	_	_	O
kétharmada	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előzőnek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
potenciális	_	_	_	_	O
munkaerő	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
lakosság	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
távon	_	_	_	_	O
csökken	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiért	_	_	_	_	O
Izland	_	_	_	_	B-ORG
–	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
jelentősen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
túlnyújtózkodott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
takarón	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
magasabb	_	_	_	_	O
szintű	_	_	_	_	O
stratégiai	_	_	_	_	O
előnnyel	_	_	_	_	O
bír	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövőben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
Magyarország	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiért	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
távon	_	_	_	_	O
Izland	_	_	_	_	B-ORG
bizonyosan	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
Magyarország	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
mondom	_	_	_	_	O
ezeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kritizáljam	_	_	_	_	O
Magyarországot	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
állampolgárait	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
jövője	_	_	_	_	O
iránti	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
mély	_	_	_	_	O
aggodalmam	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hiszen	_	_	_	_	O
Magyarország	_	_	_	_	B-LOC
sorsa	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
érdekel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
azt	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
üdvözli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beavatkozást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
körülmények	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
aligha	_	_	_	_	O
lehetett	_	_	_	_	O
mást	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
precedensértékű	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondanám	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
példát	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
rövid	_	_	_	_	O
úton	_	_	_	_	O
követheti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Baltikum	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Bulgária	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Románia	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
nézem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
gyorsan	_	_	_	_	O
történnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dolgok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Időközben	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
országnál	_	_	_	_	O
látszik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
veszély	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Izland	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Magyarország	_	_	_	_	B-LOC
után	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
IMF	_	_	_	_	B-ORG
kezei	_	_	_	_	O
közé	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Köztük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
balti	_	_	_	_	O
köztársaságok	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Észtország	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Lettország	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Litvánia	_	_	_	_	B-LOC
látszik	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
sérülékenynek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzetközi	_	_	_	_	B-ORG
Valutaalap	_	_	_	_	I-ORG
tegnapi	_	_	_	_	O
figyelmeztetése	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nézetem	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
balti	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
rendszer	_	_	_	_	O
fenyegetettsége	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bolgáré	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
románé	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Valamit	_	_	_	_	O
lépni	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hamar	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lettország	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Észtország	_	_	_	_	B-ORG
jelenleg	_	_	_	_	O
mély	_	_	_	_	O
recesszióban	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Litvánia	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
próbál	_	_	_	_	O
növekedni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sincs	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
mögöttük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Alapvetően	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
baj	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közeljövőben	_	_	_	_	O
aligha	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
várni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belföldi	_	_	_	_	O
kereslet	_	_	_	_	O
feléledését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
jelenti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezeknek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országoknak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
exportból	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
megélniük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
inflációs	_	_	_	_	O
ráta	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
nehezen	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
fogják	_	_	_	_	O
helyreállítani	_	_	_	_	O
versenyképességüket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
euro	_	_	_	_	O
bevezetésének	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közelébe	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szeretnének	_	_	_	_	O
eljutni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tehát	_	_	_	_	O
jobb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
túljutnak	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megcsinálják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kihasználva	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztonságot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
IMF	_	_	_	_	B-ORG
karjai	_	_	_	_	O
nyújtanak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miközben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
válság	_	_	_	_	O
eléggé	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
jellegű	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
akad	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
régió	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
válság	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legintenzívebben	_	_	_	_	O
jelen	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Kelet-Európa	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
regionális	_	_	_	_	O
áldozatok	_	_	_	_	O
rangsorában	_	_	_	_	O
elől	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
balti	_	_	_	_	O
államok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Észtország	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Lettország	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Litvánia	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szabadna	_	_	_	_	O
különösebben	_	_	_	_	O
meglepnie	_	_	_	_	O
minket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hitelválság	_	_	_	_	O
2007	_	_	_	_	O
nyarán	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
globálissá	_	_	_	_	O
válása	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
alkalommal	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
elemző	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
köztük	_	_	_	_	O
szerénységem	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
jelezte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
veszélyt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Kelet-Európának	_	_	_	_	B-LOC
ez	_	_	_	_	O
bizony	_	_	_	_	O
kemény	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerencsétlen	_	_	_	_	O
helyzet	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
mindent	_	_	_	_	O
egybevetve	_	_	_	_	O
előállt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kérdés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
keménység	_	_	_	_	O
mennyire	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
kemény	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Számos	_	_	_	_	O
közelmúltbeli	_	_	_	_	O
jel	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
vetíti	_	_	_	_	O
előre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hitelválság	_	_	_	_	O
Nagy	_	_	_	_	O
Szeme	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
Szauron	_	_	_	_	B-PER
követi	_	_	_	_	O
mágikus	_	_	_	_	O
szemével	_	_	_	_	O
Frodót	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
társait	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Kelet-Európára	_	_	_	_	B-LOC
szegeződik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
jelenleg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
balti	_	_	_	_	O
államok	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
sürgető	_	_	_	_	O
kihívás	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kárelhárítás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
konkrétabban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
miként	_	_	_	_	O
tudnák	_	_	_	_	O
magukat	_	_	_	_	O
kiszabadítani	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beáramló	_	_	_	_	O
hitelektől	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
függésből	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gazdaság	_	_	_	_	O
versenyképességének	_	_	_	_	O
egyidejű	_	_	_	_	O
helyreállításával	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tehát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
jelen	_	_	_	_	O
pillanatban	_	_	_	_	O
kritikus	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
balti	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
helyzetet	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
menedzseljék	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
minimalizálják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
rendszer	_	_	_	_	O
összeomlásának	_	_	_	_	O
kockázatát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
külföldi	_	_	_	_	O
bankok	_	_	_	_	O
leállítják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
működésüket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nehéz	_	_	_	_	O
válaszolni	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kérdésre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
eközben	_	_	_	_	O
vajon	_	_	_	_	O
kitartanak	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
euro	_	_	_	_	O
bevezetése	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
egyértelmű	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bérek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
árak	_	_	_	_	O
deflációjának	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szükségessége	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyensúly	_	_	_	_	O
helyreállítása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
bármilyen	_	_	_	_	O
vezetés	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
katasztrófa	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
gazdaság	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
napnál	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
világosabban	_	_	_	_	O
Lettországé	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
legsérülékenyebb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szoros	_	_	_	_	O
szomszédság	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
országban	_	_	_	_	O
bekövetkező	_	_	_	_	O
hirtelen	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
várt	_	_	_	_	O
esemény	_	_	_	_	O
könnyen	_	_	_	_	O
továbbterjedhet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
többiekre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
reménykedhetünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egyáltalán	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
sor	_	_	_	_	O
kerülni	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
ilyesmire	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
IMF	_	_	_	_	B-ORG
támogatásáért	_	_	_	_	O
sorban	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
kelet-európai	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
növekvő	_	_	_	_	O
listáján	_	_	_	_	O
Ukrajna	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
lásd	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
14-én	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
bejegyzést	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	B-MISC
Fistful	_	_	_	_	I-MISC
of	_	_	_	_	I-MISC
Euros-on	_	_	_	_	I-MISC
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
események	_	_	_	_	O
Ukrajnában	_	_	_	_	B-LOC
meglephetnek	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
megfigyelőket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
benyomás	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
teljesítmény	_	_	_	_	O
stabil	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
GDP	_	_	_	_	O
növekedés	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
erős	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
benyomást	_	_	_	_	O
keltette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
stabilak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gazdaság	_	_	_	_	O
alapjai	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
valójában	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
országot	_	_	_	_	O
állandó	_	_	_	_	O
belső	_	_	_	_	O
küzdelem	_	_	_	_	O
gyötörte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ukrajnai	_	_	_	_	O
dolgozók	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
mértékű	_	_	_	_	O
külföldre	_	_	_	_	O
vándorlása	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
távon	_	_	_	_	O
alacsony	_	_	_	_	O
termékenység	_	_	_	_	O
kombinációja	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
népbetegségként	_	_	_	_	O
szenved	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
akut	_	_	_	_	O
munkaerőhiánytól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lakosság	_	_	_	_	O
egyszerre	_	_	_	_	O
idősödik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
csökken	_	_	_	_	O
létszámában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Véleményem	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
ebből	_	_	_	_	O
következik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
abszurd	_	_	_	_	O
szinten	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
infláció	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
2000	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
reál	_	_	_	_	O
GDP	_	_	_	_	O
növekedése	_	_	_	_	O
7.5	_	_	_	_	O
százalék	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
átlagban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
többi	_	_	_	_	O
FÁK-országokhoz	_	_	_	_	O
hasonlóan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
valóban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mérték	_	_	_	_	O
magasabb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legtöbb	_	_	_	_	O
átalakulóban	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
gazdaságban	_	_	_	_	O
láthatunk	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
növekedés	_	_	_	_	O
futóhomokra	_	_	_	_	O
épült	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
szeretnénk	_	_	_	_	O
mindannyian	_	_	_	_	O
megtudni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Ukrán	_	_	_	_	B-ORG
Nemzeti	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
elnöke	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Vololdimir	_	_	_	_	B-PER
Sztelmah	_	_	_	_	I-PER
azt	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
10-én	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
hétbe	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mire	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzet	_	_	_	_	O
csillapodhat	_	_	_	_	O
Ukrajna	_	_	_	_	B-LOC
pénz-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
bankszektorában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagy	_	_	_	_	O
esély	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Tehát	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
világosak	_	_	_	_	O
legyünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Szerbia	_	_	_	_	B-LOC
nem	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
sürgősségi	_	_	_	_	O
eset	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
Magyarország	_	_	_	_	B-LOC
–	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
jegyezni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
állítja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ők	_	_	_	_	O
nincsenek	_	_	_	_	O
Izlandhoz	_	_	_	_	B-LOC
hasonló	_	_	_	_	O
vészhelyzetben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
izlandiak	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
állítják	_	_	_	_	O
magukról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
náluk	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
rossz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
Ukrajnában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
ellenben	_	_	_	_	O
egyáltalán	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tekinthetők	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
támogatásra	_	_	_	_	O
szorulónak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
mondjuk	_	_	_	_	O
Lettország	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Lettország	_	_	_	_	B-LOC
pedig	_	_	_	_	O
Ivars	_	_	_	_	B-PER
Godmanis	_	_	_	_	I-PER
miniszterelnök	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
bizonyosan	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
súlyos	_	_	_	_	O
helyzetben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
Szerbiával	_	_	_	_	B-LOC
hasonlítjuk	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
levonhatja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
következtetését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzetközi	_	_	_	_	B-ORG
Valutaalap	_	_	_	_	I-ORG
szakértői	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
kívánnak	_	_	_	_	O
venni	_	_	_	_	O
Szerbia	_	_	_	_	B-LOC
2009-es	_	_	_	_	O
költségvetésének	_	_	_	_	O
kialakításában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
eredeti	_	_	_	_	O
írás	_	_	_	_	O
március	_	_	_	_	O
24-én	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2012.	_	_	_	_	O
február	_	_	_	_	O
26-án	_	_	_	_	O
George	_	_	_	_	B-PER
Zimmerman	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
önkéntes	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
polgárőr	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
Sanfordban	_	_	_	_	B-LOC
(	_	_	_	_	O
Florida	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államok	_	_	_	_	I-LOC
)	_	_	_	_	O
lelőtte	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megölte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
17	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
Trayvon	_	_	_	_	B-PER
Martint	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
épp	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
boltból	_	_	_	_	O
jött	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
édességet	_	_	_	_	O
vásárolt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

George	_	_	_	_	B-PER
Zimmerman	_	_	_	_	I-PER
beismerte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendőrségnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mellbe	_	_	_	_	O
lőtte	_	_	_	_	O
Trayvont	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
911-es	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
segélyhívó	_	_	_	_	O
szám	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
telefonbeszélgetés	_	_	_	_	O
hangfelvétele	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyet	_	_	_	_	O
közzétettek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
George	_	_	_	_	B-PER
Zimmerman	_	_	_	_	I-PER
értesítette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendőrséget	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
gyanús	_	_	_	_	O
személy	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Trayvon	_	_	_	_	B-PER
Martin	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
17	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
fekete	_	_	_	_	O
fiatal	_	_	_	_	O
jön	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
épp	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
boltból	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
911-es	_	_	_	_	O
vonal	_	_	_	_	O
kezelője	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
állította	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megmondták	_	_	_	_	O
George	_	_	_	_	B-PER
Zimmermannak	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
kövesse	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiatalembert	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
állampolgárok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetező	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
felháborodása	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esemény	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
folyamatosan	_	_	_	_	O
növekszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Sanfordban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyilkosság	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
címlapsztori	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
incidens	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rendőrségi	_	_	_	_	O
egység	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
mostanáig	_	_	_	_	O
felelős	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eljárásért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudott	_	_	_	_	O
semmilyen	_	_	_	_	O
hivatalos	_	_	_	_	O
vádemelést	_	_	_	_	O
felhozni	_	_	_	_	O
George	_	_	_	_	B-PER
Zimmerman	_	_	_	_	I-PER
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akinek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tettét	_	_	_	_	O
sokan	_	_	_	_	O
rasszista	_	_	_	_	O
bűncselekménynek	_	_	_	_	O
tartják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fekete	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
veszélyeztetett	_	_	_	_	O
fajok	_	_	_	_	O
listáján	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Olyan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sorsom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
örökre	_	_	_	_	O
áldozat	_	_	_	_	O
legyek	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mátrixban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tökéletes	_	_	_	_	O
kombináció	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Egy	_	_	_	_	O
lőfegyver	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fekete	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
rasszizmus	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
javából	_	_	_	_	O
!!!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
védelem	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
állítólag	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
önvédelmi	_	_	_	_	O
fegyverhasználat	_	_	_	_	O
jogára	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
hivatkozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képlettel	_	_	_	_	O
reagált	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
fehér	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
>	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
>	_	_	_	_	O
fekete	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ebben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
tényleg	_	_	_	_	O
egyértelmű	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rasszista	_	_	_	_	O
konnotáció	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államok	_	_	_	_	I-LOC
Igazságügyi	_	_	_	_	B-ORG
Minisztériuma	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
FBI	_	_	_	_	B-ORG
vizsgálatot	_	_	_	_	O
kezdeményezett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Trayvon	_	_	_	_	B-PER
Martin	_	_	_	_	I-PER
meggyilkolását	_	_	_	_	O
körülvevő	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
tények	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
körülmények	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
felderítésére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
folytatja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
kormányra	_	_	_	_	O
gyakorolt	_	_	_	_	O
nyomást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
igazságot	_	_	_	_	O
tegyenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerető	_	_	_	_	O
emlékben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hallani	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiú	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
életéért	_	_	_	_	O
kiabál	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
911-es	_	_	_	_	O
hívások	_	_	_	_	O
hátterében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sírtam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudtam	_	_	_	_	O
mást	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiamra	_	_	_	_	O
gondolni	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzetben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tudni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
halni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
senki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
segíthetne	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Isten	_	_	_	_	B-PER
áldja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lelkét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
családját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
Floridában	_	_	_	_	B-LOC
úgy	_	_	_	_	O
hangzik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
bárkit	_	_	_	_	O
fedezne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
gyilkosságot	_	_	_	_	O
akar	_	_	_	_	O
elkövetni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
feltéve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
nincsenek	_	_	_	_	O
tanúk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
Floridában	_	_	_	_	B-LOC
élnék	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
félnék	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fegyvertörvények	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országban	_	_	_	_	O
teljesen	_	_	_	_	O
abszurdak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

MrScorpio	_	_	_	_	B-PER
létrehozott	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
beszélgetéstémát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
DemocraticUnderground.com-on	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azóta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
elárasztotta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
oldalt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
reakcióival	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
személyes	_	_	_	_	O
vallomásokkal	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
emlékekkel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fehérek	_	_	_	_	O
általi	_	_	_	_	O
rossz	_	_	_	_	O
bánásmódról	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államokban	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Change.org	_	_	_	_	O
oldalon	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
írta	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
petíciót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
főügyésznek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
másoknak	_	_	_	_	O
címeztek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
elérjek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ügyben	_	_	_	_	O
igazságot	_	_	_	_	O
tegyenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Twittert	_	_	_	_	B-MISC
is	_	_	_	_	O
elárasztották	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esetről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
hozzászólások	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
floridai	_	_	_	_	O
tüntetés	_	_	_	_	O
képei	_	_	_	_	O
elérhetőek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
követjük	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hashtaget	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
Trayvon	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Mindenki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
Konyt	_	_	_	_	B-PER
akarta	_	_	_	_	O
letartóztatni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kérlek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
osszátok	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
szomorúságotokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Trayvon-ügy	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
hiszem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
kérés	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Sokan	_	_	_	_	O
tüntetnek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Állj	_	_	_	_	B-MISC
helyt	_	_	_	_	I-MISC
”	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
2005	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
hatályban	_	_	_	_	O
Floridában	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
kibővíti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lakóhelyre	_	_	_	_	O
érvényes	_	_	_	_	O
automatikus	_	_	_	_	O
önvédelmi	_	_	_	_	O
zónát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közterületekre	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
megszünteti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
angolszász	_	_	_	_	O
jog	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
elképzelését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
vonulni	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
otthonán	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
veszélyes	_	_	_	_	O
helyzetbe	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezen	_	_	_	_	O
apróság	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
polgár	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akinél	_	_	_	_	O
fegyver	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
köteles	_	_	_	_	O
visszavonulni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
veszéllyel	_	_	_	_	O
szembesül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Valaki	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
tudná	_	_	_	_	O
magyarázni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
létezik	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Állj	_	_	_	_	B-MISC
helyt	_	_	_	_	I-MISC
”	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Állj	_	_	_	_	B-MISC
helyt	_	_	_	_	I-MISC
”	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
írja	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
fenyegetve	_	_	_	_	O
érzed	_	_	_	_	O
magad	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fiatal	_	_	_	_	O
fekete	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
puskával	_	_	_	_	O
reagálhatsz	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
várni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Trayvon-gyilkosság	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
kivizsgálásának	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredményeit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyértelmű	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
tragédia	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
semmilyen	_	_	_	_	O
törvénysértést	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
találnak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
tragédia	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Libanonban	_	_	_	_	B-LOC
két	_	_	_	_	O
keresztény	_	_	_	_	O
ünnepre	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
sor	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
2012.	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
8-án	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hiszen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Gergely-naptárt	_	_	_	_	O
követők	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
húsvétvasárnapot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Julián-naptárt	_	_	_	_	O
követő	_	_	_	_	O
egyházak	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
virágvasárnapot	_	_	_	_	O
ünnepelték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
jelenti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
keresztények	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
húsvétra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
vasárnap	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
15-én	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
sor	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2013-ban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
húsvét	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
távolabb	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
esni	_	_	_	_	O
egymástól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
március	_	_	_	_	O
31-re	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
5-re	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sietske	_	_	_	_	B-PER
holland	_	_	_	_	O
asszony	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
libanonihoz	_	_	_	_	O
ment	_	_	_	_	O
feleségül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
húsvéti	_	_	_	_	O
tojásvadászattal	_	_	_	_	O
egybekötött	_	_	_	_	O
húsvéti	_	_	_	_	O
ebédet	_	_	_	_	O
tartunk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kertben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férjem	_	_	_	_	O
testvérének	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feleségének	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
apjánál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
eljön	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
keresztény	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
ünneplik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
húsvétot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ortodox	_	_	_	_	O
húsvét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
vasárnap	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Korábban	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
említettem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Hollandiában	_	_	_	_	B-LOC
ezen	_	_	_	_	O
családi	_	_	_	_	O
viszony	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
ők	_	_	_	_	O
idegennek	_	_	_	_	O
számítanának	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közvetlen	_	_	_	_	O
családhoz	_	_	_	_	O
tartoznak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férjem	_	_	_	_	O
testvérének	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feleségének	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
unokatestvére	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
eljön	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akárcsak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férjem	_	_	_	_	O
testvérének	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feleségének	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
apjának	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
testvéreinek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feleségei	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudtok	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
követni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
persze	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férjem	_	_	_	_	O
testvérének	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feleségének	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
testvéreinek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feleségeinek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szülei	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
Libanonban	_	_	_	_	B-LOC
még	_	_	_	_	O
külön	_	_	_	_	O
neve	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
családi	_	_	_	_	O
viszonyoknak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hollandiában	_	_	_	_	B-LOC
soha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
életben	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
találkoznál	_	_	_	_	O
velük	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
leszámítva	_	_	_	_	O
egy-egy	_	_	_	_	O
ritka	_	_	_	_	O
esküvőt	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
temetést	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
találkozom	_	_	_	_	O
velük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyerekek	_	_	_	_	O
felnőnek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megházasodnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
kiterjedt	_	_	_	_	O
családjuk	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
hozzáadódik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Életkorban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
96	_	_	_	_	O
évestől	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
hárman	_	_	_	_	O
jártak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
90-es	_	_	_	_	O
éveikben	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
4	_	_	_	_	O
hónaposig	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kicsit	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olasz	_	_	_	_	O
család	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
hiszem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Földközi-tenger	_	_	_	_	B-LOC
körül	_	_	_	_	O
élő	_	_	_	_	O
legtöbb	_	_	_	_	O
népre	_	_	_	_	O
ugyanez	_	_	_	_	O
jellemző	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
hatalmas	_	_	_	_	O
családok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
rengeteg	_	_	_	_	O
ünnep	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
összejövetel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
ehhez	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
vegyük	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legtöbb	_	_	_	_	O
libanoni	_	_	_	_	O
család	_	_	_	_	O
családtagjainak	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
fele	_	_	_	_	O
külföldön	_	_	_	_	O
él	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férjem	_	_	_	_	O
oldaláról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
családjuk	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
kicsinek	_	_	_	_	O
számít	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
nagybácsi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nagynéni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
11	_	_	_	_	O
unokatestvér	_	_	_	_	O
él	_	_	_	_	O
külföldön	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

El	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
tehát	_	_	_	_	O
képzelni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ünnep	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
idehaza	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Sietske	_	_	_	_	B-PER
húsvéti	_	_	_	_	O
családi	_	_	_	_	O
fotója	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kép	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sietske-in-beiroet.blogspot.com-ról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Libanonban	_	_	_	_	B-LOC
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tojásvadászat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jellemző	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
tojásösszecsapás	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
egymásnak	_	_	_	_	O
ütünk	_	_	_	_	O
főtt	_	_	_	_	O
tojásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
épen	_	_	_	_	O
maradt	_	_	_	_	O
tojás	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyertes	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
átkozott	_	_	_	_	O
koleszterin	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hiszen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tojásokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
enni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nemde	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Festett	_	_	_	_	O
húsvéti	_	_	_	_	O
tojások	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
tarekfeghali	_	_	_	_	B-PER
Twitter-felhasználó	_	_	_	_	O
képe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Eközben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ortodox	_	_	_	_	O
keresztények	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
virágvasárnapot	_	_	_	_	O
ünnepelték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elias	_	_	_	_	B-PER
Audi	_	_	_	_	I-PER
görögkeleti	_	_	_	_	O
főpüspök	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
virágvasárnapi	_	_	_	_	O
ünnepen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Szent	_	_	_	_	B-LOC
György	_	_	_	_	I-LOC
ortodox	_	_	_	_	I-LOC
székesegyház	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
Bejrút	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
LebanonEguide	_	_	_	_	B-PER
Twitter-felhasználó	_	_	_	_	O
képe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Virágvasárnapi	_	_	_	_	O
ünnep	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szent	_	_	_	_	B-LOC
György	_	_	_	_	I-LOC
székesegyháznál	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
Bejrút	_	_	_	_	B-LOC
belvárosában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
antoine_haddad	_	_	_	_	B-PER
Twitter	_	_	_	_	O
felhasználó	_	_	_	_	O
fotója	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Virágvasárnap	_	_	_	_	O
Ashrafiehben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Bejrútban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
rimamaktabi	_	_	_	_	B-PER
Twitter	_	_	_	_	O
felhasználó	_	_	_	_	O
fotója	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
eredeti	_	_	_	_	O
írás	_	_	_	_	O
2012.	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
17-én	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2012.	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
14-én	_	_	_	_	O
szombaton	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
15-én	_	_	_	_	O
vasárnap	_	_	_	_	O
lezárták	_	_	_	_	O
Quettát	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zűrzavaros	_	_	_	_	O
Beludzsisztán	_	_	_	_	B-LOC
fővárosát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
alkalommal	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beludzs	_	_	_	_	O
szeparatisták	_	_	_	_	O
szólítottak	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
tüntetésre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kisebbségi	_	_	_	_	O
síita	_	_	_	_	O
hazarák	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
időszakban	_	_	_	_	O
megnőtt	_	_	_	_	O
Beludzsisztánban	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
hazara	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
erőszak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
kilenc	_	_	_	_	O
napban	_	_	_	_	O
30	_	_	_	_	O
hazarát	_	_	_	_	O
öltek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Lashkar-e-Jhangvi	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
betiltott	_	_	_	_	O
szektáriánus	_	_	_	_	O
fegyveres	_	_	_	_	O
csoport	_	_	_	_	O
vállalta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felelősséget	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legutóbbi	_	_	_	_	O
támadásért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tavaly	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Lashkar-e-Jhangvi	_	_	_	_	I-ORG
röpiratokat	_	_	_	_	O
osztott	_	_	_	_	O
szét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyben	_	_	_	_	O
megfenyegették	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hazarákat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
2012-re	_	_	_	_	O
hagyják	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
Pakisztánt	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hazara	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
tagjai	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
buszon	_	_	_	_	O
utaztak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lövöldözés	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
Quettában	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

RFE/RL	_	_	_	_	B-ORG
RFE/RL	_	_	_	_	B-ORG
képe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szerzői	_	_	_	_	O
jog	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Demotix	_	_	_	_	B-ORG
(	_	_	_	_	O
04/10/12	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
módszeres	_	_	_	_	O
népirtás	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
hallgatása	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
érdektelensége	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
600	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
hazara	_	_	_	_	O
él	_	_	_	_	O
Pakisztánban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Afganisztánból	_	_	_	_	B-LOC
vándoroltak	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1880-as	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
afgán	_	_	_	_	O
uralkodó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Amir	_	_	_	_	B-PER
Abdul	_	_	_	_	I-PER
Rehman	_	_	_	_	I-PER
Kahn	_	_	_	_	I-PER
általi	_	_	_	_	O
üldöztetésük	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hatóságok	_	_	_	_	O
vajon	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lépnek	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fegyveres	_	_	_	_	O
csoportok	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
nyíltan	_	_	_	_	O
támadják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hazara	_	_	_	_	O
közösséget	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Beludzsisztán	_	_	_	_	B-LOC
vérzik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hazara	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
lemészárlása	_	_	_	_	O
teljesen	_	_	_	_	O
büntetlenül	_	_	_	_	O
folytatódhat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legérdekesebb	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kísérteties	_	_	_	_	O
csönd	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatalom	_	_	_	_	O
folyosóit	_	_	_	_	O
jellemzi	_	_	_	_	O
szövetségi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tartományi	_	_	_	_	O
szinten	_	_	_	_	O
egyaránt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Talán	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
vezetők	_	_	_	_	O
napirendjén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösséget	_	_	_	_	O
képviseljék	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hatékonyan	_	_	_	_	O
fellépjenek	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megvédjék	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szélsőségesektől	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vidéken	_	_	_	_	O
gyakorlatozó	_	_	_	_	O
bigottoktól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
biztonsági	_	_	_	_	O
szolgálatok	_	_	_	_	O
szerepe	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
gyanús	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
szerencsére	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
ők	_	_	_	_	O
polgári	_	_	_	_	O
fennhatóság	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
működnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
beludzs	_	_	_	_	O
újságíró	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
blogger	_	_	_	_	O
Malik	_	_	_	_	B-PER
Siraj	_	_	_	_	I-PER
Akbar	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
pakisztáni	_	_	_	_	O
hatóságokat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
hibáztatja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
léptek	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Lashkar-e-Jhangvi	_	_	_	_	I-ORG
ellen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hazara	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
üldözésének	_	_	_	_	O
valószínűleg	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
vége	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közeljövőben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pakisztáni	_	_	_	_	O
katonai-rendvédelmi	_	_	_	_	O
establishment	_	_	_	_	O
teljesen	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
hagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szunnita	_	_	_	_	O
fundamentalista	_	_	_	_	O
csoportok	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Lashkar-e-Jhangvi	_	_	_	_	I-ORG
)	_	_	_	_	O
burkolt	_	_	_	_	O
támogatásával	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Számos	_	_	_	_	O
bizonyíték	_	_	_	_	O
utal	_	_	_	_	O
ugyanis	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pakisztáni	_	_	_	_	O
hatóságok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
terrorista	_	_	_	_	O
csoportok	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
kapcsolatra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezen	_	_	_	_	O
felül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törvényhozás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazságszolgáltatás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végrehajtó	_	_	_	_	O
hatalom	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
vették	_	_	_	_	O
napirendre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hazarák	_	_	_	_	O
helyzetét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országos	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
vitákban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rafia	_	_	_	_	B-PER
Zakaria	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
hazarák	_	_	_	_	O
sötét	_	_	_	_	O
tavaszának	_	_	_	_	O
nevezte	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mostani	_	_	_	_	O
helyzetet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csöbörből	_	_	_	_	O
vödörbe	_	_	_	_	O
kerültek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hiszen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beludzs	_	_	_	_	O
szeparatista	_	_	_	_	O
mozgalmat	_	_	_	_	O
ismeri	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Beludzsisztán	_	_	_	_	B-LOC
síita	_	_	_	_	O
hazaráinak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
függetlenséget	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
csupán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pakisztáni	_	_	_	_	O
alkotmányba	_	_	_	_	O
foglalt	_	_	_	_	O
jogaikat	_	_	_	_	O
szeretnék	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
szinten	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jóindulat	_	_	_	_	O
hiánya	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
globálisan	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érzéketlen	_	_	_	_	O
általánosítások	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
remény	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazság	_	_	_	_	O
egyaránt	_	_	_	_	O
elérhetetlennek	_	_	_	_	O
tűnik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
témák	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
ShiaGenocide	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
Hazara	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
Quetta	_	_	_	_	B-LOC
igen	_	_	_	_	O
népszerűek	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pakisztáni	_	_	_	_	O
Twitteren	_	_	_	_	B-MISC
szombaton	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
legtöbb	_	_	_	_	O
beszélgetésnek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
központjában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
síitagyilkolásnak	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
hazaragyilkolásnak	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
hívják	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eseményeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
Hazarapatriot	_	_	_	_	B-PER
(	_	_	_	_	O
Ali	_	_	_	_	B-PER
Hazara	_	_	_	_	I-PER
):	_	_	_	_	O
Szomorú	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
vitatkoznak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyilkosságokkal	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
síitagyilkolásnak	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
hazaragyilkolásnak	_	_	_	_	O
nevezzék	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kérdezzétek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
áldozatok	_	_	_	_	O
családjait	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nekik	_	_	_	_	O
számít	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
Chiltan	_	_	_	_	B-PER
(	_	_	_	_	O
Salma	_	_	_	_	B-PER
Jafar	_	_	_	_	I-PER
):	_	_	_	_	O
Szégyelljék	_	_	_	_	O
magukat	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
etnikai	_	_	_	_	O
színt	_	_	_	_	O
adtak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
Síitagyilkosságnak	_	_	_	_	O
Quettában	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Emiatt	_	_	_	_	O
ártatlan	_	_	_	_	O
beludzsok	_	_	_	_	O
százait	_	_	_	_	O
tartóztatták	_	_	_	_	O
le/váltak	_	_	_	_	O
áldozattá	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
alisalmanalvi	_	_	_	_	B-PER
(	_	_	_	_	O
Ali	_	_	_	_	B-PER
Salman	_	_	_	_	I-PER
Alvi	_	_	_	_	I-PER
):	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
síita	_	_	_	_	O
muszlimok	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
atrocitások	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szűkíthetők	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
bizonyos	_	_	_	_	O
helyekre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mecsetek	_	_	_	_	O
mérget	_	_	_	_	O
okádnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
síiták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ahmadik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
kisebbségek	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hazara	_	_	_	_	O
tüntetések	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szerző	_	_	_	_	O
fotója	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hazara	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
országszerte	_	_	_	_	O
tüntetett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hétvégén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hagyományos	_	_	_	_	O
tévék	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
rádióadók	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
foglalkoztak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
üggyel	_	_	_	_	O
részletesebben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
társadalom	_	_	_	_	O
többi	_	_	_	_	O
csoportjából	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
részvétel	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
csekély	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
Razarumi	_	_	_	_	B-PER
(	_	_	_	_	O
Raza	_	_	_	_	B-PER
Rumi	_	_	_	_	I-PER
):	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
mainstream	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
elhallgatja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
síita	_	_	_	_	O
muszlimok	_	_	_	_	O
ezreit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
síitagyilkosságok	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
tüntettek	_	_	_	_	O
Gilgitben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Chilasban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Karacsiban	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Quettában	_	_	_	_	B-LOC
!	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
BalaachMarri	_	_	_	_	B-PER
(	_	_	_	_	O
TheBaloch	_	_	_	_	B-PER
):	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
pandzsábi	_	_	_	_	O
médiaszereplők	_	_	_	_	O
okosan	_	_	_	_	O
játszanak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitteren	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

Elítélik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
terrortámadásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
vonakodnak	_	_	_	_	O
attól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támadók	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
beszéljenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
poszt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Oroszországi	_	_	_	_	B-MISC
választások	_	_	_	_	I-MISC
2011/12	_	_	_	_	I-MISC
sorozatunk	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

1999.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
31-én	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
oroszok	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
újévet	_	_	_	_	O
ünnepelték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
valláson	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikán	_	_	_	_	O
túlmutató	_	_	_	_	O
ünnepet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Borisz	_	_	_	_	B-PER
Jelcin	_	_	_	_	I-PER
elnök	_	_	_	_	O
rádióbeszédet	_	_	_	_	O
mondott	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
bejelentette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Vlagyimir	_	_	_	_	B-PER
Putyin	_	_	_	_	I-PER
lesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megbízott	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mielőtt	_	_	_	_	O
befejezte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
hozzátette	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Megbocsátást	_	_	_	_	O
kérek	_	_	_	_	O
álmaitokért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
váltak	_	_	_	_	O
valóra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1999	_	_	_	_	O
szeptemberi	_	_	_	_	O
pusztító	_	_	_	_	O
házrobbantások	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
csecsen	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
utóhatásaként	_	_	_	_	O
Putyin	_	_	_	_	B-PER
egyetlen	_	_	_	_	O
témája	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2000.	_	_	_	_	O
évi	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
elnökválasztáson	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
észak-kaukázusi	_	_	_	_	O
terrorizmus	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
fellépés	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezen	_	_	_	_	O
túlmenően	_	_	_	_	O
Putyin	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
kampányolt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csatlakozott	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
párthoz	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Viszont	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
11	_	_	_	_	O
jelölt	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
elsőként	_	_	_	_	O
végzett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szavazatok	_	_	_	_	O
53%-ával	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
elkezdődött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Putyin-korszak	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tizenkét	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
Putyin	_	_	_	_	B-PER
úr	_	_	_	_	O
jelöltsége	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
viharosabbnak	_	_	_	_	O
tűnik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tiltakozók	_	_	_	_	O
utcára	_	_	_	_	O
vonultak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2011	_	_	_	_	O
decemberi	_	_	_	_	O
parlamenti	_	_	_	_	O
választások	_	_	_	_	O
szabálytalanságaira	_	_	_	_	O
emlékeztessenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
közvélemény-kutatási	_	_	_	_	O
adatok	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
sugallják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vasárnapi	_	_	_	_	O
választásokon	_	_	_	_	O
Putyin	_	_	_	_	B-PER
rendelkezni	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
többség	_	_	_	_	O
támogatásával	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hétfőn	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
moszkvai	_	_	_	_	O
Bolsoj	_	_	_	_	B-LOC
Színházban	_	_	_	_	I-LOC
Krzysztof	_	_	_	_	B-PER
Penderecki	_	_	_	_	I-PER
lengyel	_	_	_	_	O
zeneszerző	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
Rodion	_	_	_	_	B-PER
Shchedrin	_	_	_	_	I-PER
Holt	_	_	_	_	B-MISC
Lelkek	_	_	_	_	I-MISC
c.	_	_	_	_	O
operaelőadásán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
előadás	_	_	_	_	O
közben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nézők	_	_	_	_	O
észrevették	_	_	_	_	O
Pendereckit	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
páholyban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elkezdtek	_	_	_	_	O
pfújolni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
legendás	_	_	_	_	O
zenész	_	_	_	_	O
meghökkent	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
értette	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenséges	_	_	_	_	O
viselkedésnek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
okát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
magyarázták	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közönség	_	_	_	_	O
összetévesztette	_	_	_	_	O
Vlagyimir	_	_	_	_	B-PER
Hurovval	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Oroszország	_	_	_	_	B-LOC
Központi	_	_	_	_	B-ORG
Választási	_	_	_	_	I-ORG
Bizottságának	_	_	_	_	I-ORG
elnökével	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
akire	_	_	_	_	O
valóban	_	_	_	_	O
megtévesztő	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
hasonlít	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ahogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vasárnapi	_	_	_	_	O
elnökválasztás	_	_	_	_	O
közeledik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyilvános	_	_	_	_	O
csalódottság	_	_	_	_	O
Vlagyimir	_	_	_	_	B-PER
Putyinnal	_	_	_	_	I-PER
szemben	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
nyilvánvalóbbá	_	_	_	_	O
válik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hétvége	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
moszkvaiak	_	_	_	_	O
ezrei	_	_	_	_	O
alkottak	_	_	_	_	O
élőláncot	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
10	_	_	_	_	O
mérföldes	_	_	_	_	O
sugárúton	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1989-es	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
függetlenséget	_	_	_	_	O
követelő	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Balti	_	_	_	_	B-MISC
Út	_	_	_	_	I-MISC
”	_	_	_	_	O
példájára	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tiltakozzanak	_	_	_	_	O
Putyinnak	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
hatalomba	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
visszatérése	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szabad	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
korrekt	_	_	_	_	O
választásokat	_	_	_	_	O
követeljenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szentpéterváron	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
spektrum	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
skáláját	_	_	_	_	O
képviselő	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
ezrei	_	_	_	_	O
vonultak	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
városon	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
békés	_	_	_	_	O
forradalmat	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
követelve	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rezsimmel	_	_	_	_	O
szembeni	_	_	_	_	O
hozzállást	_	_	_	_	O
kevésbé	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
módszerekkel	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kifejezik	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
Egyes	_	_	_	_	B-MISC
Csatorna	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
tévécsatorna	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
ford.	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
áltudósítást	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
sugároz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövőből	_	_	_	_	O
Putyin	_	_	_	_	B-PER
letartóztatásáról	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
bírósági	_	_	_	_	O
tárgyalásáról	_	_	_	_	O
Moszkvában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
azonnali	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
siker	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hét	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
ötmillió	_	_	_	_	O
letöltéssel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Valóban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
elnökválasztás	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szokványos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Biztos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
kiegészítéstől	_	_	_	_	O
eltekintve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hivatalos	_	_	_	_	O
szereplőgárda	_	_	_	_	O
ugyanaz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
korábbi	_	_	_	_	O
versenyek	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Kommunista	_	_	_	_	B-ORG
Párt	_	_	_	_	I-ORG
rendíthetetlen	_	_	_	_	O
harcosa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Gennagyij	_	_	_	_	B-PER
Zjuganov	_	_	_	_	I-PER
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
lojális	_	_	_	_	O
ellenzéki	_	_	_	_	O
főnök	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
szerepében	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kommunista	_	_	_	_	B-ORG
Pártnak	_	_	_	_	I-ORG
egyre	_	_	_	_	O
korosodó	_	_	_	_	O
arca	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
szervezeti	_	_	_	_	O
erőforrásokkal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
alternatívája	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
Putyinnak	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
híján	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
feltételekhez	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
alkalmazkodás	_	_	_	_	O
képességének	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
leninista	_	_	_	_	O
akaratnak	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
alkalmazkodás	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
kívánná	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Zjuganovot	_	_	_	_	B-PER
ejtsék	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
cseréljék	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
öregedő	_	_	_	_	O
választói	_	_	_	_	O
bázist	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
KPRF	_	_	_	_	B-ORG
(	_	_	_	_	O
Kommunista	_	_	_	_	B-ORG
Párt	_	_	_	_	I-ORG
)	_	_	_	_	O
maradi	_	_	_	_	O
politikusai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tagsága	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
vonakodik	_	_	_	_	O
megtenni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Zjuganov	_	_	_	_	B-PER
ellentéte	_	_	_	_	O
Vlagyimir	_	_	_	_	B-PER
Zsirinovszkij	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
örökéletű	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
lojális	_	_	_	_	O
ellenzéki.	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
Zsirinovszkij	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
bohóc	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
előadásban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
botrányos	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
komikus	_	_	_	_	O
elemekkel	_	_	_	_	O
gazdagítíva	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sovány	_	_	_	_	O
drámát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bizonyos	_	_	_	_	O
értelemben	_	_	_	_	O
Zsirinovszkij	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
tükre	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
folyamatnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bohóc	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cirkuszi	_	_	_	_	O
előadásban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aztán	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
Mihail	_	_	_	_	B-PER
Prohorov	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
újonc	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szereposztásban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Prohorov	_	_	_	_	B-PER
egyfajta	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Hodorkovszkij	_	_	_	_	B-PER
lájt	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazi	_	_	_	_	O
Hodorkovszkij	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
kevésbé	_	_	_	_	O
rugalmas	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belátható	_	_	_	_	O
jövőben	_	_	_	_	O
börtönben	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Prohorov	_	_	_	_	B-PER
egy	_	_	_	_	O
oligarcha	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
gazdagságának	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
részét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Borisz	_	_	_	_	B-PER
Jelcint	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
vereségtől	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1996-os	_	_	_	_	O
elnökválasztáson	_	_	_	_	O
megmentő	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
kölcsönök	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
részvényekért	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
modell	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
szerezte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
Hodorkovszkijtól	_	_	_	_	B-PER
eltérően	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
megértette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játékszabályokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
játszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
kérdés	_	_	_	_	O
Prohorovval	_	_	_	_	B-PER
kapcsolatban	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
múltja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
vajon	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kreml	_	_	_	_	B-ORG
projektje	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Gyanítom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egyfajta	_	_	_	_	O
keverék	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
róla	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-MISC
New	_	_	_	_	I-MISC
Yorkerben	_	_	_	_	I-MISC
írt	_	_	_	_	O
Julia	_	_	_	_	B-PER
Ioffe	_	_	_	_	I-PER
profilt	_	_	_	_	O
elolvasva	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
világos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Prohorov	_	_	_	_	B-PER
legnagyobb	_	_	_	_	O
hibája	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hitvány	_	_	_	_	O
féreg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aztán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sor	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Igaz	_	_	_	_	B-ORG
Oroszország	_	_	_	_	I-ORG
jelöltje	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Szergej	_	_	_	_	B-PER
Mironov	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
jelöltsége	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
kérdést	_	_	_	_	O
vet	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
választási	_	_	_	_	O
eredményekkel	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szólásszabadság	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
harsogó	_	_	_	_	O
téma	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
hónapokban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

December	_	_	_	_	O
12-én	_	_	_	_	O
Alisher	_	_	_	_	B-PER
Uszmanov	_	_	_	_	I-PER
orosz	_	_	_	_	O
nagytőkés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kommerszant	_	_	_	_	B-ORG
Kiadó	_	_	_	_	I-ORG
tulajdonosa	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kommerszant	_	_	_	_	B-MISC
független	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
napilapot	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
hírkiadványt	_	_	_	_	O
ad	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
bejelentette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kirúgta	_	_	_	_	O
Makszim	_	_	_	_	B-PER
Kovalszkijt	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
népszerű	_	_	_	_	O
Kommersant-Vlast	_	_	_	_	B-MISC
(	_	_	_	_	O
Kommerszant-hatalom	_	_	_	_	B-MISC
)	_	_	_	_	O
hetilap	_	_	_	_	O
főszerkesztőjét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Demjan	_	_	_	_	B-PER
Kudrjavcev	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kiadó	_	_	_	_	O
ügyvezető	_	_	_	_	O
igazgatója	_	_	_	_	O
bejelentette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
lemond	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hír	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
port	_	_	_	_	O
kavart	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
Kovalszkij	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Kudrjavcev	_	_	_	_	B-PER
vezető	_	_	_	_	O
újságírók	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
tekintik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kommerszant	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
kiadója	_	_	_	_	O
atyjainak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Kommerszant	_	_	_	_	B-ORG
lefejezésének	_	_	_	_	O
oka	_	_	_	_	O
bizonyosan	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
újság	_	_	_	_	O
parlamenti	_	_	_	_	O
választásokkal	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
tudósítása	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szavazás	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
héttel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kommersant-Vlast	_	_	_	_	B-MISC
hírei	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csalásról	_	_	_	_	O
szóltak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
évtizedben	_	_	_	_	O
Oroszországban	_	_	_	_	B-LOC
példátlan	_	_	_	_	O
nyilvános	_	_	_	_	O
erőszakhoz	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tiltakozáshoz	_	_	_	_	O
vezetett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
Uszmanov	_	_	_	_	B-PER
–	_	_	_	_	O
akit	_	_	_	_	O
Putyin	_	_	_	_	B-PER
belső	_	_	_	_	O
köreihez	_	_	_	_	O
tartozónak	_	_	_	_	O
hisznek	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
talált	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
formális	_	_	_	_	O
okot	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
újság	_	_	_	_	O
megbüntetésére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

December	_	_	_	_	O
12-i	_	_	_	_	O
számában	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kommersant-Vlast	_	_	_	_	B-ORG
nyilvánosságra	_	_	_	_	O
hozott	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
képet	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
londoni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Jabloko	_	_	_	_	B-ORG
pártra	_	_	_	_	O
leadott	_	_	_	_	O
szavazólap	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amin	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kézzel	_	_	_	_	O
írt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Putyint	_	_	_	_	B-PER
sértegető	_	_	_	_	O
felirat	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Uszmanov	_	_	_	_	B-PER
nyilvánosan	_	_	_	_	O
megdorgálta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lapot	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
elfogadhatatlan	_	_	_	_	O
nyelv	_	_	_	_	O
használatáért	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
etikátlan	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
huliganizmus	_	_	_	_	O
határait	_	_	_	_	O
súrolta	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
újság	_	_	_	_	O
eltávolította	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képet	_	_	_	_	O
honlapjáról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
terjedt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
hálózatokon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kommerszant-tudósító	_	_	_	_	O
Oleg	_	_	_	_	B-PER
Kasin	_	_	_	_	I-PER
Twitter	_	_	_	_	B-MISC
oldalát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kovalszkij	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Kudrjavcev	_	_	_	_	B-PER
eltávolítása	_	_	_	_	O
felháborította	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kollégákat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kommerszantnál	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Két	_	_	_	_	O
nappal	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
tucat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Uszmanov-kiadványoknál	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
köztük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Gazeta	_	_	_	_	B-MISC
független	_	_	_	_	O
weblapnál	_	_	_	_	O
dolgozó	_	_	_	_	O
újságíró	_	_	_	_	O
írt	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
publikált	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nyílt	_	_	_	_	O
levelet	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Gyávaságra	_	_	_	_	B-MISC
vagyunk	_	_	_	_	I-MISC
kényszerítve	_	_	_	_	I-MISC
”	_	_	_	_	O
címmel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Veronika	_	_	_	_	B-PER
Kucyllo	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kommersant-Vlast	_	_	_	_	B-ORG
régóta	_	_	_	_	O
szolgáló	_	_	_	_	O
szerkesztő-helyettese	_	_	_	_	O
bejelentette	_	_	_	_	O
lemondását	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Uszmanov-döntéssel	_	_	_	_	O
szembeni	_	_	_	_	O
tiltakozásául	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Másik	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
témája	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
választási	_	_	_	_	O
időszaknak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
katalizáló	_	_	_	_	O
szerepe	_	_	_	_	O
Oroszország	_	_	_	_	B-ORG
politikai	_	_	_	_	O
aktivitásában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
hírforrásokhoz	_	_	_	_	O
képest	_	_	_	_	O
nehezebben	_	_	_	_	O
cenzúrázhatók	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
teljesen	_	_	_	_	O
mentesek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cenzúrától	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Global	_	_	_	_	B-ORG
Voices	_	_	_	_	I-ORG
szóvá	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Miért	_	_	_	_	B-MISC
tiltakoznak	_	_	_	_	I-MISC
most	_	_	_	_	I-MISC
az	_	_	_	_	I-MISC
oroszok	_	_	_	_	I-MISC
?	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
című	_	_	_	_	O
posztban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
korrupcióellenes	_	_	_	_	O
blogger	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
aktivista	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Alexej	_	_	_	_	B-PER
Navalnij	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
kellős	_	_	_	_	O
közepén	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egésznek	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
hónapokban	_	_	_	_	O
Oroszország	_	_	_	_	B-ORG
váratlan	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
ébredésénél	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Oroszok	_	_	_	_	O
tízezrei	_	_	_	_	O
hagyják	_	_	_	_	O
maguk	_	_	_	_	O
mögött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
félelmet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
apátiát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tiltakozzanak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
decemberi	_	_	_	_	O
csalásvezérelt	_	_	_	_	O
parlamenti	_	_	_	_	O
választások	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Putyin	_	_	_	_	B-PER
hatalomhoz	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
ragaszkodása	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


