# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Miért	_	_	_	_	O
választottad	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitter-oldalt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
neved	_	_	_	_	O
helyett	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Abban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
időben	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
marketingszakértő	_	_	_	_	O
látogatott	_	_	_	_	O
Askar-ba	_	_	_	_	B-LOC
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ifjúsági	_	_	_	_	O
központ	_	_	_	_	O
felújítását	_	_	_	_	O
támogassák	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ahogy	_	_	_	_	O
sétáltak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
táborban	_	_	_	_	O
észrevették	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
egyedülálló	_	_	_	_	O
értékesítési	_	_	_	_	O
pontja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utcák	_	_	_	_	O
nincsenek	_	_	_	_	O
elnevezve	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nyugaton	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
híresnek	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
halottnak	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
lenned	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
akarod	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
utcát	_	_	_	_	O
nevezzenek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
rólad	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Twitter	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Facebook	_	_	_	_	B-MISC
korában	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
elismertek	_	_	_	_	O
akarnak	_	_	_	_	O
lenni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azzal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utcát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitter-oldalamról	_	_	_	_	O
neveztem	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
tudtam	_	_	_	_	O
kötni	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
utcanevek	_	_	_	_	O
nélküli	_	_	_	_	O
tábor	_	_	_	_	O
elképzelését	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyugaton	_	_	_	_	O
élő	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
tömegeivel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
hatalmas	_	_	_	_	O
fejlődését	_	_	_	_	O
várják	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
naponta	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
tapasztalják	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
felfigyeltek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
címre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miszerint	_	_	_	_	O
'	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	B-MISC
első	_	_	_	_	I-MISC
utca	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	I-MISC
amit	_	_	_	_	I-MISC
Twitter-oldalról	_	_	_	_	I-MISC
neveztek	_	_	_	_	I-MISC
el	_	_	_	_	I-MISC
'	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utca	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szokványos	_	_	_	_	O
nevet	_	_	_	_	O
kap	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
észre	_	_	_	_	O
se	_	_	_	_	O
vették	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Igaz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
következtében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
oldalad	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legnépszerűbb	_	_	_	_	O
Hollandiában	_	_	_	_	B-LOC
?	_	_	_	_	O

Igen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valóban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
enyém	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
holland	_	_	_	_	O
Twitter-oldal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
1000	_	_	_	_	O
legtöbbek	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
követett	_	_	_	_	O
listáján	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitter	_	_	_	_	B-MISC
saját	_	_	_	_	O
ajánlott	_	_	_	_	O
listáján	_	_	_	_	O
Barack	_	_	_	_	B-PER
Obama	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Coldplay	_	_	_	_	B-ORG
között	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
project	_	_	_	_	O
amiben	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vettél	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Küldj	_	_	_	_	B-MISC
egy	_	_	_	_	I-MISC
üzenetetet	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
melyben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
kérhették	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
üzeneteiket	_	_	_	_	O
felfessék	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
West	_	_	_	_	B-LOC
Bank	_	_	_	_	I-LOC
falra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
működött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
projekt	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

2004-ben	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
barátom	_	_	_	_	O
Justus	_	_	_	_	B-PER
van	_	_	_	_	I-PER
Oel	_	_	_	_	I-PER
meglátogatta	_	_	_	_	O
Gaza-t	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Palesztina	_	_	_	_	B-LOC
más	_	_	_	_	O
részeit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sokkolta	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
látott	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
akart	_	_	_	_	O
tudni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
holland	_	_	_	_	O
fejlesztési	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
régi	_	_	_	_	O
kollégája	_	_	_	_	O
segítségével	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
holland	_	_	_	_	O
reklámiparból	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
workshopot	_	_	_	_	O
szervezett	_	_	_	_	O
fiatal	_	_	_	_	O
palesztinoknak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
cél	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
hatásos	_	_	_	_	O
out	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
of	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
the	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
box	_	_	_	_	O
kommunikációs	_	_	_	_	O
terveket	_	_	_	_	O
hozzanak	_	_	_	_	O
létre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiket	_	_	_	_	O
olcsón	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
valósítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
projekt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Küldj	_	_	_	_	B-MISC
egy	_	_	_	_	I-MISC
üzenetet	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
lehetővé	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
személyes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
felfestett	_	_	_	_	O
üzeneteket	_	_	_	_	O
hagyjanak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Falon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
1,400	_	_	_	_	O
üzenetet	_	_	_	_	O
helyeztek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Milyen	_	_	_	_	O
reakcióat	_	_	_	_	O
váltott	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
tudnál	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
példát	_	_	_	_	O
hozni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
üzeneteket	_	_	_	_	O
kértek	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
projektet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Time	_	_	_	_	B-MISC
Magazine	_	_	_	_	I-MISC
'	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legbefolyásosabb	_	_	_	_	O
graffiti	_	_	_	_	O
art	_	_	_	_	O
'	_	_	_	_	O
-ként	_	_	_	_	O
jellemezte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mainstream	_	_	_	_	O
médián	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
projekt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Falon	_	_	_	_	B-LOC
túl	_	_	_	_	O
rekedt	_	_	_	_	O
palesztinok	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
550,000,000-es	_	_	_	_	O
közönséget	_	_	_	_	O
értek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
történet	_	_	_	_	O
amire	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
emlékezni	_	_	_	_	O
fogunk	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Caspar	_	_	_	_	B-PER
Hollandiából	_	_	_	_	B-LOC
Indonéziában	_	_	_	_	B-LOC
tölti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mézesheteit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Felesége	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
ül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Falon	_	_	_	_	B-LOC
küldött	_	_	_	_	O
üzenettel	_	_	_	_	O
kért	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
hírcsatornát	_	_	_	_	O
néznek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
csatorna	_	_	_	_	O
épp	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Küldj	_	_	_	_	B-MISC
egy	_	_	_	_	I-MISC
üzenetetről	_	_	_	_	I-MISC
szóló	_	_	_	_	O
riportot	_	_	_	_	O
hoz	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kamera	_	_	_	_	O
Caspar	_	_	_	_	B-PER
lánykérésére	_	_	_	_	O
közelít	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tervezel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közeljövőben	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
kezdeményezéseket	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Igen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
holland-izraeli	_	_	_	_	O
filmkészítő	_	_	_	_	O
Benny	_	_	_	_	B-PER
Brunner-rel	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
crossmedia	_	_	_	_	O
projektet	_	_	_	_	O
körülbelül	_	_	_	_	O
60,000	_	_	_	_	O
palesztin	_	_	_	_	O
könyvvel	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1948-as	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
lettek	_	_	_	_	O
kifosztva	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ellopott	_	_	_	_	O
könyvek	_	_	_	_	O
története	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
projekt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
dokumentumfilm	_	_	_	_	O
szívét	_	_	_	_	O
alkotja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
indítványozásáét	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1948-as	_	_	_	_	O
kultúrarombolás	_	_	_	_	O
mélységét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
aspektusait	_	_	_	_	O
szeretnénk	_	_	_	_	O
bemutatni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tulajdonképpen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kifosztott	_	_	_	_	O
magánkönyvtárakat	_	_	_	_	O
szeretnénk	_	_	_	_	O
virtuálisan	_	_	_	_	O
újjáéleszteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Nagy	_	_	_	_	B-MISC
Könyvrablást	_	_	_	_	I-MISC
itt	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
követni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitteren	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

Október	_	_	_	_	O
elsejéig	_	_	_	_	O
küldhetsz	_	_	_	_	O
üzenetet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
West	_	_	_	_	B-LOC
Bank	_	_	_	_	I-LOC
falon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
részletekért	_	_	_	_	O
kattints	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nyolc	_	_	_	_	O
évig	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
reformok	_	_	_	_	O
révén	_	_	_	_	O
csökkentették	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
államadósságot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
költségvetési	_	_	_	_	O
hiányt	_	_	_	_	O
Szlovákiában	_	_	_	_	B-LOC
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megfeleljenek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
maastrichti	_	_	_	_	O
előírásoknak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
2006-ban	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
döntöttek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szlovák	_	_	_	_	O
szavazók	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ideje	_	_	_	_	O
szünetet	_	_	_	_	O
tartani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
miniszterelnök	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Robert	_	_	_	_	B-PER
Fico	_	_	_	_	I-PER
az	_	_	_	_	O
kereskedelmi	_	_	_	_	O
folyamatok	_	_	_	_	O
nyomására	_	_	_	_	O
megváltoztatta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
választások	_	_	_	_	O
előtti	_	_	_	_	O
nézeteit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
GDP	_	_	_	_	O
3%-a	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
tartotta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
deficitet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2009	_	_	_	_	O
januárjában	_	_	_	_	O
Szlovákia	_	_	_	_	B-ORG
belépett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eurózónába	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Attól	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
perctől	_	_	_	_	O
kezdve	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
eurót	_	_	_	_	O
használó	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
vezetőihez	_	_	_	_	O
hasonlóan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Fico	_	_	_	_	B-PER
már	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
riadt	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
kiadások	_	_	_	_	O
növelésétől	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bevételeket	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
növelte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
2009-ben	_	_	_	_	O
8%-os	_	_	_	_	O
deficit	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredmény	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Érthető	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
gazdaság	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
szorosan	_	_	_	_	O
kötődik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
gazdasághoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredmény	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
világszerte	_	_	_	_	O
fennálló	_	_	_	_	O
helyzetből	_	_	_	_	O
fakadt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Majd	_	_	_	_	O
megjelentek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hírek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
görögök	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
külföldi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nagyrészt	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
francia	_	_	_	_	O
bankok	_	_	_	_	O
révén	_	_	_	_	O
felvett	_	_	_	_	O
kölcsöneiből	_	_	_	_	O
eredő	_	_	_	_	O
problémákról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elhíresült	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
cseh	_	_	_	_	O
újságban	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
interjú	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
miniszterrel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Stefanos	_	_	_	_	B-PER
Manosszal	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
amelyben	_	_	_	_	O
elmondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
rémisztő	_	_	_	_	O
szituáció	_	_	_	_	O
uralkodik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
görök	_	_	_	_	O
államszektorban	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
fizetés	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
munkahelyeken	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
garantáltan	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
életre	_	_	_	_	O
szólnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majdnem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fizetéssel	_	_	_	_	O
azonos	_	_	_	_	O
összegűek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyugdíjak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
alkalmazottat	_	_	_	_	O
foglalkoztatnak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
cégek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Később	_	_	_	_	O
jelentések	_	_	_	_	O
érkeztek	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Görögország	_	_	_	_	B-ORG
rengeteget	_	_	_	_	O
költ	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
katonaságára	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szlovák	_	_	_	_	O
médiában	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
előnyös	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
portré	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tartotta	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szlovákiából	_	_	_	_	B-LOC
blogoló	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
Maximos	_	_	_	_	B-PER
Dragounist	_	_	_	_	I-PER
attól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
írja	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
Görögország	_	_	_	_	B-ORG
eladósodásának	_	_	_	_	O
történetét	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
vezette	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országot	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eladósodásba	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2010-es	_	_	_	_	O
szlovák	_	_	_	_	O
választások	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
felkapott	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
Fico	_	_	_	_	B-PER
politikáját	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
görögökéhez	_	_	_	_	O
hasonlítani	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
pl.	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
13.	_	_	_	_	O
havi	_	_	_	_	O
nyugdíj	_	_	_	_	O
ígérete	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ellenzék	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
várható	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormányt	_	_	_	_	O
felelőtlennek	_	_	_	_	O
titulálta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hiány	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
választások	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
keletkezett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
csúcstalálkozó	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
miniszterelnök	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tervvel	_	_	_	_	O
állt	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szlovák	_	_	_	_	O
hiányt	_	_	_	_	O
növelve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
GDP	_	_	_	_	O
1,4%-ával	_	_	_	_	O
segíti	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
financiálisan	_	_	_	_	O
Görögországot	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ellenzék	_	_	_	_	O
kritizálta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
görögök	_	_	_	_	O
felé	_	_	_	_	O
tanúsított	_	_	_	_	O
szolidaritást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
szintén	_	_	_	_	O
felelőtlen	_	_	_	_	O
lépésként	_	_	_	_	O
aposztrofáltak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
parlamenti	_	_	_	_	O
választások	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
miniszterelnök	_	_	_	_	O
frakciója	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
többségben	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
bátorsága	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
meghozzon	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
népszerűtlen	_	_	_	_	O
intézkedést	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ficóék	_	_	_	_	B-PER
pártja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
választások	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
szavazott	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
újonnan	_	_	_	_	O
létrehozott	_	_	_	_	O
parlament	_	_	_	_	O
megtartotta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenzéki	_	_	_	_	O
időkből	_	_	_	_	O
eredeti	_	_	_	_	O
célját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
ígérte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
deficitet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
GDP	_	_	_	_	O
3%-a	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
csökkenti	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
hagyta	_	_	_	_	O
jóvá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kölcsönt	_	_	_	_	O
Görögországnak	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Nemrégiben	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
véleménycikk	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szlovák	_	_	_	_	O
napilapban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
állította	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Trichet	_	_	_	_	B-PER
vezetése	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EKB	_	_	_	_	B-ORG
görög	_	_	_	_	O
kötvényeket	_	_	_	_	O
vásárolt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
segítse	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
francia	_	_	_	_	O
bankokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeket	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
peloponnészoszi	_	_	_	_	O
kaland	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
finanszírozása	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Állítólag	_	_	_	_	O
Angela	_	_	_	_	B-PER
Merkel	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
kancellár	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ugyanebből	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
okból	_	_	_	_	O
változtatta	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
kölcsönről	_	_	_	_	O
alkotott	_	_	_	_	O
negatív	_	_	_	_	O
véleményét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EKB	_	_	_	_	B-ORG
2009	_	_	_	_	O
áprilisában	_	_	_	_	O
közzétett	_	_	_	_	O
2008-as	_	_	_	_	O
jelentése	_	_	_	_	O
semmilyen	_	_	_	_	O
figyelmeztető	_	_	_	_	O
utalást	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
küszöbön	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
összeomlásra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Van	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nagyszerű	_	_	_	_	O
ötletem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emeljük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szlovák	_	_	_	_	O
fizetéseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nyugdíjakat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
juttatásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egyszerűen	_	_	_	_	O
mindent	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Kérjünk	_	_	_	_	O
kölcsön	_	_	_	_	O
francia	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
bankoktól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
mondjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
forrásunk	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
visszafizessük	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adósságunkat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
segíteni	_	_	_	_	O
minket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
életminőségünk	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
200%-kal	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
nőni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tehát	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
egyedül	_	_	_	_	O
Szlovákia	_	_	_	_	B-ORG
felelős	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
problémákért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
Görögország	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Portugália	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Spanyolország	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Olaszország	_	_	_	_	B-ORG
valójában	_	_	_	_	O
ártatlan	_	_	_	_	O
áldozatok	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O
...és	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
szeretném	_	_	_	_	O
tudni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Trichet	_	_	_	_	B-PER
úr	_	_	_	_	O
elfogadná	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
jelenetkezését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
görögöké	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Jobb	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
belenézne	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tükörbe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mit	_	_	_	_	O
csinált	_	_	_	_	O
tíz	_	_	_	_	O
éven	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amitől	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
képes	_	_	_	_	O
észrevenni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
görögök	_	_	_	_	O
manipulálták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
könyvelést	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
szankciókat	_	_	_	_	O
vetne	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országokra	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
majdnem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
eurózónára	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
átlépik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
százalékos	_	_	_	_	O
deficitet	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
embereket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
rég	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
rúgni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EKB-ból	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Trichet-nek	_	_	_	_	B-PER
inkább	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
széke	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
aggódnia	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
javaslom	_	_	_	_	O
Trichet	_	_	_	_	B-PER
úrnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
éljen	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
600-700	_	_	_	_	O
euróból	_	_	_	_	O
havonta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövedelméből	_	_	_	_	O
fennmaradó	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
adja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
görögöknek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szóval	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eurózónában	_	_	_	_	O
akarok	_	_	_	_	O
maradni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
Görögországba	_	_	_	_	B-LOC
kell	_	_	_	_	O
költöznöm	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
Szlovákia	_	_	_	_	B-ORG
rombolta	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
értem	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
beszélt	_	_	_	_	O
Görögországról	_	_	_	_	B-LOC
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
érti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
akarjuk	_	_	_	_	O
megmenteni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
befektetéseket	_	_	_	_	O
Görögországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Szó	_	_	_	_	O
sincs	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
bankokról	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
Görögországban	_	_	_	_	B-LOC
csak	_	_	_	_	O
30	_	_	_	_	O
milliárdjuk	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olaszországról	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Spanyolországról	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Írországról	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
országokról	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
csődbe	_	_	_	_	O
mennének	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
összeomlás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
euró	_	_	_	_	O
emiatt	_	_	_	_	O
bekövetkező	_	_	_	_	O
zuhanása	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Roman	_	_	_	_	B-PER
Mrózek	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Bohumín	_	_	_	_	B-LOC
:	_	_	_	_	O
Egy	_	_	_	_	O
szegény	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
adósodjon	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
amiatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
segítenie	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
gazdagabb	_	_	_	_	O
országot	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Tegnap	_	_	_	_	O
elszórakoztatott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
sértegetett	_	_	_	_	O
minket	_	_	_	_	O
Jean-Claude	_	_	_	_	B-PER
Trichet	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Banki	_	_	_	_	I-ORG
vezetője	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EKB	_	_	_	_	B-ORG
tudta	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
fogunk	_	_	_	_	O
cselekedni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
vettek	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eurózónába	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lássuk	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
közelebbről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Franciaország	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Németország	_	_	_	_	B-ORG
kritizál	_	_	_	_	O
minket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindkettő	_	_	_	_	O
megszegte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
stabilitási	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
növekedési	_	_	_	_	O
paktumot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
képesek	_	_	_	_	O
betartani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
3%-os	_	_	_	_	O
deficit	_	_	_	_	O
tartásával	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
problémáik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Görögország	_	_	_	_	B-ORG
hivatalosan	_	_	_	_	O
teljesítette	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eurózónába	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
belépéshez	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
feltételeket	_	_	_	_	O
2000.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
19-én	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
tudjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
valójában	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jean-Claude	_	_	_	_	B-PER
Trichet	_	_	_	_	I-PER
kritizál	_	_	_	_	O
minket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ő	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EKB	_	_	_	_	B-ORG
vezetőjeként	_	_	_	_	O
felelős	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EKB	_	_	_	_	B-ORG
megszegte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
szabályt	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
kötvényeket	_	_	_	_	O
vásárolt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
eurózóna	_	_	_	_	O
fennmaradó	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kritizál	_	_	_	_	O
minket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
vagyunk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
tagország	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szegte	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
segítési	_	_	_	_	O
záradékot	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Normális	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
kritizálni	_	_	_	_	O
minket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szegtük	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szabályokat	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
fizetnünk	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
görögöknek	_	_	_	_	O
abszurd	_	_	_	_	O
fegyverkezési	_	_	_	_	O
költségeik	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
békeidőben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
védelmi	_	_	_	_	O
minisztériumnak	_	_	_	_	O
6,582	_	_	_	_	O
milliárd	_	_	_	_	O
euró	_	_	_	_	O
költségvetése	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
2009-ben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
évre	_	_	_	_	O
5,73	_	_	_	_	O
milliárdra	_	_	_	_	O
csökkentettek.	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
átlag	_	_	_	_	O
7,2%-át	_	_	_	_	O
költik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
GDP-jüknek	_	_	_	_	O
nyugdíjra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
görögök	_	_	_	_	O
11,5-öt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mi	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
6,2%-ot	_	_	_	_	O
szánunk	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ami	_	_	_	_	O
érdekes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
találok	_	_	_	_	O
sehol	_	_	_	_	O
semmiféle	_	_	_	_	O
beismerő	_	_	_	_	O
nyilatkozatot	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eurózóna	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EKB	_	_	_	_	B-ORG
részéről	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megbánták	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
Görögország	_	_	_	_	B-ORG
felvételét	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Mi	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
történik	_	_	_	_	O
valójában	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dunakeszi	_	_	_	_	O
lápon	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
dunakeszi	_	_	_	_	O
láp	_	_	_	_	O
történetében	_	_	_	_	O
2009	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
vége	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fejlemény	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
összetűzés	_	_	_	_	O
alapja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szomszédos	_	_	_	_	O
Auchan	_	_	_	_	B-ORG
bevásárlóközpont	_	_	_	_	O
bővítésének	_	_	_	_	O
terve	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
lápos	_	_	_	_	O
területre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
véd(ene)	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beépítéssel	_	_	_	_	O
szemben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Greenfo	_	_	_	_	B-ORG
környezetvédelmi	_	_	_	_	O
oldal	_	_	_	_	O
nemrég	_	_	_	_	O
jelentetett	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
cikket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ügyről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Környezetvédelmi	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	I-ORG
Természetvédelmi	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Vízügyi	_	_	_	_	I-ORG
Felügyelőség	_	_	_	_	I-ORG
új	_	_	_	_	O
vizsgálatokat	_	_	_	_	O
végzett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelynek	_	_	_	_	O
eredményeként	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
területet	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
részre	_	_	_	_	O
osztották	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyiken	_	_	_	_	O
folyatódnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
vizsgálatok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
honlapon	_	_	_	_	O
publikált	_	_	_	_	O
írás	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
lápvédők	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
vezetőit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Sarkadi	_	_	_	_	B-PER
Mártont	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Kriska	_	_	_	_	B-PER
Györgyöt	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
rendőrség	_	_	_	_	O
kihallgatásra	_	_	_	_	O
rendelte	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
becsületsértés	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
rágalmazás	_	_	_	_	O
gyanújával	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
láp	_	_	_	_	O
védelmében	_	_	_	_	O
indított	_	_	_	_	O
honlapra	_	_	_	_	O
felkerült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Auchan	_	_	_	_	B-ORG
reklámújságokat	_	_	_	_	O
kifigurázó	_	_	_	_	O
kiadvány	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Később	_	_	_	_	O
felkerült	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetre	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
videó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyen	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
vállalkozó	_	_	_	_	O
beismeri	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Auchan	_	_	_	_	B-ORG
kérésére	_	_	_	_	O
fogott	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vizsgálat	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
területen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fák	_	_	_	_	O
kivágására	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pacsuta	_	_	_	_	B-PER
Péter	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
Pacsker	_	_	_	_	B-PER
néven	_	_	_	_	O
ír	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
GreenR-re	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
szintén	_	_	_	_	O
megosztotta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
videót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
levelet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Auchan	_	_	_	_	B-ORG
PR-cége	_	_	_	_	O
közli	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
területen	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
folynak	_	_	_	_	O
munkálatok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
születik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hivatalos	_	_	_	_	O
döntés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
környezetvédelmi	_	_	_	_	O
felügyelet	_	_	_	_	O
múlt	_	_	_	_	O
kedden	_	_	_	_	O
végzett	_	_	_	_	O
újabb	_	_	_	_	O
vizsgálatot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Auchan	_	_	_	_	B-ORG
Hungary	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dunakeszi	_	_	_	_	O
önkormányzat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
szervezetek	_	_	_	_	O
képviselői	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vettek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
eseményt	_	_	_	_	O
Facebookon	_	_	_	_	B-MISC
is	_	_	_	_	O
meghirdették	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
oldal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lápért	_	_	_	_	O
harcolók	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
eszköze	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kezdetektől	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Van	_	_	_	_	O
Mentsük	_	_	_	_	B-MISC
meg	_	_	_	_	I-MISC
a	_	_	_	_	I-MISC
dunakeszi	_	_	_	_	I-MISC
tőzeglápot	_	_	_	_	I-MISC
!	_	_	_	_	I-MISC
csoport	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bevásárlóközpont	_	_	_	_	O
bojkottálását	_	_	_	_	O
hirdeti	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Auchan	_	_	_	_	B-ORG
reklámjaiból	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
hörcsögök	_	_	_	_	O
felhasználásával	_	_	_	_	O
készült	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kritizáló	_	_	_	_	O
képregény	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Auchan	_	_	_	_	B-ORG
Hungary	_	_	_	_	I-ORG
is	_	_	_	_	O
aktívan	_	_	_	_	O
használja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Facebookot	_	_	_	_	B-MISC
kampányaihoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elindított	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
környezettudatos	_	_	_	_	O
fogyasztást	_	_	_	_	O
népszerűsítő	_	_	_	_	O
oldalt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
elsőként	_	_	_	_	O
esett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nestlének	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
Greenpeace	_	_	_	_	B-ORG
kampányánál	_	_	_	_	O
elkövetett	_	_	_	_	O
hibájába	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pacsker	_	_	_	_	B-PER
először	_	_	_	_	O
Jin	_	_	_	_	B-PER
&	_	_	_	_	O
Jang	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hörcsögök	_	_	_	_	O
oldalára	_	_	_	_	O
próbált	_	_	_	_	O
posztolni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
valamiért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
sikerült	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Később	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tudatos	_	_	_	_	O
vásárlói	_	_	_	_	O
oldal	_	_	_	_	O
faláról	_	_	_	_	O
osztott	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
screenshotot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
bizonyítja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lápvédők	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
írt	_	_	_	_	O
kommenteket	_	_	_	_	O
törölték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Auchan	_	_	_	_	B-ORG
nem	_	_	_	_	O
bírta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyilvánosságot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
számonkérést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
igazságot	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
letiltotta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Auchan	_	_	_	_	B-ORG
Magyarország	_	_	_	_	I-ORG
facebook-oldal	_	_	_	_	O
üzenőfalát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dél-délután	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
folyamatos	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cenzúra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cég	_	_	_	_	O
környezetpolitikájával	_	_	_	_	O
elégedetlen	_	_	_	_	O
facebook-használók	_	_	_	_	O
bírják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
strapát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
külön	_	_	_	_	O
felszólításban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Auchan	_	_	_	_	B-ORG
saját	_	_	_	_	O
bejegyzéseihez	_	_	_	_	O
írt	_	_	_	_	O
kommentben	_	_	_	_	O
fejezik	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
nemtetszésüket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Varacsk	_	_	_	_	B-MISC
bloggerei	_	_	_	_	O
felvetettek	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
kérdést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
buzdították	_	_	_	_	O
olvasóikat	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
posztban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
írják	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
véleményüket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Auchan	_	_	_	_	B-ORG
Facebook-falára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
annyit	_	_	_	_	O
szeretnék	_	_	_	_	O
kérdezni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
mindent	_	_	_	_	O
szabad	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Adunk	_	_	_	_	O
pénzt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
államnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felügyeleteknek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatóságoknak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
kussol	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ki	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
ezeket	_	_	_	_	O
megállítani	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
Már	_	_	_	_	O
látom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szemem	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
legyintését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
láp	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ugyan	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
írtanák	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
hova	_	_	_	_	O
parkolnál	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Hol	_	_	_	_	O
állna	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kocsid	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
bevásárolsz	_	_	_	_	O
mindenféle	_	_	_	_	O
felesleges	_	_	_	_	O
dolgot	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Kit	_	_	_	_	O
érdekel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
gazdákat	_	_	_	_	O
rövidítik	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Kit	_	_	_	_	O
érdekel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
unokám	_	_	_	_	O
gyereke	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tud	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
tiszta	_	_	_	_	O
vizet	_	_	_	_	O
inni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tiszta	_	_	_	_	O
levegőt	_	_	_	_	O
szívni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
láttad	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
640	_	_	_	_	O
forint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
párizsi	_	_	_	_	O
kilója	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
tehát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
jobb	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
belát	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Auchan	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Vagy	_	_	_	_	O
együttműködik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
természetvédelemmel	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
megtarthatja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
profitját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
működik	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
eléri	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kiűződjék	_	_	_	_	O
ebből	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országból	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
hülyének	_	_	_	_	O
nézik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
embereket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
parlagfűirtásnak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
területkarbantartásnak	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
állítják	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
derékvastagságú	_	_	_	_	O
fűzfák	_	_	_	_	O
kiirtását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
természetvédelmet	_	_	_	_	O
köpik	_	_	_	_	O
szemen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
magukat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Farkába	_	_	_	_	O
harap	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kígyó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Remélem	_	_	_	_	O
megértette	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Auchan	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
karma	_	_	_	_	O
jelentőségét	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Haiti	_	_	_	_	B-LOC
lakosai	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
napon	_	_	_	_	O
járulnak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
urnákhoz	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ellentmondásokkal	_	_	_	_	O
teli	_	_	_	_	O
szavazáson	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
ráadásul	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kolerajárvány	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
befolyásol	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mivel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
legnépszerűbb	_	_	_	_	O
pártját	_	_	_	_	O
kizárták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
versenyből	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
blogger	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
érzi	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
esemény	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
szelekció	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
választás	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
haitiak	_	_	_	_	O
megtagadják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
torkukon	_	_	_	_	O
lenyomott	_	_	_	_	O
antidemokratikus	_	_	_	_	O
választásokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utcán	_	_	_	_	O
tüntetnek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
haiti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kanadai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
többi	_	_	_	_	O
mainstream	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
felkelőknek	_	_	_	_	O
állítja	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ironikus	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyenfajta	_	_	_	_	O
médiumok	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
értenek	_	_	_	_	O
egyet	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
haitiek	_	_	_	_	O
hívő	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
bizonytalanságok	_	_	_	_	O
lépnek	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
békés	_	_	_	_	O
tüntetésekkel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
vallásosakkal	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vudu	_	_	_	_	O
szertartásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
imádkoznak	_	_	_	_	O
Istenükhöz	_	_	_	_	O
útmutatásért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hozzá	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tennünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyházak	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
imák	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
választás	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
fajta	_	_	_	_	O
lehetőséget	_	_	_	_	O
biztosítanak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kimondják	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
'	_	_	_	_	O
Istenünk	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudjuk	_	_	_	_	O
merre	_	_	_	_	O
megyünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
tudjuk	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
tegyünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezért	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
imákat	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
templom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
katolikus	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
protestáns	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyértelmű	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
28-i	_	_	_	_	O
választások	_	_	_	_	O
hamisak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elfogultak	_	_	_	_	O
-ha	_	_	_	_	O
talán	_	_	_	_	O
mégsem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
CEP	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
haiti	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-ORG
Nemzetek	_	_	_	_	I-ORG
látják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Valóban	_	_	_	_	O
erős	_	_	_	_	O
szkepticizmus	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
jelen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
folyamat	_	_	_	_	O
átláthatóságával	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
találgatásokhoz	_	_	_	_	O
vezetett	_	_	_	_	O
vajon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kialakult	_	_	_	_	O
helyzet	_	_	_	_	O
képes	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
erőszakos	_	_	_	_	O
cselekedetek	_	_	_	_	O
kiváltására	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szombaton	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
csendes	_	_	_	_	O
Port-au-Prince-ben	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

Majdnem	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
csendes	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
haiti	_	_	_	_	O
szívbeteg	_	_	_	_	O
asszony	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
reggel	_	_	_	_	O
végigmerészkedett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fővároson	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
beszerezze	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szívgyógyszereit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
kicsi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
forgalom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nincsenek	_	_	_	_	O
fennakadások	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
közel	_	_	_	_	O
sincs	_	_	_	_	O
annyi	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utcákon	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
átlagos	_	_	_	_	O
szombati	_	_	_	_	O
napon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Láthatóan	_	_	_	_	O
ideges	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
minél	_	_	_	_	O
hamarabb	_	_	_	_	O
szeretett	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
hazaérni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
vendégházban	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Cite	_	_	_	_	B-LOC
Soleil-től	_	_	_	_	I-LOC
néhány	_	_	_	_	O
mérföldre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
megkérdeztem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szakácsunkat	_	_	_	_	O
elmegy	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
szavazni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
mosolygott	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
rázta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fejét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
szerinte	_	_	_	_	O
'	_	_	_	_	O
trop	_	_	_	_	O
dezod	_	_	_	_	O
'	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
annyit	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
erőszak	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utcákon	_	_	_	_	O
holnap	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
31	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
sofőr	_	_	_	_	O
Port	_	_	_	_	B-LOC
-	_	_	_	_	I-LOC
au	_	_	_	_	I-LOC
-	_	_	_	_	I-LOC
Prince	_	_	_	_	I-LOC
Fontamara	_	_	_	_	B-LOC
zónájából	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
elmondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
megy	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
szavazni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
egyrészt	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
veszélyes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
másrészt	_	_	_	_	O
egyszerűen	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
érdekli	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Több	_	_	_	_	O
szavazóhely	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
majdnem	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
órás	_	_	_	_	O
késéssel	_	_	_	_	O
nyitott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Reggel	_	_	_	_	O
7	_	_	_	_	O
körül	_	_	_	_	O
mindössze	_	_	_	_	O
20	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
várakozott	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
szavazóhely	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
Cap-Haitien-ben	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Delmas	_	_	_	_	B-ORG
32-t	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
Martelly	_	_	_	_	B-PER
képviselőit	_	_	_	_	O
megakadályozták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szavazóhelyre	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
belépésben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Petionville-ben	_	_	_	_	B-LOC
az	_	_	_	_	O
Ecole	_	_	_	_	B-LOC
Saint-Francois-Xavier	_	_	_	_	I-LOC
környéki	_	_	_	_	O
szavazóhelyeken	_	_	_	_	O
egyenlőre	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
szavazó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Reggel	_	_	_	_	O
7	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Fort-Liberte	_	_	_	_	B-LOC
-	_	_	_	_	O
Externa	_	_	_	_	B-LOC
St-Joseph	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
órával	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyitás	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megfigyelők	_	_	_	_	O
végre	_	_	_	_	O
elérik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szavazóközpontot	_	_	_	_	O
Desdunes-ben	_	_	_	_	B-LOC
-	_	_	_	_	O
Ecole	_	_	_	_	B-LOC
Pelerin	_	_	_	_	I-LOC
de	_	_	_	_	I-LOC
Bethesda	_	_	_	_	I-LOC
:	_	_	_	_	O
égő	_	_	_	_	O
gumiabroncsok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szavazóhely	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Le	_	_	_	_	B-MISC
Coin	_	_	_	_	I-MISC
de	_	_	_	_	I-MISC
Pierre	_	_	_	_	I-MISC
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
website-ra	_	_	_	_	O
irányítja	_	_	_	_	O
olvasóit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
folyamatosan	_	_	_	_	O
frissülő	_	_	_	_	O
információkat	_	_	_	_	O
közöl	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
választásokról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
netpolgárok	_	_	_	_	O
Netizens	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
láthatóan	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
tulajdonban	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
oldalon	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kifejezték	_	_	_	_	O
választással	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
gondolataikat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
végső	_	_	_	_	O
eredményt	_	_	_	_	O
egyenlőre	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
lehetetlen	_	_	_	_	O
megjósolni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
wvisionhaiti	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
HaitiElections	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szavazóállomások	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
rendesen	_	_	_	_	O
felszerelve	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
területén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szavazásnak	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
órája	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
kezdődnie	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

#	_	_	_	_	O
elections	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

#	_	_	_	_	O
haiti	_	_	_	_	B-LOC
Épp	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
mondtam	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
CBC-nek	_	_	_	_	B-ORG
:	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
hozzászoktunk	_	_	_	_	O
ehhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
meglepő	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Épp	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
fogunk	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szavazni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akárhogyan	_	_	_	_	O
!!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
változás	_	_	_	_	O
elérkezett	_	_	_	_	O
Haitire	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

"	_	_	_	_	O
Maguoy	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
haiti	_	_	_	_	O
kreol	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csalásra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sok	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
választások	_	_	_	_	O
bojkottját	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
elhalasztását	_	_	_	_	O
kéri	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

NAGY	_	_	_	_	O
hiba	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Épp	_	_	_	_	O
ellenkezőleg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nekünk	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
nemzetnek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
próbálnunk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lehető	_	_	_	_	O
leggyorsabban	_	_	_	_	O
megszabadulni	_	_	_	_	O
Preval	_	_	_	_	B-PER
kormányától	_	_	_	_	O
ÉS	_	_	_	_	O
biztosítani	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Preval	_	_	_	_	B-PER
Kicsién	_	_	_	_	B-PER
Júdása	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
TiJid	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Celestine	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
nyeri	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
választást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
hatalomrakerülésekor	_	_	_	_	O
ambivalens	_	_	_	_	O
érzelmekkel	_	_	_	_	O
viszonyultam	_	_	_	_	O
Prevalhoz	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Számomra	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
tűnt	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
letargikus	_	_	_	_	O
kormányával	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tesz	_	_	_	_	O
semmit	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
előremozdítása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
létezik	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
döntést	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
non-profit	_	_	_	_	O
szervezetek	_	_	_	_	O
hoznak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
semmit	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tudnak	_	_	_	_	O
Haiti	_	_	_	_	B-LOC
hátteréről	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
társadalomtörténetéről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nemrég	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
haiti	_	_	_	_	O
lakos	_	_	_	_	O
halt	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kolerában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
embereknek	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kéne	_	_	_	_	O
kolerában	_	_	_	_	O
meghalniuk	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Preval	_	_	_	_	B-PER
kormányát	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
gondatlansággal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
gyilkos	_	_	_	_	O
gondatlansággal	_	_	_	_	O
kéne	_	_	_	_	O
vádolni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megdöbbent	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
arroganciája	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahelyett	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szamurájkardját	_	_	_	_	O
élezné	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
büszke	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
elvégzésére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
kéri	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lakosságot	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szavazzanak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
stabilitásra	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
folytonosságra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
komédia	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
színészek	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
játszák	_	_	_	_	O
benne	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerepüket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szavazás	_	_	_	_	O
napján	_	_	_	_	O
menjen	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
voksolni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csoportosan	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
magunk	_	_	_	_	O
mögött	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
hagynunk	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szégyenletes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kínos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szánalmas	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gyalázatos	_	_	_	_	O
fejezetet	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
Haiti	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
életében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Global	_	_	_	_	B-ORG
Voices	_	_	_	_	I-ORG
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
figyelemmel	_	_	_	_	O
kíséri	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eseményeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Látogassa	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
haiti	_	_	_	_	O
választásokról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
élő	_	_	_	_	O
blogunkat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
Örményország	_	_	_	_	B-ORG
elég	_	_	_	_	O
konzervatívnak	_	_	_	_	O
számít	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
riadalmat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
felháborodást	_	_	_	_	O
okozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyitottabb	_	_	_	_	O
bloggerek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
facebookozók	_	_	_	_	O
körében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hír	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
örmény	_	_	_	_	O
rendőrség	_	_	_	_	O
kipécézte	_	_	_	_	O
magának	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emósokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hagyományosan	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tizenévesekhez	_	_	_	_	O
kapcsolt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melankolikus	_	_	_	_	O
szubkultúra	_	_	_	_	O
képviselőit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
múlt	_	_	_	_	O
hónapban	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
Unzipped	_	_	_	_	B-PER
adott	_	_	_	_	O
hangot	_	_	_	_	O
aggodalmának	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
blogposztban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyben	_	_	_	_	O
szarkasztikusan	_	_	_	_	O
jegyezte	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendőrség	_	_	_	_	O
levadássza	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emósokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
közben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
tömeges	_	_	_	_	O
figyelemelterelés	_	_	_	_	O
fegyvereit	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
veti	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
hónapja	_	_	_	_	O
kezdődött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
jónéhány	_	_	_	_	O
örmény	_	_	_	_	O
médium	_	_	_	_	O
kezdett	_	_	_	_	O
rendszeresen	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
szenzációhajhász	_	_	_	_	O
cikkeket	_	_	_	_	O
megjelentetni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyekben	_	_	_	_	O
gyakorlatilag	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
tinédzser	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
fiatal	_	_	_	_	O
örmény	_	_	_	_	O
öngyilkosságát	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emós	_	_	_	_	O
szubkultúrához	_	_	_	_	O
kapcsolták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
mondanom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jóformán	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tudták	_	_	_	_	O
elnagyolt	_	_	_	_	O
spekulációkon	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
bizonyítékkal	_	_	_	_	O
alátámasztani	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állításaikat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Milyen	_	_	_	_	O
egyszerű	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Senkit	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
érdekel	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
lettek	_	_	_	_	O
valójában	_	_	_	_	O
öngyilkosok	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiatalok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hiszen	_	_	_	_	O
megtalálták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyarázatot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
ellensége	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetnek	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
semlegesítés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
valóságban	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szervezett	_	_	_	_	O
támadás	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiatalok	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
bárki	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
másképp	_	_	_	_	O
öltözködik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
viselkedik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
másképpen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akiket	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
normálisnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
kinézetűnek	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
tartanak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Emigrant	_	_	_	_	B-MISC
Emo	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
emósokról	_	_	_	_	O
posztoló	_	_	_	_	O
blog	_	_	_	_	O
szerzője	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
észrevette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
cikkek	_	_	_	_	O
pontatlanságait	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
eng	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
vélte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
társadalomban	_	_	_	_	O
uralkodó	_	_	_	_	O
mentalitásnak	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
betudható	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ahogy	_	_	_	_	O
telik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emó	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
elterjedtebb	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
félresikerült	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
próbálkozások	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
megpróbálják	_	_	_	_	O
leírni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kultúrát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
feltétlenül	_	_	_	_	O
tévednek	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
gondolatok	_	_	_	_	O
párosulnak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emóhoz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
területen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
Siranuysh	_	_	_	_	B-PER
Gevorgyan	_	_	_	_	I-PER
leírása	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emó	_	_	_	_	O
eredetéről	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
tévhitekből	_	_	_	_	O
épül	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
hazájában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Örményországban	_	_	_	_	B-LOC
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emó	_	_	_	_	O
definíciója	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hibás	_	_	_	_	O
értelmezése	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emónak	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Gevorgyan	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
hagyományos	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
segítségével	_	_	_	_	O
világít	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
valamire	_	_	_	_	O
olyanoknak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
relatíve	_	_	_	_	O
szimpatizálnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
srácok	_	_	_	_	O
nézeteivel	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
máris	_	_	_	_	O
előrelépés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kultúrát	_	_	_	_	O
úgyis	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ottaniak	_	_	_	_	O
értelmezése	_	_	_	_	O
határozza	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Figyelembe	_	_	_	_	O
véve	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
nehéz	_	_	_	_	O
időkön	_	_	_	_	O
mentek	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
örmények	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
évtizedekben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
gondolonám	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
remélem	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Gervorgyan	_	_	_	_	B-PER
által	_	_	_	_	O
lefestettnél	_	_	_	_	O
mélyebb	_	_	_	_	O
ezeknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
srácoknak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lázadása	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csupán	_	_	_	_	O
cuki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kopipésztelt	_	_	_	_	O
emó	_	_	_	_	O
divat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akárhogyis	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
rájuk	_	_	_	_	O
tartozik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
tesznek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
kőbe	_	_	_	_	O
vésett	_	_	_	_	O
tény	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
szembesítve	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
értetlenkedő	_	_	_	_	O
egyén	_	_	_	_	O
kétkedésével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nemrég	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
történet	_	_	_	_	O
felbukkant	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
médiában	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Unzipped	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
twittelte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Rolling	_	_	_	_	B-ORG
Stone	_	_	_	_	I-ORG
magazin	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
felkapta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sztorit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
cikkhez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Global	_	_	_	_	B-MISC
Voices	_	_	_	_	I-MISC
szerkesztőjének	_	_	_	_	O
képét	_	_	_	_	O
használták	_	_	_	_	O
illusztrációként	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Most	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Rolling	_	_	_	_	B-ORG
Stone	_	_	_	_	I-ORG
posztolt	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
lecsaptak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emósokra	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
Örményországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Annak	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
kevés	_	_	_	_	O
emós	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
Örményországban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
létrejött	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
Facebook-csoport	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogatásukra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Örményország	_	_	_	_	B-MISC
Emósai	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	O
eng	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
blogger	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akit	_	_	_	_	O
könnyű	_	_	_	_	O
felismerni	_	_	_	_	O
kopasz	_	_	_	_	O
fejéről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
képet	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
közzé	_	_	_	_	O
magáról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amire	_	_	_	_	O
emós	_	_	_	_	O
hajat	_	_	_	_	O
applikált	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
eng	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

WikiLeaks	_	_	_	_	B-ORG
klónok	_	_	_	_	O
jelentek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
Délkelet-Ázsiában	_	_	_	_	B-LOC
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Thaileaks	_	_	_	_	B-ORG
Thaiföldön	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Indoleaks	_	_	_	_	B-ORG
Indonéziában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
PinoyLeaks	_	_	_	_	B-ORG
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fülöp-szigeteken	_	_	_	_	B-LOC
működik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
decemberben	_	_	_	_	O
indított/újjáélesztett	_	_	_	_	O
oldalak	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
WikiLeaks	_	_	_	_	B-ORG
munkájának	_	_	_	_	O
támogatása	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
titkos	_	_	_	_	O
kormányzati	_	_	_	_	O
dokumentumainak	_	_	_	_	O
közzététele	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Thaileaks	_	_	_	_	B-ORG
Thaiföldön	_	_	_	_	B-LOC
támasztotta	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
WikiLeaks-t	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
oldalt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
thai	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
letiltotta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
thai	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
ismeretlen	_	_	_	_	O
okokból	_	_	_	_	O
lezárta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hozzáférést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
WikiLeaks	_	_	_	_	B-ORG
oldalához	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
jelenti	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
thai	_	_	_	_	O
internethasználók	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
webpolgárok	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
vehetnek	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
szabadságmozgalomban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
részén	_	_	_	_	O
elfogadhatatlan	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
WikiLeaks	_	_	_	_	B-ORG
oldalán	_	_	_	_	O
megjelenő	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
thai	_	_	_	_	O
érdekeltségű	_	_	_	_	O
tartalmat	_	_	_	_	O
közvetlen	_	_	_	_	O
letöltéssel	_	_	_	_	O
elérhetővé	_	_	_	_	O
tesszük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kérjük	_	_	_	_	O
vegyék	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
thai	_	_	_	_	O
állammal	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
királyi	_	_	_	_	O
családdal	_	_	_	_	O
szembeni	_	_	_	_	O
tiszteletlenségről	_	_	_	_	O
szól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Célunk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kiálljunk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
információszabadság	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nagyjából	_	_	_	_	O
3000	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bangkoki	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
nagykövetségről	_	_	_	_	O
kiszivárogtatott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
többnyire	_	_	_	_	O
2005	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2010	_	_	_	_	O
februárja	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
küldött	_	_	_	_	O
dokumentum	_	_	_	_	O
nyilvánosságra	_	_	_	_	O
hozása	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
kérdése	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MICT	_	_	_	_	B-ORG
leblokkolja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hozzáférést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
WikiLeaks	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
publikált	_	_	_	_	O
iratokhoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
hiszünk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cenzúrában	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
gondoljuk	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
thai	_	_	_	_	O
lakosnak	_	_	_	_	O
kivétel	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
joga	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
hozzáférni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
interneten	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
információkhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ebbe	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
WikiLeaks	_	_	_	_	B-ORG
is	_	_	_	_	O
beletartozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezért	_	_	_	_	O
indítottuk	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
blogot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Indoleaks	_	_	_	_	B-ORG
december	_	_	_	_	O
10-én	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Emberi	_	_	_	_	B-MISC
Jogok	_	_	_	_	I-MISC
Napján	_	_	_	_	I-MISC
indult	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


