# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
TC	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
angol	_	_	_	_	O
nyelvű	_	_	_	_	O
Wikipédia	_	_	_	_	B-MISC
mindig	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elsődleges	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
legkedveltebb	_	_	_	_	O
Wikipédia	_	_	_	_	B-MISC
volt	_	_	_	_	O
Indiában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ugyanakkor	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
időben	_	_	_	_	O
jelentősen	_	_	_	_	O
megugrott	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ind	_	_	_	_	O
nyelvű	_	_	_	_	O
Wikipédiák	_	_	_	_	B-MISC
iránti	_	_	_	_	O
igény	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Eddig	_	_	_	_	O
20	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
ind	_	_	_	_	O
nyelvű	_	_	_	_	O
Wikipédia	_	_	_	_	B-MISC
létezik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
20	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
kialakulóban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elsőként	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
asszámi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pandzsábi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nepáli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orija	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
malajálam	_	_	_	_	O
nyelvű	_	_	_	_	O
Wikipédia	_	_	_	_	B-MISC
jött	_	_	_	_	O
létre	_	_	_	_	O
2002-ben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezeket	_	_	_	_	O
követte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rákövetkező	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hindi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tamil	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bengáli	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
nyelvű	_	_	_	_	O
Wikipédiák	_	_	_	_	B-MISC
aktivitási	_	_	_	_	O
szintje	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
malajálam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tamil	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
telugu	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bengáli	_	_	_	_	O
Wikipédiáknak	_	_	_	_	B-MISC
nagyon	_	_	_	_	O
élénk	_	_	_	_	O
közössége	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
legtöbb	_	_	_	_	O
szócikket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hindi	_	_	_	_	O
Wikipédia	_	_	_	_	B-MISC
tartalmazza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hamarosan	_	_	_	_	O
eléri	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
100	_	_	_	_	O
ezret	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jelenleg	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
dolgozunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
felébresszük	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
alvó	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
Wikipédia	_	_	_	_	O
oldalak	_	_	_	_	O
közösségeit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
felhívva	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
figyelmet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
téma	_	_	_	_	O
fontosságára	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
anyanyelvű	_	_	_	_	O
beszélők	_	_	_	_	O
körében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

GV	_	_	_	_	B-MISC
:	_	_	_	_	O
Hogy	_	_	_	_	O
állunk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internet-hozzáféréssel	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
függ	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Wikipédia	_	_	_	_	B-MISC
az	_	_	_	_	O
internet	_	_	_	_	O
hozzáféréssel	_	_	_	_	O
rendelkezőktől	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

TC	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
Wikipédia	_	_	_	_	B-MISC
nem	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberiség	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
elérhetővé	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
tudásanyag	_	_	_	_	O
összessége	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sajnos	_	_	_	_	O
eddig	_	_	_	_	O
kizárólag	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világháló	_	_	_	_	O
felületén	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
hozzáférhető	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Wikipédia	_	_	_	_	B-ORG
munkatársai	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
elérhetővé	_	_	_	_	O
tegyék	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
rendelkeznek	_	_	_	_	O
internettel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kiadják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Wikipédia	_	_	_	_	B-MISC
offline	_	_	_	_	O
változatát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Malajálam	_	_	_	_	B-ORG
Wikipédia	_	_	_	_	I-ORG
már	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
jelentette	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
offline	_	_	_	_	O
CD-t	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
latin	_	_	_	_	O
betűs	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szintén	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
malajálam	_	_	_	_	O
készül	_	_	_	_	O
megjelentetni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
Wikisource-ot	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

GV	_	_	_	_	B-MISC
:	_	_	_	_	O
Ön	_	_	_	_	O
Bangalore-ban	_	_	_	_	B-LOC
lakik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
könnyen	_	_	_	_	O
kitalálhatjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hol	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
iroda	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Mumbaiban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Új-Delhiben	_	_	_	_	B-LOC
avagy	_	_	_	_	O
Bangalore-ban	_	_	_	_	B-LOC
?	_	_	_	_	O

Melyik	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legkedvezőbb	_	_	_	_	O
indiai	_	_	_	_	O
helyszín	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Wikimédia	_	_	_	_	B-ORG
Alapítvány	_	_	_	_	I-ORG
számára	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

TC	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Személy	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
bangalore-i	_	_	_	_	O
lokálpatriótaként	_	_	_	_	O
természetesen	_	_	_	_	O
örömmel	_	_	_	_	O
venném	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Wikipédia	_	_	_	_	B-ORG
iroda	_	_	_	_	O
helyszíne	_	_	_	_	O
Bangalore	_	_	_	_	B-LOC
lenne	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bangalore-nak	_	_	_	_	B-LOC
élénk	_	_	_	_	O
Wiki-közössége	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
nyelvű	_	_	_	_	O
Wikipédia	_	_	_	_	B-MISC
szerkesztésében	_	_	_	_	O
működik	_	_	_	_	O
közre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bangalore-ban	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
Wikipédia-közösség	_	_	_	_	O
tagjai	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
havi	_	_	_	_	O
rendszerességgel	_	_	_	_	O
találkoznak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bangalore	_	_	_	_	B-LOC
továbbá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
székhelye	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Wikimédia	_	_	_	_	B-ORG
India	_	_	_	_	I-ORG
fejezetnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
pán-indiai	_	_	_	_	O
Wikimédia	_	_	_	_	B-MISC
mozgalom	_	_	_	_	O
bővülése	_	_	_	_	O
szempontjából	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
Mumbai	_	_	_	_	B-LOC
vagy	_	_	_	_	O
Delhi	_	_	_	_	B-LOC
ajánlatosabb	_	_	_	_	O
helyszín	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
döntés	_	_	_	_	O
tulajdonképpen	_	_	_	_	O
teljességében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Wikimédia	_	_	_	_	B-ORG
Alapítványé	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
ők	_	_	_	_	O
fogják	_	_	_	_	O
megállapítani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
melyik	_	_	_	_	O
város	_	_	_	_	O
ésszerű	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
alkalmas	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feladatra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
alapítvány	_	_	_	_	O
jelenleg	_	_	_	_	O
Delhi	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
National	_	_	_	_	B-LOC
Capital	_	_	_	_	I-LOC
Region	_	_	_	_	I-LOC
(	_	_	_	_	O
NCR	_	_	_	_	B-LOC
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azaz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
főváros	_	_	_	_	O
környéki	_	_	_	_	O
helyszíneket	_	_	_	_	O
veszi	_	_	_	_	O
fontolóra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

GV	_	_	_	_	B-MISC
:	_	_	_	_	O
Nagyon	_	_	_	_	O
aktív	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitter	_	_	_	_	B-MISC
oldalán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
56,000	_	_	_	_	O
követője	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lát	_	_	_	_	O
összefüggést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
iránti	_	_	_	_	O
lelkesedése	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Wikipédiában	_	_	_	_	B-MISC
való	_	_	_	_	O
közreműködése	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

TC	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Mindig	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
szerettem	_	_	_	_	O
kapcsolatot	_	_	_	_	O
teremteni	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
emberekkel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
virtuális	_	_	_	_	O
világban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Wikipédián	_	_	_	_	B-MISC
tudást	_	_	_	_	O
osztok	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
híreket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
információt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitteren	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

Számomra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitter	_	_	_	_	B-MISC
teszi	_	_	_	_	O
lehetővé	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
közönséggel	_	_	_	_	O
lépjek	_	_	_	_	O
kapcsolatba	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Wikipédia	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
Wikimédia	_	_	_	_	B-MISC
eseményeit	_	_	_	_	O
természetesen	_	_	_	_	O
közzéteszem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitter	_	_	_	_	B-MISC
oldalamon	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Számos	_	_	_	_	O
internetfelhasználó	_	_	_	_	O
dühtől	_	_	_	_	O
tombol	_	_	_	_	O
Bangladesben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
amiért	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országban	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
tiltakozó	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
bloggereket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
aktivistákat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
letartóztattak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
tiltakozás	_	_	_	_	O
alkalmával	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közelmúltban	_	_	_	_	O
zajlott	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
mélytengeri	_	_	_	_	O
gázrobbantással	_	_	_	_	O
járó	_	_	_	_	O
szerződés	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Banglades	_	_	_	_	B-LOC
kormánya	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államok	_	_	_	_	I-LOC
ConocoPhillips	_	_	_	_	B-ORG
nevű	_	_	_	_	O
mammut	_	_	_	_	O
méretű	_	_	_	_	O
energiavállalata	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
jönne	_	_	_	_	O
létre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rendőrség	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tüntetők	_	_	_	_	O
közti	_	_	_	_	O
összecsapás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzeti	_	_	_	_	B-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
Olaj	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Gáz	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Ásványi	_	_	_	_	O
anyagok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Energia	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Kikötők	_	_	_	_	O
Védelméért	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
szervezett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
ConocoPhillips	_	_	_	_	B-ORG
közötti	_	_	_	_	O
offshore	_	_	_	_	O
gázüzletkötése	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
6	_	_	_	_	O
órás	_	_	_	_	O
tüntetésen	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fotót	_	_	_	_	O
Suvra	_	_	_	_	B-PER
Kanti	_	_	_	_	I-PER
Das	_	_	_	_	I-PER
készítette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerzői	_	_	_	_	O
jogtulajdonos	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
2011	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
félnapos	_	_	_	_	O
sztrájk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzeti	_	_	_	_	B-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
Olaj	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Gáz	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Ásványanyagok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Energia	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Kikötők	_	_	_	_	O
Védelméért	_	_	_	_	O
nevű	_	_	_	_	O
baloldali	_	_	_	_	O
polgári	_	_	_	_	O
csoportosulás	_	_	_	_	O
vezetett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megzavarta	_	_	_	_	O
Dhaka	_	_	_	_	B-LOC
főváros	_	_	_	_	O
hétköznapi	_	_	_	_	O
életét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legtöbb	_	_	_	_	O
üzlet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
iskola	_	_	_	_	O
bezárt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
kevés	_	_	_	_	O
járművet	_	_	_	_	O
hagytak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utcán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rendőrök	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
tiltakozót	_	_	_	_	O
kegyetlenül	_	_	_	_	O
megvertek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
többeket	_	_	_	_	O
letartóztattak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Shahidul	_	_	_	_	B-PER
Alam	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közismert	_	_	_	_	O
fotóriporter	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
folyamán	_	_	_	_	O
rögzítette	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eseményeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
blogján	_	_	_	_	O
képekkel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Anu	_	_	_	_	B-PER
Muhammadot	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Jahangirnagar	_	_	_	_	B-ORG
Egyetem	_	_	_	_	I-ORG
közgazdász	_	_	_	_	O
professzorát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Nemzeti	_	_	_	_	B-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
Olaj	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	I-ORG
Gáz	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Ásványanyagok	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Erő	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Kikötők	_	_	_	_	I-ORG
Védelméért	_	_	_	_	I-ORG
titkárát	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
3-án	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
reggel	_	_	_	_	O
6:53	_	_	_	_	O
-kor	_	_	_	_	O
tartóztatták	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
Paltanban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Miközben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bangladesi	_	_	_	_	B-ORG
Kommunista	_	_	_	_	I-ORG
Párt	_	_	_	_	I-ORG
irodájába	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzeti	_	_	_	_	B-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
aktivistájával	_	_	_	_	O
találkozzon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sztrájk	_	_	_	_	O
kampánya	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
40	_	_	_	_	O
rohamrendőr	_	_	_	_	O
bukkant	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ragadta	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tuszkolta	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
rabszállító	_	_	_	_	O
autóba	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
letartóztatás	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
beszélt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
kora	_	_	_	_	O
reggeltől	_	_	_	_	O
kezdve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendőrség	_	_	_	_	O
sorra	_	_	_	_	O
tartóztatja	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzeti	_	_	_	_	B-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
tagjait	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elsőként	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
reggel	_	_	_	_	O
5:45-kor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Jahangirnagar	_	_	_	_	B-ORG
Egyetem	_	_	_	_	I-ORG
Diák	_	_	_	_	I-ORG
Egyesületének	_	_	_	_	I-ORG
vezetőjét	_	_	_	_	O
Paltan-ból	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Topkhana	_	_	_	_	B-LOC
Road-on	_	_	_	_	I-LOC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Paltan-ban	_	_	_	_	B-LOC
lévő	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
baloldali	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
párt	_	_	_	_	O
irodáját	_	_	_	_	O
kora	_	_	_	_	O
reggeltől	_	_	_	_	O
körbevette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendőrség	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mostanra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzeti	_	_	_	_	B-ORG
Bizottságnak	_	_	_	_	I-ORG
szinte	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
tagját	_	_	_	_	O
őrizetbe	_	_	_	_	O
vették	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rendkívüli	_	_	_	_	O
Hír	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
letartóztatták	_	_	_	_	O
Nasrin	_	_	_	_	B-PER
Siraj-t	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Bangladesi	_	_	_	_	O
bloggerek	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
részesei	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
energiapolitikai	_	_	_	_	O
alku	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
tiltakozásnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
élőben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tegnap	_	_	_	_	O
néhányan	_	_	_	_	O
csatlakoztak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sztrájkhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
videón	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

OnnoMonosko	_	_	_	_	B-PER
Sharat	_	_	_	_	I-PER
fotókat	_	_	_	_	O
osztott	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bloggerek	_	_	_	_	O
tiltakozásakor	_	_	_	_	O
készültek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bloggerek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sztrájkra	_	_	_	_	O
felvértezve	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fotót	_	_	_	_	O
Sharat	_	_	_	_	B-PER
Chowdhury	_	_	_	_	I-PER
készítette	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
bloggerek	_	_	_	_	O
csoportja	_	_	_	_	O
délután	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Senki	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fizetett	_	_	_	_	O
nekik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kaptak	_	_	_	_	O
élelmet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szabad	_	_	_	_	O
akaratukból	_	_	_	_	O
jöttek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
támogatásukat	_	_	_	_	O
fejezték	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Némelyiknek	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
követője	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
semelyikük	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
versenyez	_	_	_	_	O
....	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Global	_	_	_	_	B-MISC
Voices	_	_	_	_	I-MISC
bangla	_	_	_	_	O
nyelvű	_	_	_	_	O
oldalának	_	_	_	_	O
fordítója	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
blogger	_	_	_	_	O
Kowshik	_	_	_	_	B-PER
blogján	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Somewhereinblog.neten	_	_	_	_	B-MISC
nyomon	_	_	_	_	O
követi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eseményeket	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Remélem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tudják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
népszerű	_	_	_	_	O
Dinmazur	_	_	_	_	B-MISC
néven	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
blogot	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
fiatal	_	_	_	_	O
mérnök	_	_	_	_	O
szerkeszti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyikük	_	_	_	_	O
Anupam	_	_	_	_	B-PER
Saikat	_	_	_	_	I-PER
Shanto	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
olaj-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gázkészletekről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
elemzései	_	_	_	_	O
sokunk	_	_	_	_	O
szemét	_	_	_	_	O
felnyitotta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bloggert	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
nemrég	_	_	_	_	O
letartóztatták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
ConocoPhillips	_	_	_	_	B-ORG
igazságtalan	_	_	_	_	O
üzletkötése	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
tiltakozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jelenleg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Shahbag	_	_	_	_	B-LOC
rendőrőrsön	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tüntető	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fogda	_	_	_	_	O
kocsijában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerzői	_	_	_	_	O
jogtulajdonos	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Demotix	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

2011.	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
alkalom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bengáli	_	_	_	_	O
blogtörténelem	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
bloggert	_	_	_	_	O
letartóztatnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Követeljük	_	_	_	_	O
Shanto	_	_	_	_	B-PER
szabadon	_	_	_	_	O
bocsátását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tiltakozásoknak	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szab	_	_	_	_	O
gátat	_	_	_	_	O
Shanto	_	_	_	_	B-PER
letartóztatása	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bangla	_	_	_	_	O
blogszféra	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
kiterjedt	_	_	_	_	O
erőforrásokkal	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majdnem	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
hallatja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hangját	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnyomás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
érdekek	_	_	_	_	O
kiárusítása	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
TV-adó	_	_	_	_	O
közvetítése	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
24	_	_	_	_	O
bloggert	_	_	_	_	O
tartóztattak	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
aznap	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
híján	_	_	_	_	O
mindet	_	_	_	_	O
szabadon	_	_	_	_	O
engedték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szóbeszéd	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
zendülés	_	_	_	_	O
készül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
letartóztatott	_	_	_	_	O
tüntetők	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
folyamán	_	_	_	_	O
magánszemélyek	_	_	_	_	O
jelentették	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
bloggereket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
aktivistákat	_	_	_	_	O
tartóztattak	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Több	_	_	_	_	O
blogger	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
köztük	_	_	_	_	O
Ayon	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
Choturmatrik	_	_	_	_	B-MISC
blogján	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
élményeit	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
közzé	_	_	_	_	O
fényképekkel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Online	_	_	_	_	O
poszter	_	_	_	_	O
követeli	_	_	_	_	O
Dinmazur	_	_	_	_	B-PER
(	_	_	_	_	O
Shanto	_	_	_	_	B-PER
)	_	_	_	_	O
szabadon	_	_	_	_	O
bocsátását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fotót	_	_	_	_	O
Kowshik	_	_	_	_	B-PER
készítette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lázas	_	_	_	_	O
voltam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vettem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
félnapos	_	_	_	_	O
sztrájkon	_	_	_	_	O
Paltanban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
földön	_	_	_	_	O
feküdtem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hartal	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
sztrájk	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
végéhez	_	_	_	_	O
ért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
éreztem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
nemzet	_	_	_	_	O
kínja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
vállamat	_	_	_	_	O
nyomja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szemem	_	_	_	_	O
elhomályosult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
felcsillant	_	_	_	_	O
benne	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
remény	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mert	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
felkeltek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hazafiak	_	_	_	_	O
felkeltek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nemzet	_	_	_	_	O
öntudatánál	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bátor	_	_	_	_	O
fiatalság	_	_	_	_	O
menetel	_	_	_	_	O
előre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
olvasható	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
blogposztokból	_	_	_	_	O
készült	_	_	_	_	O
összeállítás	_	_	_	_	O
Haseebtől	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Vaskar	_	_	_	_	B-PER
friss	_	_	_	_	O
híre	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Dinmozurt	_	_	_	_	B-PER
szabadon	_	_	_	_	O
engedték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Világ	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Oszd	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
2011.11.11-et	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világgal	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
poszt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Globális	_	_	_	_	B-MISC
fejlődés	_	_	_	_	I-MISC
2011	_	_	_	_	I-MISC
különkiadás	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mit	_	_	_	_	O
fogsz	_	_	_	_	O
csinálni	_	_	_	_	O
2011.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
11-én	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Oszd	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világgal	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
11Eleven	_	_	_	_	B-MISC
Projectben	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	O
segíts	_	_	_	_	O
elérni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-ORG
Nemzetek	_	_	_	_	I-ORG
Szervezete	_	_	_	_	I-ORG
által	_	_	_	_	O
kitűzött	_	_	_	_	O
milleniumi	_	_	_	_	O
fejlesztési	_	_	_	_	O
célokat	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Mondj	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
nekünk	_	_	_	_	O
valamit	_	_	_	_	O
magadról	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
téged	_	_	_	_	O
körülvevő	_	_	_	_	O
világról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nekünk	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
történeted	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csatlakozz	_	_	_	_	O
hozzánk	_	_	_	_	O
2011.11.11-én	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nyomd	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felvétel	_	_	_	_	O
gombot	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

2011.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
11.	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
töltened	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általad	_	_	_	_	O
készített	_	_	_	_	O
filmet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fotót	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
hangfelvételt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezekből	_	_	_	_	O
készül	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
különleges	_	_	_	_	O
projekt	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fotókönyv	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
világzenei	_	_	_	_	O
válogatás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
dokumentumfilm	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
projektből	_	_	_	_	O
befolyt	_	_	_	_	O
összegek	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
segélyszervezetekhez	_	_	_	_	O
kerülnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
segítenek	_	_	_	_	O
elérni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberiségnek	_	_	_	_	O
elérni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ENSZ	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
kitűzött	_	_	_	_	O
nyolc	_	_	_	_	O
milleniumi	_	_	_	_	O
fejlesztési	_	_	_	_	O
célt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kreatív	_	_	_	_	O
elmék	_	_	_	_	O
egyesüljetek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Még	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
hónap	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Augusztus	_	_	_	_	O
11-től	_	_	_	_	O
tudsz	_	_	_	_	O
regisztrálni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
csatlakozni	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
rögzítesz	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megosztasz	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
darabot	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
életedből	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindegy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
filmmel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fotóval	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
zenén	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
teszed	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Regisztrálhatsz	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
nagykövetként	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
terjeszti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
üzenetet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
városában	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
segít	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
közössége	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
hallassa	_	_	_	_	O
hangját	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kezdeményezésben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kövesd	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
11Eleven	_	_	_	_	B-MISC
Projectet	_	_	_	_	I-MISC
a	_	_	_	_	O
Facebookon	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
Twitteren	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
olvashatod	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
híreket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
projektről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Majd	_	_	_	_	O
2011.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
11-én	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
11/11/11	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
kapd	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
számítógéped	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mobilod	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kamerád	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
diktafononod	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
dokumentáld	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
általad	_	_	_	_	O
fontosnak	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
részét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
nyelveden	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

November	_	_	_	_	O
11.	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
küldd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elkészült	_	_	_	_	O
videót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fényképet	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
zenét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
11Eleven	_	_	_	_	B-MISC
Project	_	_	_	_	I-MISC
csapata	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beérkezett	_	_	_	_	O
anyagokból	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
filmet	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
létrehozni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
készült	_	_	_	_	O
dokumentumfilmet	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
2012.	_	_	_	_	O
szeptember	_	_	_	_	O
21-én	_	_	_	_	O
levetítik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ENSZ	_	_	_	_	B-ORG
nemzetközi	_	_	_	_	O
békenapján	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Global	_	_	_	_	B-ORG
Voices	_	_	_	_	I-ORG
partnere	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
11Eleven	_	_	_	_	B-MISC
Projectnek	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
segítünk	_	_	_	_	O
tájékoztatni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ENSZ	_	_	_	_	B-ORG
Milleniumi	_	_	_	_	O
Fejlesztési	_	_	_	_	O
Céljairól	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
MFC	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2011.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
11-én	_	_	_	_	O
felkérjük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
polgárát	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
segítsen	_	_	_	_	O
létrehozni	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
közösen	_	_	_	_	O
elkészített	_	_	_	_	O
portrét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberiségről	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
legyenek	_	_	_	_	O
fényképek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
filmek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hangfelvételek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
blogbejegyzések	_	_	_	_	O
erről	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
napról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
milleniumi	_	_	_	_	O
fejlesztési	_	_	_	_	O
célokról	_	_	_	_	O
szóljanak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
rólad	_	_	_	_	O
szóljanak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olvashatsz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyolc	_	_	_	_	O
fejlesztési	_	_	_	_	O
célról	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2015-ig	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
megvalósítás	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
intézkedésekről	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
különkiadásaink	_	_	_	_	O
oldalán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Arra	_	_	_	_	O
biztatunk	_	_	_	_	O
mindenkit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
milleniumi	_	_	_	_	O
fejlesztési	_	_	_	_	O
célokhoz	_	_	_	_	O
kapcsolódóan	_	_	_	_	O
írjon	_	_	_	_	O
blogbejegyzést	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
témában	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Azt	_	_	_	_	O
szeretném	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
100	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
múlva	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Milleniumi	_	_	_	_	B-MISC
Fejlesztési	_	_	_	_	I-MISC
Célok	_	_	_	_	I-MISC
oldalunkra	_	_	_	_	O
küldött	_	_	_	_	O
visszajelzések	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
felvesszük	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elkészült	_	_	_	_	O
írásokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
listánkra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csatlakozz	_	_	_	_	O
hozzánk	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ünnepeld	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberiséget	_	_	_	_	O
2011.11.11-én	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tunéziai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyiptomi	_	_	_	_	O
forradalmak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
arab	_	_	_	_	O
tavasz	_	_	_	_	O
felkelései	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Bahrein	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Jemen	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Szíria	_	_	_	_	B-LOC
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Japánt	_	_	_	_	B-LOC
sújtó	_	_	_	_	O
földrengés	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
zajló	_	_	_	_	O
brit	_	_	_	_	O
zavargások	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
nemcsak	_	_	_	_	O
tudósított	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
részévé	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
híreknek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Global	_	_	_	_	B-ORG
Voices	_	_	_	_	I-ORG
büszke	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
partnere	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ashoka	_	_	_	_	B-ORG
Changemakersnek	_	_	_	_	I-ORG
az	_	_	_	_	O
idei	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Civil	_	_	_	_	B-MISC
média	_	_	_	_	I-MISC
:	_	_	_	_	I-MISC
nemzetközi	_	_	_	_	I-MISC
innovációs	_	_	_	_	I-MISC
verseny	_	_	_	_	I-MISC
”	_	_	_	_	O
meghirdetésében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Google	_	_	_	_	B-ORG
is	_	_	_	_	O
támogat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
díjak	_	_	_	_	O
ötezer	_	_	_	_	O
dolláros	_	_	_	_	O
támogatási	_	_	_	_	O
összeget	_	_	_	_	O
jelentenek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
kezdeményezések	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
segítségével	_	_	_	_	O
próbálják	_	_	_	_	O
megváltoztatni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
teszed	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
rólad	_	_	_	_	O
akarunk	_	_	_	_	O
hallani	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Egyértelműen	_	_	_	_	O
látszik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alulról	_	_	_	_	O
szerveződő	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
ereje	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
világszerte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fejlődő	_	_	_	_	O
országokban	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
perifériára	_	_	_	_	O
szorult	_	_	_	_	O
közösségekben	_	_	_	_	O
sokan	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
férnek	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
technológiához	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
lehetővé	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
részvételt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
cenzúra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
akadályozza	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
embereket	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
használják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
platformokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kormányok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hatóságok	_	_	_	_	O
felismerték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eszközök	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
szerepet	_	_	_	_	O
játszhatnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mozgalmak	_	_	_	_	O
szervezésében	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
aktivizmusban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Civil	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
Bissau-Guineában	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Rising	_	_	_	_	B-ORG
Voices	_	_	_	_	I-ORG
fotója	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Flickr-en	_	_	_	_	B-MISC
(	_	_	_	_	O
CC	_	_	_	_	B-MISC
BY-NC-SA	_	_	_	_	I-MISC
2.0	_	_	_	_	I-MISC
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindezen	_	_	_	_	O
kihívások	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
megújítói	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
képesek	_	_	_	_	O
publikálni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
résztvenni	_	_	_	_	O
azoknak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ügyeknek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
megtárgyalásában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
közösségeiket	_	_	_	_	O
érintik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Ashoka	_	_	_	_	B-ORG
egy	_	_	_	_	O
1980	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
működő	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vezető	_	_	_	_	O
szociális	_	_	_	_	O
vállalkozókat	_	_	_	_	O
támogatja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azokat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyéneket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akiknek	_	_	_	_	O
innovatív	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
praktikus	_	_	_	_	O
ötleteik	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
társadalmi	_	_	_	_	O
problémák	_	_	_	_	O
megoldására	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Ashoka	_	_	_	_	B-ORG
Changemakers	_	_	_	_	I-ORG
projektje	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
közösséget	_	_	_	_	O
takar	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
társadalmi	_	_	_	_	O
változásokat	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
együttműködéseken	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mentor	_	_	_	_	O
programokon	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
támogatja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
versenyre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világon	_	_	_	_	O
bárki	_	_	_	_	O
nevezhet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
próbálja	_	_	_	_	O
megváltoztatni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
kommunikálnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
hozzáférnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hírekhez	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
információkhoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nyertesek	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
négyen	_	_	_	_	O
kaphatnak	_	_	_	_	O
ötezer	_	_	_	_	O
dolláros	_	_	_	_	O
készpénz	_	_	_	_	O
jutalmat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzösszeget	_	_	_	_	O
korlátozás	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
használhatják	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
projektjük	_	_	_	_	O
megvalósítására	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezenkívül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pályázók	_	_	_	_	O
elnyerhetik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ashoka	_	_	_	_	B-ORG
ösztöndíját	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
hároméves	_	_	_	_	O
ciklusra	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megélhetés	_	_	_	_	O
költségeit	_	_	_	_	O
fedező	_	_	_	_	O
támogatást	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hozzáférést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szociális	_	_	_	_	O
vállalkozók	_	_	_	_	O
hálózatához	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Változtasd	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világot	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nevezés	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
egyszerű	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nézd	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
videót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
olvasd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
részletes	_	_	_	_	O
instrukciókat	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
küldd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
pályázatodat	_	_	_	_	O
2011.	_	_	_	_	O
szeptember	_	_	_	_	O
14-ig	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
pályázatok	_	_	_	_	O
nyelve	_	_	_	_	O
angol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
arab	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
francia	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
indonéziai	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
japán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mandarin	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
portugál	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
thai	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
használnod	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
versenyre	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
ötletet	_	_	_	_	O
várunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kommunikáció	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
információ	_	_	_	_	O
technológia	_	_	_	_	O
bármely	_	_	_	_	O
eszközét	_	_	_	_	O
használja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudj	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
többet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
médiához	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
hozzáférésről	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Global	_	_	_	_	B-ORG
Voices	_	_	_	_	I-ORG
társalapítójától	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Ethan	_	_	_	_	B-PER
Zuckermantól	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alábbi	_	_	_	_	O
Changemakersnek	_	_	_	_	B-ORG
adott	_	_	_	_	O
interjúból	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
látogass	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
médiát	_	_	_	_	O
támogató	_	_	_	_	O
Rising	_	_	_	_	B-MISC
Voices	_	_	_	_	I-MISC
oldalunkra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szerző	_	_	_	_	O
megjegyzése	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
GVA	_	_	_	_	B-MISC
új	_	_	_	_	O
sorozatának	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Netizen	_	_	_	_	B-MISC
Reportnak	_	_	_	_	I-MISC
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
sorozat	_	_	_	_	O
azokról	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legfrissebb	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
fejleményekről	_	_	_	_	O
kíván	_	_	_	_	O
áttekintést	_	_	_	_	O
nyújtani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
interneten	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állampolgárok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vállalatok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormányok	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
erőviszonyok	_	_	_	_	O
változásaihoz	_	_	_	_	O
kapcsolódnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Remélem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendszeres	_	_	_	_	O
jelentések	_	_	_	_	O
hasznos	_	_	_	_	O
információkat	_	_	_	_	O
kínálnak	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
világszerte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetezőknek	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
próbálják	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
befolyásolni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
formálni	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
digitális	_	_	_	_	O
platformokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hálózatokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyektől	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
magunk	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
függünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Információkkal	_	_	_	_	O
felvértezve	_	_	_	_	O
ugyanis	_	_	_	_	O
jobbak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esélyeink	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
tudjuk	_	_	_	_	O
védeni	_	_	_	_	O
jogainkat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
biztosítsuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internet	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
fejlődik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
összeegyeztethető	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szólás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vélemény	_	_	_	_	O
szabadságával	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
jelentések	_	_	_	_	O
formátuma	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tartalma	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olvasói	_	_	_	_	O
visszajelzések	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerzői	_	_	_	_	O
kísérletezés	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
biztosan	_	_	_	_	O
változni	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elkövetkező	_	_	_	_	O
hónapokban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
szeretnél	_	_	_	_	O
információkat	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
linkeket	_	_	_	_	O
küldeni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
megjelenjenek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Netizen	_	_	_	_	B-MISC
Report	_	_	_	_	I-MISC
későbbi	_	_	_	_	O
kiadásaiban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kérlek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lépj	_	_	_	_	O
velem	_	_	_	_	O
kapcsolatba	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Közösségi	_	_	_	_	O
hálók	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
személyazonosság	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
Google	_	_	_	_	B-ORG
új	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
hálója	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Google+	_	_	_	_	B-MISC
júniusi	_	_	_	_	O
indulását	_	_	_	_	O
sokan	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Facebooknak	_	_	_	_	B-MISC
az	_	_	_	_	O
alternatívájaként	_	_	_	_	O
üdvözölték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Facebookot	_	_	_	_	B-ORG
már	_	_	_	_	O
régóta	_	_	_	_	O
érték	_	_	_	_	O
bírálatok	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
oldal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magánéleti	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
személyes	_	_	_	_	O
adatokat	_	_	_	_	O
kezeli	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ám	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
Google+	_	_	_	_	B-MISC
felhasználót	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
aktivistát	_	_	_	_	O
dühít	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
hálón	_	_	_	_	O
valódi	_	_	_	_	O
névvel	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
létrehozni	_	_	_	_	O
Google	_	_	_	_	B-MISC
profilt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
profilokat	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
nevek	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
megadva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tűnnek	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
valódinak	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
törlik	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
csakúgy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
azokét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
valódiságukat	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudják	_	_	_	_	O
igazolni	_	_	_	_	O
valamilyen	_	_	_	_	O
hivatalos	_	_	_	_	O
azonosító	_	_	_	_	O
okmány	_	_	_	_	O
másolatának	_	_	_	_	O
beküldésével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ahogy	_	_	_	_	O
danah	_	_	_	_	B-PER
boyd	_	_	_	_	I-PER
fogalmazott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
valódi	_	_	_	_	O
név	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
politikája	_	_	_	_	O
hatalommal	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
visszaélés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fenntartások	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
tovább	_	_	_	_	O
szaporodtak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Google	_	_	_	_	B-ORG
vezérigazgatója	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Eric	_	_	_	_	B-PER
Schmidt	_	_	_	_	I-PER
megjegyzései	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vállalat	_	_	_	_	O
egyfajta	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
személyazonosító-szolgáltatás	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
kíván	_	_	_	_	O
lenni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Todd	_	_	_	_	B-PER
Vierling	_	_	_	_	I-PER
hősies	_	_	_	_	O
erőfeszítéssel	_	_	_	_	O
gyűjt	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
cikket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
blogbejegyzést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
hálók	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
személyazonosság-háborújával	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
foglalkozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megtekintheted	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
követheted	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kiegészítheted	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
táblázatát	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
RIM	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zavargások	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Reuters	_	_	_	_	B-ORG
tudósítása	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Research	_	_	_	_	B-ORG
In	_	_	_	_	I-ORG
Motion	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
RIM	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
bejelentette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hajlandó	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
lekapcsolni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Királyságban	_	_	_	_	I-LOC
népszerű	_	_	_	_	O
Blackberry	_	_	_	_	B-MISC
Messenger	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	O
BBM	_	_	_	_	B-MISC
)	_	_	_	_	O
szolgáltatását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
zavargások	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
rendelné	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Facebook	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitter	_	_	_	_	B-ORG
képviselői	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Királyság	_	_	_	_	I-LOC
hatóságainak	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
hálók	_	_	_	_	O
lekapcsolása	_	_	_	_	O
válsághelyzetekben	_	_	_	_	O
nemkívánatos	_	_	_	_	O
következményekkel	_	_	_	_	O
járna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerzői	_	_	_	_	O
jogok	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
hónap	_	_	_	_	O
elején	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Global	_	_	_	_	B-ORG
Congress	_	_	_	_	I-ORG
on	_	_	_	_	I-ORG
Intellectual	_	_	_	_	I-ORG
Property	_	_	_	_	I-ORG
and	_	_	_	_	I-ORG
Public	_	_	_	_	I-ORG
Interest	_	_	_	_	I-ORG
közzétette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Washington	_	_	_	_	B-MISC
Declaration	_	_	_	_	I-MISC
on	_	_	_	_	I-MISC
Intellectual	_	_	_	_	I-MISC
Property	_	_	_	_	I-MISC
and	_	_	_	_	I-MISC
the	_	_	_	_	I-MISC
Public	_	_	_	_	I-MISC
Interest	_	_	_	_	I-MISC
elnevezésű	_	_	_	_	O
állásfoglalást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ahogy	_	_	_	_	O
Sherwin	_	_	_	_	B-PER
Siy	_	_	_	_	I-PER
fogalmaz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Public	_	_	_	_	B-ORG
Knowledge-től	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyilatkozat	_	_	_	_	O
felszólítja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
döntéshozókat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
biztosítsák	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szellemi	_	_	_	_	O
tulajdon	_	_	_	_	O
védelmével	_	_	_	_	O
párhuzamosan	_	_	_	_	O
sor	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
személyes	_	_	_	_	O
adatok	_	_	_	_	O
védelme	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
véleménynyilvánítás	_	_	_	_	O
szabadsága	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
jogok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fogyasztóvédelem	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
piaci	_	_	_	_	O
verseny	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
elvei	_	_	_	_	O
melletti	_	_	_	_	O
erős	_	_	_	_	O
elköteleződésre	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
dokumentumot	_	_	_	_	O
bárki	_	_	_	_	O
támogathatja	_	_	_	_	O
aláírásával	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
IP	_	_	_	_	B-ORG
Watch	_	_	_	_	I-ORG
hasznos	_	_	_	_	O
összefoglalója	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elemzése	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
témával	_	_	_	_	O
foglalkozó	_	_	_	_	O
cikkek	_	_	_	_	O
linkjeivel	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
olvasható	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Németországban	_	_	_	_	B-LOC
egy	_	_	_	_	O
bíróság	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
döntött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetszolgáltató	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tehető	_	_	_	_	O
felelőssé	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felhasználó	_	_	_	_	O
szerzői	_	_	_	_	O
jogokat	_	_	_	_	O
sért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EMI	_	_	_	_	B-ORG
pert	_	_	_	_	O
indított	_	_	_	_	O
Németország	_	_	_	_	B-LOC
egyik	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
internetszolgáltatója	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
követelve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
HanseNet	_	_	_	_	B-ORG
Telekommunikations	_	_	_	_	I-ORG
blokkoljon	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
bizonyos	_	_	_	_	O
fájlcserélő	_	_	_	_	O
honlapot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EMI	_	_	_	_	B-ORG
azzal	_	_	_	_	O
érvelt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
HanseNet	_	_	_	_	B-ORG
tulajdonképpen	_	_	_	_	O
bűnrészes	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fájlmegosztásban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiért	_	_	_	_	O
internethozzáférést	_	_	_	_	O
biztosított	_	_	_	_	O
valakinek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szolgáltatást	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fájlmegosztó	_	_	_	_	O
oldalhoz	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
hozzáférésre	_	_	_	_	O
használta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bíróság	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
keresetet	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
megalapozatlannak	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
minősítette	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elutasította	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Felügyelet	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
Freedom	_	_	_	_	B-MISC
Not	_	_	_	_	I-MISC
Fear	_	_	_	_	I-MISC
mozgalom	_	_	_	_	O
szeptember	_	_	_	_	O
17-ét	_	_	_	_	O
tiltakozási	_	_	_	_	O
nappá	_	_	_	_	O
nyilvánította	_	_	_	_	O
Brüsszelben	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szervezők	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
döntéshozatal	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
hatással	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mindennapi	_	_	_	_	O
életünkre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
polgári	_	_	_	_	O
szabadságjogainkra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
egyre	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
szükségtelen	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
aránytalan	_	_	_	_	O
kormányzati	_	_	_	_	O
felügyeleti	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
terjeszt	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
ránk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
érem	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
oldala	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
eközben	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
törekszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szigorítsa	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
hardverek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szoftverek	_	_	_	_	O
exportjára	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
szabályozásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeket	_	_	_	_	O
autoritárius	_	_	_	_	O
rezsimek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cenzúra	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnyomás	_	_	_	_	O
szolgálatába	_	_	_	_	O
tudnak	_	_	_	_	O
állítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Cenzúra	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Wall	_	_	_	_	B-ORG
Street	_	_	_	_	I-ORG
Journal	_	_	_	_	I-ORG
hosszú	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
foglalkozik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
thaiföldi	_	_	_	_	O
internet	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
intézkedésekkel	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
veszélyezteti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kereskedelmet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
korlátozza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szólásszabadságot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Electronic	_	_	_	_	B-ORG
Frontier	_	_	_	_	I-ORG
Foundation	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
EFF	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
adatvédő	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
nyílt	_	_	_	_	O
levelet	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
PDF	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
írt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Koreai	_	_	_	_	B-ORG
Kommunikációs	_	_	_	_	I-ORG
Szabványok	_	_	_	_	I-ORG
Bizottságának	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EFF	_	_	_	_	B-ORG
levelében	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
tagjait	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
mély	_	_	_	_	O
aggodalommal	_	_	_	_	O
tölti	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internet	_	_	_	_	O
cenzúrázására	_	_	_	_	O
létrehozott	_	_	_	_	O
adminisztratív	_	_	_	_	O
testületek	_	_	_	_	O
szaporodása	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
ilyet	_	_	_	_	O
állítottak	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
Törökországban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Ausztráliában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Indiában	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
Dél-Koreában	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Internet	_	_	_	_	O
kormányzás	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
évente	_	_	_	_	O
megtartott	_	_	_	_	O
Internet	_	_	_	_	B-MISC
Governance	_	_	_	_	I-MISC
Forum	_	_	_	_	I-MISC
nemzetközi	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
konferencia	_	_	_	_	O
megrendezésére	_	_	_	_	O
ezúttal	_	_	_	_	O
Nairobiban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Kenyában	_	_	_	_	B-LOC
kerül	_	_	_	_	O
sor	_	_	_	_	O
szeptember	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rendezvény	_	_	_	_	O
nyitott	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudsz	_	_	_	_	O
elmenni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lehetőség	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
részvételre	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hamarosan	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
információk	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
felkerülnek	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendezvényről	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
GVA-ra	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

Eközben	_	_	_	_	O
komoly	_	_	_	_	O
harc	_	_	_	_	O
folyik	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
vajon	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internet	_	_	_	_	O
szabályozását	_	_	_	_	O
egyedül	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormányra	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
bízni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
érdekelt	_	_	_	_	O
szereplőknek	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
magánvállalatoknak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
szervezeteknek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
technikai	_	_	_	_	O
szakértőknek	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
egyszerű	_	_	_	_	O
internetezőknek	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
biztosítani	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jogot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vegyenek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
politikát	_	_	_	_	O
alakító	_	_	_	_	O
döntéshozatalban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
megközelítés	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
úgynevezett	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
multistakeholderism	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jeremy	_	_	_	_	B-PER
Malcolm	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internet	_	_	_	_	O
szabályozásának	_	_	_	_	O
kutatója	_	_	_	_	O
nemrég	_	_	_	_	O
írt	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
tanulmányt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
témában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melynek	_	_	_	_	O
elérhetővé	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kivonatát	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
IGFWatch	_	_	_	_	B-MISC
blogon	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
olvasható	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Eközben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Internet	_	_	_	_	B-ORG
Testület	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	I-ORG
Bejegyzett	_	_	_	_	I-ORG
Nevekért	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Számokért	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
ICANN	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
domain	_	_	_	_	O
nevek	_	_	_	_	O
rendszerének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
DNS	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
összehangolását	_	_	_	_	O
végzi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
támadást	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiért	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
hatalmat	_	_	_	_	O
ad	_	_	_	_	O
nem-kormányzati	_	_	_	_	O
szereplőknek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bírálatokat	_	_	_	_	O
nemcsak	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
tekintélyelvű	_	_	_	_	O
országoktól	_	_	_	_	O
érkeztek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
Kína	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Irán	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Uniótól	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

Milton	_	_	_	_	B-PER
Mueller	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Internet	_	_	_	_	B-ORG
Governance	_	_	_	_	I-ORG
Project	_	_	_	_	I-ORG
képviselője	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
kérdést	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Tulajdonképpen	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
írta	_	_	_	_	O
ezeket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ICANN-papírokat	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Mueller	_	_	_	_	B-PER
egy	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
részből	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
elemzést	_	_	_	_	O
írt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dokumentumokról	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Közelgő	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
események	_	_	_	_	O
élő	_	_	_	_	O
közvetítése	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
küldjétek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
linkjeiteket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Netizen	_	_	_	_	B-MISC
Report	_	_	_	_	I-MISC
jövőbeli	_	_	_	_	O
kiadásaihoz	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
):	_	_	_	_	O
Szeptember	_	_	_	_	O
22-én	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
OneWebDay	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Internet	_	_	_	_	B-MISC
Föld	_	_	_	_	I-MISC
napja	_	_	_	_	I-MISC
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	B-ORG
York-i	_	_	_	_	I-ORG
Internet	_	_	_	_	I-ORG
Társaság	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	O
OneWebDay-t	_	_	_	_	B-MISC
Bob	_	_	_	_	B-PER
Frankston	_	_	_	_	I-PER
számítógéptudós	_	_	_	_	O
nyilvános	_	_	_	_	O
előadásával	_	_	_	_	O
ünnepli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelynek	_	_	_	_	O
címe	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Infrastruktúra-közvagyon	_	_	_	_	B-MISC
–	_	_	_	_	I-MISC
a	_	_	_	_	I-MISC
konnektivitás	_	_	_	_	I-MISC
jövője	_	_	_	_	I-MISC
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szeptember	_	_	_	_	O
23.	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Black	_	_	_	_	B-MISC
Voices	_	_	_	_	I-MISC
for	_	_	_	_	I-MISC
Internet	_	_	_	_	I-MISC
Freedom	_	_	_	_	I-MISC
indulása	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
washingtoni	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	B-ORG
America	_	_	_	_	I-ORG
Foundationben	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

Legfrissebb	_	_	_	_	O
folyóiratcikkek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
könyvek	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-MISC
Whole	_	_	_	_	I-MISC
World	_	_	_	_	I-MISC
Is	_	_	_	_	I-MISC
Watching	_	_	_	_	I-MISC
:	_	_	_	_	I-MISC
In	_	_	_	_	I-MISC
an	_	_	_	_	I-MISC
increasingly	_	_	_	_	I-MISC
monitored	_	_	_	_	I-MISC
world	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	I-MISC
how	_	_	_	_	I-MISC
can	_	_	_	_	I-MISC
consumers	_	_	_	_	I-MISC
and	_	_	_	_	I-MISC
citizens	_	_	_	_	I-MISC
reclaim	_	_	_	_	I-MISC
ownership	_	_	_	_	I-MISC
of	_	_	_	_	I-MISC
their	_	_	_	_	I-MISC
private	_	_	_	_	I-MISC
lives	_	_	_	_	I-MISC
?	_	_	_	_	I-MISC

James	_	_	_	_	B-PER
B.	_	_	_	_	I-PER
Rule	_	_	_	_	I-PER
írása	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-MISC
Journal	_	_	_	_	I-MISC
of	_	_	_	_	I-MISC
Democracy-ben	_	_	_	_	I-MISC
.	_	_	_	_	O

Digital	_	_	_	_	O
AlterNatives	_	_	_	_	O
with	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Cause	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
holland	_	_	_	_	O
alapítvány	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hivos	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Centre	_	_	_	_	B-ORG
for	_	_	_	_	I-ORG
Internet	_	_	_	_	I-ORG
and	_	_	_	_	I-ORG
Society	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
Bangalore	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
India	_	_	_	_	B-LOC
)	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
kiadott	_	_	_	_	O
tanulmánygyűjtemény	_	_	_	_	O
úgynevezett	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
digitális	_	_	_	_	O
bennszülöttek	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
írásait	_	_	_	_	O
gyűjtötte	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
mindenfelől	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világból	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hatodik	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
Internet	_	_	_	_	B-MISC
Governance	_	_	_	_	I-MISC
Forum	_	_	_	_	I-MISC
találkozója	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
héten	_	_	_	_	O
kezdődik	_	_	_	_	O
Nairobiban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
programot	_	_	_	_	O
innen	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
letölteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
veszel	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
személyesen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
távolból	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
becsatlakozhatsz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
webes	_	_	_	_	O
közvetítésekhez	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
WebEx-részvételhez	_	_	_	_	O
tartozó	_	_	_	_	O
linkek	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
lesznek	_	_	_	_	O
megtalálhatók	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
találkozó	_	_	_	_	O
keddi	_	_	_	_	O
indulása	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
elkövetkező	_	_	_	_	O
napokban	_	_	_	_	O
részletesebb	_	_	_	_	O
ismertetőt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
közzéteszünk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
részvételről	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azokról	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előadásokról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
érdekelhetik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Global	_	_	_	_	B-MISC
Voices	_	_	_	_	I-MISC
közösségét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
IGF	_	_	_	_	B-MISC
résztvevőivel	_	_	_	_	O
kapcsolatba	_	_	_	_	O
léphetsz	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
csatlakozol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Diplo	_	_	_	_	B-ORG
internet-irányítás	_	_	_	_	O
közösségéhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Többek	_	_	_	_	O
közt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetbiztonság	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
diverzitás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szólásszabadság	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kritikus	_	_	_	_	O
internet	_	_	_	_	O
erőforrások	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internet-irányítás	_	_	_	_	O
jövőjéről	_	_	_	_	O
tárgyalnak	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormányok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
cégek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tech	_	_	_	_	O
közösségek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
szervezetek	_	_	_	_	O
képviselői	_	_	_	_	O
Nairobiban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Biztosan	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kína	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Oroszország	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Tádzsikisztán	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Üzbegisztán	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
nemrég	_	_	_	_	O
közzétett	_	_	_	_	O
dokumentumról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
szabályrendszer	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
létrehozását	_	_	_	_	O
javasolja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ENSZ-nek	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
brazil	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
indiai	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
dél	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
afrikai	_	_	_	_	O
javaslatról	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
PDF	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
internetet	_	_	_	_	O
szabályozó	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
testületet	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
hozna	_	_	_	_	O
létre	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ENSZ-en	_	_	_	_	B-ORG
belül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Milton	_	_	_	_	B-PER
Mueller	_	_	_	_	I-PER
az	_	_	_	_	O
IGP	_	_	_	_	B-MISC
blogon	_	_	_	_	O
mindkét	_	_	_	_	O
szövegről	_	_	_	_	O
közölt	_	_	_	_	O
elemzést	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
olvasd	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ICANN	_	_	_	_	B-ORG
jól	_	_	_	_	O
halad	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
domain	_	_	_	_	O
név	_	_	_	_	O
kiterjesztési	_	_	_	_	O
tervekkel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elindított	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
honlapot	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
generikus	_	_	_	_	O
felső	_	_	_	_	O
szintű	_	_	_	_	O
domain	_	_	_	_	O
nyilvántartókról	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
gTLD	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
alkalmazási	_	_	_	_	O
leírással	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
vázolja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
ingatlanok	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
létrehozásának	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kezelésének	_	_	_	_	O
felhasználási	_	_	_	_	O
szabályait	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Minds	_	_	_	_	B-ORG
and	_	_	_	_	I-ORG
Machines	_	_	_	_	I-ORG
összefoglalója	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Kalózpárt	_	_	_	_	B-ORG
németországi	_	_	_	_	O
szervezete	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelynek	_	_	_	_	O
központi	_	_	_	_	O
ügyei	_	_	_	_	O
közt	_	_	_	_	O
szerepel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerzői	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
reform	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adatvédelem	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cenzúra	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
küzdelem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
közel	_	_	_	_	O
9	_	_	_	_	O
százalékot	_	_	_	_	O
ért	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
berlini	_	_	_	_	O
tartományi	_	_	_	_	O
választáson	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
múlt	_	_	_	_	O
héten	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
bíróság	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Obama-kormány	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
törekvése	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
döntött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
leállított	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2008-as	_	_	_	_	O
külföldi	_	_	_	_	O
megfigyelési	_	_	_	_	O
törvényt	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
FISA	_	_	_	_	B-MISC
)	_	_	_	_	O
megkérdőjelező	_	_	_	_	O
eljárást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
lehetővé	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetbiztonsági	_	_	_	_	O
hivatal	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
figyelmeztetés	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
hallgasson	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
állampolgárokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beszélgetés	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
részvevője	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tengerentúlon	_	_	_	_	O
tartózkodik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-ORG
Weibo	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legnépszerűbb	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
mikroblog	_	_	_	_	O
kiterjeszti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cenzúrát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cég	_	_	_	_	O
ügyevezetője	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megakadályozza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
pletykák	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
terjedését	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
ehhez	_	_	_	_	O
kapcsolódó	_	_	_	_	O
elemzésben	_	_	_	_	O
James	_	_	_	_	B-PER
Reilly	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
Sydney	_	_	_	_	B-ORG
Egyetemtől	_	_	_	_	I-ORG
leírja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
módszereket	_	_	_	_	O
használ	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elégedetlenkedő	_	_	_	_	O
népet	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
kordában	_	_	_	_	O
tartsa	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Wordpresst	_	_	_	_	B-MISC
blokkolták	_	_	_	_	O
Szíriában	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
pakisztáni	_	_	_	_	O
belügyminiszter	_	_	_	_	O
bejelentette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kormánya	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Gmail	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
YouTube	_	_	_	_	B-MISC
betiltását	_	_	_	_	O
tervezi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
terroristák	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
rosszfiúk	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
használják	_	_	_	_	O
ezeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szolgáltatásokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
sokak	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
Jiew	_	_	_	_	B-MISC
néven	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
Chiranuch	_	_	_	_	B-PER
Premchaiporn	_	_	_	_	I-PER
thaiföldi	_	_	_	_	O
szerkesztőt	_	_	_	_	O
bíróság	_	_	_	_	O
elé	_	_	_	_	O
állították	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
számítógépes	_	_	_	_	O
bűnözésről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
megsértése	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Védelmi	_	_	_	_	O
eljárása	_	_	_	_	O
szeptember	_	_	_	_	O
20-án	_	_	_	_	O
kezdődött	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Thaiföld	_	_	_	_	B-LOC
egyik	_	_	_	_	O
legnépszerűbb	_	_	_	_	O
alternatív	_	_	_	_	O
honlapjának	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Prachtainak	_	_	_	_	B-MISC
a	_	_	_	_	O
webszerkesztőjét	_	_	_	_	O
ismeretlen	_	_	_	_	O
felhasználók	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
hagyott	_	_	_	_	O
kommentek	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
vonják	_	_	_	_	O
felelősségre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
Google-ként	_	_	_	_	B-ORG
”	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
Baidu	_	_	_	_	B-ORG
Thaiföld	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Egyiptom	_	_	_	_	B-LOC
irányába	_	_	_	_	O
terjeszkedik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


