# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
A	_	_	_	_	O
női	_	_	_	_	O
ökölvívás	_	_	_	_	O
2012-es	_	_	_	_	O
olimpiai	_	_	_	_	O
versenyszámmá	_	_	_	_	O
tételével	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
női	_	_	_	_	O
versenyzők	_	_	_	_	O
immár	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
sportágban	_	_	_	_	O
ugyanúgy	_	_	_	_	O
versenyezhetnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férfiak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nők	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1900-as	_	_	_	_	O
párizsi	_	_	_	_	O
olimpián	_	_	_	_	O
vehettek	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kép	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
earthandroid.wordpress.com	_	_	_	_	O
engedélyével	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
közlésre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
alkalom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-ORG
Államok	_	_	_	_	I-ORG
olimpiai	_	_	_	_	O
csapatában	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
269	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
261	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
tájékoztatásul	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legidősebb	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
sportoló	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lovas	_	_	_	_	O
Karen	_	_	_	_	B-PER
O	_	_	_	_	I-PER
’	_	_	_	_	I-PER
Connor	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
54	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legfiatalabb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
15	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
úszó	_	_	_	_	O
Katie	_	_	_	_	B-PER
Ledecky	_	_	_	_	I-PER
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
női	_	_	_	_	O
sportolóknál	_	_	_	_	O
maradva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Muszlim	_	_	_	_	B-MISC
nők	_	_	_	_	I-MISC
a	_	_	_	_	I-MISC
sportban	_	_	_	_	I-MISC
blog	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
muszlim	_	_	_	_	O
nők	_	_	_	_	O
sporttevékenységekben	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
részvételével	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
összegyűjtött	_	_	_	_	O
anyagok	_	_	_	_	O
tárháza	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nagyszerű	_	_	_	_	O
képeket	_	_	_	_	O
közöl	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Vanity	_	_	_	_	B-ORG
Fair	_	_	_	_	I-ORG
divatmagazin	_	_	_	_	O
készített	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olimpiai	_	_	_	_	O
részvételre	_	_	_	_	O
készülő	_	_	_	_	O
muszlim	_	_	_	_	O
nőkről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
blog	_	_	_	_	O
összegyűjti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mainstream	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
cikkeit	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
posztjait	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
kivonatolja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
rendszerezi	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
könnyebb	_	_	_	_	O
olvashatóság	_	_	_	_	O
kedvéért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
kevés	_	_	_	_	O
poszt	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
muszlim	_	_	_	_	O
nők	_	_	_	_	O
olimpiai	_	_	_	_	O
szereplésével	_	_	_	_	O
foglalkoznak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ahogy	_	_	_	_	O
London	_	_	_	_	B-ORG
készül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
showjára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Macro	_	_	_	_	B-ORG
Man	_	_	_	_	I-ORG
csapata	_	_	_	_	O
hozzátette	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
gondolatait	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2012-es	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
olimpia	_	_	_	_	O
legesélyesebb	_	_	_	_	O
favoritjairól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vitorlázás	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
kemény	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legtöbb	_	_	_	_	O
versenytárs	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legszélsőbb	_	_	_	_	O
határokat	_	_	_	_	O
próbálgatja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Barclays	_	_	_	_	B-ORG
állítólag	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
BoE	_	_	_	_	B-ORG
(	_	_	_	_	O
Bank	_	_	_	_	B-ORG
of	_	_	_	_	I-ORG
England	_	_	_	_	I-ORG
)	_	_	_	_	O
tanácsadóinak	_	_	_	_	O
javaslata	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
akarja	_	_	_	_	O
kezelni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vitorlát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csapatkapitány	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hajósinasának	_	_	_	_	O
hirtelen	_	_	_	_	O
öngyilkossága	_	_	_	_	O
nyitva	_	_	_	_	O
hagyta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lehetőséget	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
HSBC-vel	_	_	_	_	B-ORG
üzletelő	_	_	_	_	O
Irán	_	_	_	_	B-ORG
számára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
vihart	_	_	_	_	O
jeleznek	_	_	_	_	O
előre	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
évre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
számítunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mezőnyből	_	_	_	_	O
sokan	_	_	_	_	O
fognak	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
felborulni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
US-JPM	_	_	_	_	B-ORG
(	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
JP	_	_	_	_	B-ORG
Morgan	_	_	_	_	I-ORG
bankház	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
csapata	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
eddig	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
milliárdot	_	_	_	_	O
költött	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kijavítsa	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
bálnával	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
ütközés	_	_	_	_	O
sérüléseit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyan	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sportesemények	_	_	_	_	O
körüli	_	_	_	_	O
emberkereskedelem	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
szexuális	_	_	_	_	O
kizsákmányolásra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkások	_	_	_	_	O
kizsákmányolására	_	_	_	_	O
irányul	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
körüli	_	_	_	_	O
történeteket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
statisztikákat	_	_	_	_	O
nehezen	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
követni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
tudjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
események	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
remek	_	_	_	_	O
lehetőséget	_	_	_	_	O
jelentenek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
munkások	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fogyasztók	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
csoportjait	_	_	_	_	O
felvilágosítsuk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenségről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
hálózatokat	_	_	_	_	O
alakítsunk	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ahogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olimpia	_	_	_	_	O
közeledik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Mercy	_	_	_	_	B-ORG
Investment	_	_	_	_	I-ORG
Services	_	_	_	_	I-ORG
csatlakozott	_	_	_	_	O
partnereinkhez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Interfaith	_	_	_	_	B-ORG
Center	_	_	_	_	I-ORG
for	_	_	_	_	I-ORG
Corporate	_	_	_	_	I-ORG
Responsibility-nél	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
ICCR	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
partnereinkhez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ecumenical	_	_	_	_	B-ORG
Council	_	_	_	_	I-ORG
for	_	_	_	_	I-ORG
Corporate	_	_	_	_	I-ORG
Responsibility	_	_	_	_	I-ORG
csoportnál	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
felszólítsák	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
londoni	_	_	_	_	O
hoteleket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olimpia	_	_	_	_	O
szponzorait	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
beszállítóit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nyilvánosan	_	_	_	_	O
álljanak	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ügyben	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gondoskodjanak	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tevékenységeik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberkereskedelemben	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
(szex)munkás	_	_	_	_	O
rabszolgaüzletben	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
érintettek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Fellowship	_	_	_	_	B-ORG
of	_	_	_	_	I-ORG
Mind	_	_	_	_	I-ORG
veti	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
izraeli	_	_	_	_	O
sportolók	_	_	_	_	O
1972-es	_	_	_	_	O
müncheni	_	_	_	_	O
játékok	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
lemészárlásának	_	_	_	_	O
témáját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
válság	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
Husszein	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Jordánia	_	_	_	_	B-LOC
királya	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
arab	_	_	_	_	O
vezető	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
nyilvánosan	_	_	_	_	O
elítélte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olimpiai	_	_	_	_	O
támadást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
beteg	_	_	_	_	O
elmék	_	_	_	_	O
civilizáció	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
barbár	_	_	_	_	O
támadásának	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
nevezte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Negyven	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játékokon	_	_	_	_	O
résztvevő	_	_	_	_	O
arab	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
perces	_	_	_	_	O
csendet	_	_	_	_	O
felajánlani	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szörnyű	_	_	_	_	O
gyilkosság	_	_	_	_	O
emlékére	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Közben	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
köteteket	_	_	_	_	O
beszélnek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igaz	_	_	_	_	O
hitről	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
vallásuk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
béke	_	_	_	_	O
vallása	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tehát	_	_	_	_	O
gondolatban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szavakban	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tettekben	_	_	_	_	O
bojkottálni	_	_	_	_	O
fogom	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olimpiát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
biztatlak	_	_	_	_	O
titeket	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Semmilyen	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fogom	_	_	_	_	O
követni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
híradásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
vásárlok	_	_	_	_	O
emléktárgyakat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játékokról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Érdemtelenek	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
figyelmére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
értékelik	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szellemet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiről	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olimpiának	_	_	_	_	O
feltételezhetően	_	_	_	_	O
szólni	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
dolgot	_	_	_	_	O
fogok	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tudatom	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
NBC-vel	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
társaságokkal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
önmagukat	_	_	_	_	O
olimpiai	_	_	_	_	O
szponzorként	_	_	_	_	O
hirdetik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csend	_	_	_	_	O
pillanata	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
tisztelettel	_	_	_	_	O
adózásom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tekintsétek	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
felhívásának	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tisztelettudásra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Remélem	_	_	_	_	O
csatlakoztok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elkezdődött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
visszaszámlálás	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
27-től	_	_	_	_	O
augusztus	_	_	_	_	O
12-ig	_	_	_	_	O
tartó	_	_	_	_	O
londoni	_	_	_	_	O
olimpia	_	_	_	_	O
kezdetéig	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
gondolom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ti	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akiket	_	_	_	_	O
lefoglal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munka	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szeretnétek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legfrissebb	_	_	_	_	O
híreket	_	_	_	_	O
megkapni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tehát	_	_	_	_	O
megmutatjuk	_	_	_	_	O
nektek	_	_	_	_	O
azokról	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Android	_	_	_	_	B-MISC
alkalmazásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeket	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
bocsátottak	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felhasználók	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
hírről	_	_	_	_	O
értesülhessenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tüntetések	_	_	_	_	B-MISC
Bahreinben	_	_	_	_	I-MISC
2011-2012	_	_	_	_	I-MISC
kiemelt	_	_	_	_	O
tudósítás-sorozat	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
eredeti	_	_	_	_	O
poszt	_	_	_	_	O
2012.	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
23-án	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
időseket	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
védi	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
letartóztatások	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
engedély	_	_	_	_	O
nélküli	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
tüntetésen	_	_	_	_	O
vesznek	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
Bahreinben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állam	_	_	_	_	O
kemény	_	_	_	_	O
szankciókkal	_	_	_	_	O
lép	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
demonstrációk	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
idős	_	_	_	_	O
férfit	_	_	_	_	O
tartóztattak	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
nőket	_	_	_	_	O
védtek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendőrségtől	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
Karzakan	_	_	_	_	B-LOC
nevű	_	_	_	_	O
faluban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fotóriporterként	_	_	_	_	O
dolgozó	_	_	_	_	O
Mazen	_	_	_	_	B-PER
Mahdi	_	_	_	_	I-PER
is	_	_	_	_	O
panaszkodott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
letartóztatások	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
MazenMahdi	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
idős	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akit	_	_	_	_	O
letartóztattak	_	_	_	_	O
tegnap	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
karzakanban	_	_	_	_	B-LOC
..	_	_	_	_	O

Vajon	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
letartóztatásukkal	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
beismeri	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valójában	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyülekezési	_	_	_	_	O
jogot	_	_	_	_	O
vette	_	_	_	_	O
célba	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
MazenMahdi	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
nemzetbiztonsági	_	_	_	_	O
veszélyt	_	_	_	_	O
..	_	_	_	_	O

Abdulmajeed	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
idős	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akit	_	_	_	_	O
állítólag	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
tartóztattak	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
nőket	_	_	_	_	O
védelmezett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

John	_	_	_	_	B-PER
Timoney	_	_	_	_	I-PER
Miami	_	_	_	_	B-LOC
hírhedt	_	_	_	_	O
rendőrfőnöke	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
különleges	_	_	_	_	O
biztonsági	_	_	_	_	O
tanácsadóként	_	_	_	_	O
dolgozik	_	_	_	_	O
Bahreinben	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
netezők	_	_	_	_	O
körében	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
rutinná	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
médiát	_	_	_	_	O
használni	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
értesítsék	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztonsági	_	_	_	_	O
erők	_	_	_	_	O
keménykezű	_	_	_	_	O
fellépéséről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
demonstrálók	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
elkövetett	_	_	_	_	O
atrocitásokról	_	_	_	_	O
osztanak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
fotókat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
videókat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Facebook	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
YouTube	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitter	_	_	_	_	B-MISC
azok	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyedüli	_	_	_	_	O
eszközök	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
révén	_	_	_	_	O
közzé	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
történeteket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hiszen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
általában	_	_	_	_	O
kormányzati	_	_	_	_	O
tulajdonban	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
központilag	_	_	_	_	O
irányítják	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
erősen	_	_	_	_	O
cenzúrázna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Twitteren	_	_	_	_	B-MISC
Mohamed	_	_	_	_	B-PER
Almakna	_	_	_	_	I-PER
megosztotta	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
YouTube	_	_	_	_	B-MISC
videó	_	_	_	_	O
linkjét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
idős	_	_	_	_	O
Abdulmajeedet	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Mohammedet	_	_	_	_	B-PER
láthatjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztonsági	_	_	_	_	O
erők	_	_	_	_	O
fegyveres	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
maszkot	_	_	_	_	O
viselő	_	_	_	_	O
embereivel	_	_	_	_	O
vitatkoznak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Állítólag	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
nőket	_	_	_	_	O
védelmezték	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
Karzakan	_	_	_	_	B-LOC
faluban	_	_	_	_	O
mielőtt	_	_	_	_	O
letartóztatták	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
Almakna	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
hírek	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
idős	_	_	_	_	O
Abdulmajeedet	_	_	_	_	B-PER
ma	_	_	_	_	O
letartóztatták	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
írása	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
érkezett	_	_	_	_	O
információ	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Abdulmajeedet	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Mohammedet	_	_	_	_	B-PER
szabadon	_	_	_	_	O
engedték	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kormány-ellenes	_	_	_	_	O
tüntetések	_	_	_	_	O
2011.	_	_	_	_	O
február	_	_	_	_	O
14-én	_	_	_	_	O
kezdődtek	_	_	_	_	O
Bahreinben	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
2011	_	_	_	_	O
márciusában	_	_	_	_	O
leverték	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megmozdulást	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országba	_	_	_	_	O
belépő	_	_	_	_	O
szaúdi	_	_	_	_	O
erők	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Több	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
embert	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
köztük	_	_	_	_	O
orvosokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tanárokat	_	_	_	_	O
bocsátottak	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkahelyükről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sokakat	_	_	_	_	O
bebörtönöztek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Gyöngy	_	_	_	_	B-LOC
teret	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
tüntetések	_	_	_	_	O
helyét	_	_	_	_	O
lerombolták	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
csomópontot	_	_	_	_	O
építettek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elszórtan	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
falvakban	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
tartanak	_	_	_	_	O
tüntetéseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ezekkel	_	_	_	_	O
szemben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
katonai	_	_	_	_	O
erők	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
fellépnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
közel	_	_	_	_	O
kilencven	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
vesztette	_	_	_	_	O
életét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zavargásokban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
feltörték	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
korrupció-ellenes	_	_	_	_	O
aktivista	_	_	_	_	O
Alekszej	_	_	_	_	B-PER
Navalnij	_	_	_	_	I-PER
e-mail	_	_	_	_	O
címét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Twitter-profilját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
senkit	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lepett	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kissé	_	_	_	_	O
nagyképű	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-MISC
álnevet	_	_	_	_	O
viselő	_	_	_	_	O
hekker	_	_	_	_	O
vállalta	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felelősséget	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elvégre	_	_	_	_	O
ugyanez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hekker	_	_	_	_	O
állította	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tavaly	_	_	_	_	O
ősszel	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
bejutott	_	_	_	_	O
Navalnij	_	_	_	_	B-PER
e-mail	_	_	_	_	O
fiókjába	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Facebook-profiljába	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
bebizonyítsa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenzéki	_	_	_	_	O
aktivista	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tevékenysége	_	_	_	_	O
csalás	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hell	_	_	_	_	B-PER
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
támadás	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munka	_	_	_	_	O
befejezése	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
alkalommal	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
sikerült	_	_	_	_	O
hozzáférnie	_	_	_	_	O
Navalnij	_	_	_	_	B-PER
teljes	_	_	_	_	O
levelezéséhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
művelet	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
kicsinyesnek	_	_	_	_	O
tűnik	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
derült	_	_	_	_	O
fény	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
perdöntő	_	_	_	_	O
bizonyíték	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
elrejtve	_	_	_	_	O
Navalnij	_	_	_	_	B-PER
sok	_	_	_	_	O
gigabyte-os	_	_	_	_	O
levelezésében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Navalnij	_	_	_	_	B-PER
Twitterének	_	_	_	_	B-MISC
megrongálása	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
olyan	_	_	_	_	O
stílusú	_	_	_	_	O
posztokat	_	_	_	_	O
írt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyeket	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
obszcén	_	_	_	_	O
ostobaságként	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
jellemezni	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legjobb	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
éretlenségre	_	_	_	_	O
vall	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
pontosan	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lényeg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hell	_	_	_	_	B-PER
hűen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
trollok	_	_	_	_	O
hagyományaihoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kicsinyességből	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
éretlenségből	_	_	_	_	O
táplálkozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hell	_	_	_	_	B-PER
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
internet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azaz	_	_	_	_	O
RuNet	_	_	_	_	B-MISC
legendás	_	_	_	_	O
alakja	_	_	_	_	O
2005-ben	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
hírhedtté	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
LiveJournal	_	_	_	_	B-MISC
(	_	_	_	_	O
LJ	_	_	_	_	B-MISC
)	_	_	_	_	O
profilok	_	_	_	_	O
sorozatos	_	_	_	_	O
feltörése	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rendszeresen	_	_	_	_	O
feltörte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
profilokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hozzájuk	_	_	_	_	O
tartozó	_	_	_	_	O
e-mail	_	_	_	_	O
címeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
törölte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
bejegyzést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
nyilvánosságra	_	_	_	_	O
hozta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magánlevelezéseket	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
olykor	_	_	_	_	O
mindkettőt	_	_	_	_	O
megtette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
korai	_	_	_	_	O
betörések	_	_	_	_	O
céltalannak	_	_	_	_	O
tűntek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Néhány	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
szereplőt	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
valamiért	_	_	_	_	O
idegesítőnek	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
sértőnek	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
megtámadta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikailag	_	_	_	_	O
semleges	_	_	_	_	O
újságírót	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
bloggert	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Samson	_	_	_	_	B-PER
Solademit	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hírhedt	_	_	_	_	O
sztálinista	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
antiszemita	_	_	_	_	O
LJ	_	_	_	_	B-MISC
trollt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szapkholjak2-t	_	_	_	_	B-PER
–	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tevékenykedik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
neten	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyes	_	_	_	_	O
támadások	_	_	_	_	O
személyes	_	_	_	_	O
bosszúhadjáratokhoz	_	_	_	_	O
vezettek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ilyen	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
liberális	_	_	_	_	O
reklámcég-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
újságtulajdonos	_	_	_	_	O
vállalkozó	_	_	_	_	O
Andrej	_	_	_	_	B-PER
Malgin	_	_	_	_	I-PER
esete	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
Olaszországban	_	_	_	_	B-LOC
él	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
avmalgin	_	_	_	_	B-PER
néven	_	_	_	_	O
ír	_	_	_	_	O
blogot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Malgin	_	_	_	_	B-PER
LJ-profilját	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
ismeretlenek	_	_	_	_	O
törték	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
„	_	_	_	_	O
adta	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
állítólagos	_	_	_	_	O
jóindulatának	_	_	_	_	O
bizonyítékául	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Malgin	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
gondolta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
állt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hack	_	_	_	_	O
mögött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
dobott	_	_	_	_	O
fátylat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
múltra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
leleplezését	_	_	_	_	O
célzó	_	_	_	_	O
kitartó	_	_	_	_	O
próbálkozásai	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
jogász	_	_	_	_	O
társaságában	_	_	_	_	O
látogatott	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
bloggert	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
tévesen	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
vélte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
titokzatos	_	_	_	_	O
hekker	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
vezettek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
profilját	_	_	_	_	O
ismét	_	_	_	_	O
feltörték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezúttal	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
adta	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hozzáférést	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kettejük	_	_	_	_	O
kicsinyes	_	_	_	_	O
háborújának	_	_	_	_	O
csúcsát	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
jelentette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
–	_	_	_	_	O
akinek	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
szent	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
Malgint	_	_	_	_	B-PER
okolta	_	_	_	_	O
lányának	_	_	_	_	O
öngyilkossága	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Vlagyimir	_	_	_	_	B-PER
Pribilovszkij	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Anticompromat	_	_	_	_	B-ORG
(	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
nyelvű	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
pletykákra	_	_	_	_	O
szakosodott	_	_	_	_	O
hírügynökség	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
különös	_	_	_	_	O
tulajdonosa	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
zajlott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pribilovszkij	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
áldozata	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szintén	_	_	_	_	O
kísérletet	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megtalálja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
álnév	_	_	_	_	O
mögött	_	_	_	_	O
rejtőző	_	_	_	_	O
hekkert	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
véli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sikerült	_	_	_	_	O
azonosítania	_	_	_	_	O
Hellt	_	_	_	_	B-PER
egy	_	_	_	_	O
Németországban	_	_	_	_	B-LOC
élő	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
nemzetiségű	_	_	_	_	O
emberrel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Számos	_	_	_	_	O
bizonyítéka	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
közvetettek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pribilovszkij	_	_	_	_	B-PER
azok	_	_	_	_	O
közé	_	_	_	_	O
tartozik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
támadásainak	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
nemcsak	_	_	_	_	O
egyszerű	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
károkozás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
okai	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Habár	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bizonyíték	_	_	_	_	O
ismét	_	_	_	_	O
gyenge	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valóban	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
tűnik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
jelenlegi	_	_	_	_	O
áldozatai	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
többségben	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
liberális	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
legalábbis	_	_	_	_	O
ellenzéki	_	_	_	_	O
beállítottságú	_	_	_	_	O
civilek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
aktivisták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Például	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
nemrég	_	_	_	_	O
feltörte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tüntetésszervező	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
krimiíró	_	_	_	_	O
Borisz	_	_	_	_	B-PER
Akunyin	_	_	_	_	I-PER
LJ-profilját	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
törölte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bejegyzéseit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Említést	_	_	_	_	O
érdemlő	_	_	_	_	O
liberális	_	_	_	_	O
áldozat	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
Oleg	_	_	_	_	B-PER
Panfilov	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Valerija	_	_	_	_	B-PER
Novodvorszkaja	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
érzelmű	_	_	_	_	O
bloggerek	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
veszélyben	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
nacionalista	_	_	_	_	O
közszereplő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Vlagyimir	_	_	_	_	B-PER
Tor	_	_	_	_	I-PER
elleni	_	_	_	_	O
támadása	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
mutatja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Alekszej	_	_	_	_	B-PER
Navalnij	_	_	_	_	I-PER
meglátogatja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenzéki	_	_	_	_	O
tábort	_	_	_	_	O
Moszkvában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
2012	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
24	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
történetet	_	_	_	_	O
tovább	_	_	_	_	O
bonyolítja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
néhányszor	_	_	_	_	O
visszaadott	_	_	_	_	O
ellopott	_	_	_	_	O
LJ-profilokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tulajdonosaiknak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kedvezményezettek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kreml-párti	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenkultúrát	_	_	_	_	O
támogató	_	_	_	_	O
író	_	_	_	_	O
Eduard	_	_	_	_	B-PER
Bagirov	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sci-fi	_	_	_	_	O
író	_	_	_	_	O
Oleg	_	_	_	_	B-PER
Divov	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
irkutszki	_	_	_	_	O
történelem	_	_	_	_	O
professzora	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Szergej	_	_	_	_	B-PER
Shmidt	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
meglepő	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
Irina	_	_	_	_	B-PER
Vorobjeva	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenzék	_	_	_	_	O
tagja	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
korábbi	_	_	_	_	O
Jablaka	_	_	_	_	B-ORG
ifjúsági	_	_	_	_	O
aktivista	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Természetesen	_	_	_	_	O
lehetséges	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
egyszerre	_	_	_	_	O
játssza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gonosztevő	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hős	_	_	_	_	O
szerepét	_	_	_	_	O
ezekben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esetekben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ettől	_	_	_	_	O
függetlenül	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenzéknek	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
türelme	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
részletekhez	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legutóbbi	_	_	_	_	O
bonyodalmak	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
Navalnij	_	_	_	_	B-PER
azt	_	_	_	_	O
állította	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
hírszerzés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
FSZB	_	_	_	_	B-ORG
Hellt	_	_	_	_	B-PER
használta	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
e-mailek	_	_	_	_	O
kiszivárogtatására	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lakásán	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
legutóbbi	_	_	_	_	O
razzia	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
szereztek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
Hellt	_	_	_	_	B-PER
valóban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
FSZB	_	_	_	_	B-ORG
használja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
számíthatunk	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
ellenzéki	_	_	_	_	O
vezető	_	_	_	_	O
profilját	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
feltörik	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akiknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
számítógépét	_	_	_	_	O
lefoglalták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
11-i	_	_	_	_	O
razziák	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Ilja	_	_	_	_	B-PER
Jasin	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Kszenia	_	_	_	_	B-PER
Szobcsak	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
mások	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
következik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fogjuk	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
bizonyossággal	_	_	_	_	O
tudni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
események	_	_	_	_	O
mögött	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Habár	_	_	_	_	O
Hell	_	_	_	_	B-PER
tagadja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
együttműködne	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kremllel	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tagadja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szimpatizál	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
ellenzékkel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amiatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
folyamatosan	_	_	_	_	O
felháborodást	_	_	_	_	O
próbál	_	_	_	_	O
okozni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
reakciókat	_	_	_	_	O
provokálni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
könnyen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kreml	_	_	_	_	B-ORG
bábjának	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
hivatásos	_	_	_	_	O
trollnak	_	_	_	_	O
tarthatják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
természetesen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
politika	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
internet	_	_	_	_	O
örök	_	_	_	_	O
problémája	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
múlt	_	_	_	_	O
héten	_	_	_	_	O
Hongkongban	_	_	_	_	B-LOC
tovább	_	_	_	_	O
gyűrűzött	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
vörös	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
iskolai	_	_	_	_	O
tanterv	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
kitört	_	_	_	_	O
botrány	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szülők	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
csatlakoztak	_	_	_	_	O
azokhoz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
aggódó	_	_	_	_	O
diák	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
oktatói	_	_	_	_	O
csoportokhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
megpróbálják	_	_	_	_	O
megakadályozni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
bevezettesse	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tantervet	_	_	_	_	O
szeptemberben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2012.	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
29-én	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
tízezer	_	_	_	_	O
hongkongi	_	_	_	_	O
vonult	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utcákra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
agymosás	_	_	_	_	O
jellegű	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
tanterv	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
tüntessen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rendkívül	_	_	_	_	O
meleg	_	_	_	_	O
időre	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
figyelmeztetések	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
szülő	_	_	_	_	O
csecsemőkorú	_	_	_	_	O
gyermekét	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
elvitte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tüntetésre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
transzparensen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olvasható	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Apa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
anya	_	_	_	_	O
fellép	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fotót	_	_	_	_	O
Josephine	_	_	_	_	B-PER
Tsang	_	_	_	_	I-PER
készítette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
szervező	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Scholarism	_	_	_	_	B-ORG
transzparense	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Vonják	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vörös	_	_	_	_	O
agymosás	_	_	_	_	O
tantervét	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tüntetők	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
agymosó	_	_	_	_	O
tanterv	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
tüntető	_	_	_	_	O
transzparensekkel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
székházánál	_	_	_	_	O
gyűltek	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Apa	_	_	_	_	O
lányával	_	_	_	_	O
tüntet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fotót	_	_	_	_	O
Tigerątko	_	_	_	_	B-PER
Kao	_	_	_	_	I-PER
készítette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
apa	_	_	_	_	O
újszülött	_	_	_	_	O
csecsemőjét	_	_	_	_	O
eteti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tüntetésen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fotót	_	_	_	_	O
Benson	_	_	_	_	B-PER
Tsang	_	_	_	_	I-PER
készítette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tüntetés	_	_	_	_	O
szervezői	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
körülbelül	_	_	_	_	O
kilencvenezren	_	_	_	_	O
vettek	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megmozduláson	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fotó	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Victoria	_	_	_	_	B-LOC
park	_	_	_	_	I-LOC
sarkánál	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
tömeget	_	_	_	_	O
mutatja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fa	_	_	_	_	O
táblán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
olvasható	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
forradalmi	_	_	_	_	O
oktatás	_	_	_	_	O
rendkívül	_	_	_	_	O
erős	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
párt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagyapád	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagyanyád	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindent	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pártnak	_	_	_	_	O
adsz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
lufi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
jövő	_	_	_	_	O
reményének	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
jelképe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fotót	_	_	_	_	O
JaJia	_	_	_	_	B-PER
Twitter-felhasználó	_	_	_	_	O
készítette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fotót	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
inmediahk.net	_	_	_	_	O
készítette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hongkongi	_	_	_	_	O
indiai	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
üzenete	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Sokféleséget	_	_	_	_	O
akarunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
egységesítést	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kormányzati	_	_	_	_	O
épületek	_	_	_	_	O
környéke	_	_	_	_	O
megtelt	_	_	_	_	O
tüntetőkkel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
keresztbe	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
karral	_	_	_	_	O
fejezték	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
tiltakozásukat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
tanterv	_	_	_	_	O
bevezetése	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Királyság	_	_	_	_	I-LOC
:	_	_	_	_	O
Üres	_	_	_	_	O
helyekkel	_	_	_	_	O
teli	_	_	_	_	O
stadionok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2012-es	_	_	_	_	O
londoni	_	_	_	_	O
olimpián	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Annak	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játékok	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hete	_	_	_	_	O
elkezdődtek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olimpiára	_	_	_	_	O
érkezett	_	_	_	_	O
szurkolók	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
küzdenek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
hozzájussanak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jegyeikhez	_	_	_	_	O
London	_	_	_	_	B-LOC
különböző	_	_	_	_	O
helyszínein	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sokan	_	_	_	_	O
döbbenten	_	_	_	_	O
figyelték	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
napokban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mennyi	_	_	_	_	O
üres	_	_	_	_	O
hely	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lelátókon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Londoni	_	_	_	_	B-ORG
Olimpiai	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Paralimpiai	_	_	_	_	I-ORG
Szervező	_	_	_	_	I-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
LOCOG	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
kényszerült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megvédje	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
londoni	_	_	_	_	O
olimpiai	_	_	_	_	O
játékok	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
példa	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
működtetni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ügyfélszolgálatot	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
nagyszabású	_	_	_	_	O
esemény	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
méretű	_	_	_	_	O
rendezvénynél	_	_	_	_	O
elkerülhetetlenek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kellemetlenségek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
nézzük	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kezelik	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legutóbbi	_	_	_	_	O
problémákat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sokan	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudtak	_	_	_	_	O
jegyet	_	_	_	_	O
szerezni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közönség	_	_	_	_	O
soraiba	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
döbbenten	_	_	_	_	O
látták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mennyi	_	_	_	_	O
üres	_	_	_	_	O
hely	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emelvényeken	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szombat	_	_	_	_	O
reggeli	_	_	_	_	O
események	_	_	_	_	O
ideje	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szponzorok	_	_	_	_	O
idegesítő	_	_	_	_	O
gyakorlatát	_	_	_	_	O
támadta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
ingyenjegyeket	_	_	_	_	O
osztogatnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
partnereiknek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
mennek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
elvéve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyet	_	_	_	_	O
olyanoktól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
szeretnének	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
venni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eseményeken	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
Newsflare	_	_	_	_	B-PER
kérdése	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Vajon	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
töltenünk	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyeket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eseményt	_	_	_	_	O
megelőzően	_	_	_	_	O
olcsóbban	_	_	_	_	O
árulni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jegyeket	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Mit	_	_	_	_	O
gondoltok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatása	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
üres	_	_	_	_	O
székek	_	_	_	_	O
látványának	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Úgy	_	_	_	_	O
látom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szponzorok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cégek	_	_	_	_	O
mindenképp	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
akartak	_	_	_	_	O
lenni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
meccsen	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

#	_	_	_	_	O
EmptySeats	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
Fotó	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitterre	_	_	_	_	B-MISC
@	_	_	_	_	O
MossyMFC1234	_	_	_	_	B-PER
által	_	_	_	_	O
feltöltve	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
RuksanaB	_	_	_	_	B-PER
javaslata	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Ha	_	_	_	_	O
probléma	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
üres	_	_	_	_	O
helyekkel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csinálják	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Oscaron	_	_	_	_	B-MISC
már	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

DavidPrescott	_	_	_	_	B-PER
blogposztjában	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Hasznosítsuk	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olimpiai	_	_	_	_	O
helyeket	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
en	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
javasol	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
módszert	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
töltsék	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olimpiai	_	_	_	_	O
helyszíneket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
médiát	_	_	_	_	O
használva	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Olimpiai	_	_	_	_	B-LOC
Parkból	_	_	_	_	I-LOC
visszaérve	_	_	_	_	O
hallom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
LOCOG	_	_	_	_	B-ORG
próbál	_	_	_	_	O
kezdeni	_	_	_	_	O
valamit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rengeteg	_	_	_	_	O
üres	_	_	_	_	O
hellyel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyszíneken	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sikerült	_	_	_	_	O
szereznem	_	_	_	_	O
10£-ért	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
jegyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Parkba	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
jogosít	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
események	_	_	_	_	O
nézésére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
kivetítőn	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ahogy	_	_	_	_	O
sétálgattunk	_	_	_	_	O
körbe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
sorba	_	_	_	_	O
botlottunk	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
jegyiroda	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Visszaváltott	_	_	_	_	O
jegyeket	_	_	_	_	O
adtak	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kézi-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kosárlabda	_	_	_	_	O
meccsekre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Fél	_	_	_	_	O
órás	_	_	_	_	O
sorbanállás	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
vettem	_	_	_	_	O
észre	_	_	_	_	O
magam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kézhez	_	_	_	_	O
kapok	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
90£-os	_	_	_	_	O
jegyet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
angol-horvát	_	_	_	_	O
kosármeccsre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindössze	_	_	_	_	O
5£-ért	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Mikor	_	_	_	_	O
hazaértem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szembesültem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szóban	_	_	_	_	O
forgó	_	_	_	_	O
elképesztő	_	_	_	_	O
PR-katasztrófával	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rengeteg	_	_	_	_	O
üres	_	_	_	_	O
hely	_	_	_	_	O
okozott	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Olimpiai	_	_	_	_	B-LOC
Parkon	_	_	_	_	I-LOC
belül	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tévé	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyomtatott	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
sajtó	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képeket	_	_	_	_	O
mutogatta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
gyéren	_	_	_	_	O
látogatott	_	_	_	_	O
versenyeken	_	_	_	_	O
készültek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindezt	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eseményektől	_	_	_	_	O
távol	_	_	_	_	O
maradó	_	_	_	_	O
VIP-ek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szponzorok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
olimpiai	_	_	_	_	O
család	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
tisztviselők	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
méltóságok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
képviselői	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
számlájára	_	_	_	_	O
írta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezért	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
gondoltam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
leülök	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megpróbálok	_	_	_	_	O
kitalálni	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
megoldát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
blogomban	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
30	_	_	_	_	O
perces	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
vigyed	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
veszítsd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
tervet	_	_	_	_	O
azokért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyekért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kezdés	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
fél	_	_	_	_	O
órával	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
foglaltak	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nagyvállalat	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
visszaadott	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
10	_	_	_	_	O
jegyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
100	_	_	_	_	O
méteres	_	_	_	_	O
döntőre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
klienseik	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
merték	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
elfogadni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szóval	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
tudunk	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
ötlet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
ülőhelyet	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
újrahasznosítsunk	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kellene	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
időlimit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
székeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kezdés	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
30	_	_	_	_	O
perccel	_	_	_	_	O
muszáj	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
elfoglalni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mivel	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
jegyet	_	_	_	_	O
elektronikusan	_	_	_	_	O
megvizsgálnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
egyszerű	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
kideríteni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
helyek	_	_	_	_	O
üresek	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezután	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jegyek	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
megjelennének	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
piacon	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyszíni	_	_	_	_	O
jegypénztárakban	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ötösért	_	_	_	_	O
vihetőek	_	_	_	_	O
lennének	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredeti	_	_	_	_	O
tulajdonos	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
megérkezne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kaphatna	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
újrahasznosított	_	_	_	_	O
jegyet	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
üres	_	_	_	_	O
helyet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azonban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bejutási	_	_	_	_	O
lehetőségeket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Olimpiai	_	_	_	_	B-LOC
Parkba	_	_	_	_	I-LOC
növelni	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

10£-os	_	_	_	_	O
belépőt	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
kiadni	_	_	_	_	O
érkezési	_	_	_	_	O
sorrend	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
reggel	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
kapja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
marja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
jelentené	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Parkban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
sorban	_	_	_	_	O
állnak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
újrahasznosított	_	_	_	_	O
jegyekért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerintem	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legegyszerűbb	_	_	_	_	O
módja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megoldják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
problémát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
mindenképpen	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
oldani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vajon	_	_	_	_	O
képes	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
LOCOG	_	_	_	_	B-ORG
összeszedni	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szurkolókkal	_	_	_	_	O
feltölteni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
üres	_	_	_	_	O
helyeket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olimpia	_	_	_	_	O
helyszínein	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
méltó	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olimpiai	_	_	_	_	O
játékok	_	_	_	_	O
hagyományához	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
menthetné	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
brit	_	_	_	_	O
főváros	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
London	_	_	_	_	B-LOC
presztízsét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bejegyzés	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzetközi	_	_	_	_	B-MISC
kapcsolatok	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	I-MISC
biztonság	_	_	_	_	I-MISC
kiemelt	_	_	_	_	O
tudósítás-sorozatunk	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sina	_	_	_	_	B-ORG
:	_	_	_	_	O
Kína	_	_	_	_	B-LOC
vezető	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
vállalata	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
részvényeivel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
NASDAQ-on	_	_	_	_	B-MISC
kereskednek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tulajdonában	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-MISC
Weibo	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
hálózat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitterhez	_	_	_	_	B-MISC
hasonló	_	_	_	_	O
mikroblog	_	_	_	_	O
szolgáltatásként	_	_	_	_	O
szokás	_	_	_	_	O
emlegetni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hibrid	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-ORG
Weibo	_	_	_	_	I-ORG
azt	_	_	_	_	O
állítja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
300	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
regisztrált	_	_	_	_	O
felhasználója	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
Kínai	_	_	_	_	B-ORG
Kommunista	_	_	_	_	I-ORG
Párt	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
KKP	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internet	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
tíz	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
ezelőtti	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
megjelenése	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
egyszerre	_	_	_	_	O
üdvözölte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
technológiát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
vezetett	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
intézkedést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyből	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
látszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
fél	_	_	_	_	O
tőle	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
KKP	_	_	_	_	B-ORG
októberre	_	_	_	_	O
tervezett	_	_	_	_	O
vezetőváltásával	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
különleges	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
vezetett	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
szigorúbb	_	_	_	_	O
ellenőrzésére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
mutatja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
ellentmondást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
netpolgárok	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Imádják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
hálózatokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nyugati	_	_	_	_	O
felfogással	_	_	_	_	O
ellentétben	_	_	_	_	O
Kína	_	_	_	_	B-LOC
netpolgárai	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
hiányolják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Facebook	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitter	_	_	_	_	B-MISC
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
YouTube	_	_	_	_	B-MISC
szolgáltatásait	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
mindhárom	_	_	_	_	O
blokkolva	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
Kínában	_	_	_	_	B-LOC
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-MISC
Weibo	_	_	_	_	I-MISC
felhasználói	_	_	_	_	O
feldühödnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
tevékenységüket	_	_	_	_	O
megzavarják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
netpolgárokat	_	_	_	_	O
érintő	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
súlyosabb	_	_	_	_	O
probléma	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cenzúra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valódi	_	_	_	_	O
néven	_	_	_	_	O
elvárt	_	_	_	_	O
regisztráció	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pontrendszer	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felhasználói	_	_	_	_	O
profilok	_	_	_	_	O
törlése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amivel	_	_	_	_	O
gyakran	_	_	_	_	O
szembesülnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Talán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közelmúlt	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
legjellemzőbb	_	_	_	_	O
epizódja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
médiára	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
lecsapás	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bo	_	_	_	_	B-PER
Xilai	_	_	_	_	I-PER
botrány	_	_	_	_	O
kapcsán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2012	_	_	_	_	O
márciusában	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Xinhua	_	_	_	_	B-ORG
hírügynökség	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
hat	_	_	_	_	O
embert	_	_	_	_	O
tartóztattak	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
16	_	_	_	_	O
weboldalt	_	_	_	_	O
zártak	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
pletykák	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
terjesztése	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-MISC
Weibo	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tencent	_	_	_	_	B-MISC
Weibo	_	_	_	_	I-MISC
mikroblog	_	_	_	_	O
oldalakat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
megbüntették	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennek	_	_	_	_	O
eredményeként	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
oldal	_	_	_	_	O
2012	_	_	_	_	O
március	_	_	_	_	O
31.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
3.	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
felhasználót	_	_	_	_	O
eltiltott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hozzászólás	_	_	_	_	O
lehetőségétől	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sokan	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-ORG
taktikai	_	_	_	_	O
lépésének	_	_	_	_	O
tartották	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kielégítse	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
igényét	_	_	_	_	O
anélkül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
túlságosan	_	_	_	_	O
felbosszantaná	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felhasználóit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sina	_	_	_	_	B-MISC
Weibo	_	_	_	_	I-MISC
:	_	_	_	_	O
Hé	_	_	_	_	O
Twitter	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
tartod	_	_	_	_	O
távol	_	_	_	_	O
magadtól	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormányt	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Twitter	_	_	_	_	B-MISC
:	_	_	_	_	O
No	_	_	_	_	O
komment	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sina	_	_	_	_	B-MISC
Weibo	_	_	_	_	I-MISC
:	_	_	_	_	O
Ja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
értem	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Később	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-ORG
életbe	_	_	_	_	O
léptetett	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
pontrendszert	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
korlátozza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felhasználók	_	_	_	_	O
hozzászólását	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
érzékeny	_	_	_	_	O
tartalmakhoz	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
eleget	_	_	_	_	O
téve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
elvárásainak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
képet	_	_	_	_	O
Inmediahk	_	_	_	_	B-PER
Flickr-felhasználó	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
közzé	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
CC	_	_	_	_	B-MISC
BY-NC	_	_	_	_	I-MISC
2.0.	_	_	_	_	I-MISC
licenccel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyes	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
netpolgárok	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
túlságosan	_	_	_	_	O
elégedettek	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hozzáállással	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
2011	_	_	_	_	O
novemberében	_	_	_	_	O
néhányan	_	_	_	_	O
nyílt	_	_	_	_	O
levelet	_	_	_	_	O
írtak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-ORG
befektetőinek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyben	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
sürgették	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
csökkentsék	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
részesedésüket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
politikája	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Weibóval	_	_	_	_	B-MISC
kapcsolatban	_	_	_	_	O
jelentősen	_	_	_	_	O
kihat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vállalat	_	_	_	_	O
üzleti	_	_	_	_	O
kilátásaira	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2012	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
16-án	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
blogger	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tőkés	_	_	_	_	O
vállalkozó	_	_	_	_	O
Isaac	_	_	_	_	B-PER
Mao	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
akinek	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-MISC
Weibo	_	_	_	_	I-MISC
hozzáférését	_	_	_	_	O
törölték	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Twitter	_	_	_	_	B-MISC
oldalát	_	_	_	_	O
használta	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tájékoztassa	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
közönséget	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-ORG
részvényeinek	_	_	_	_	O
shortolásáról	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
eladási	_	_	_	_	O
pozíció	_	_	_	_	O
nyitása	_	_	_	_	O
árfolyamesési	_	_	_	_	O
várakozás	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
részvények	_	_	_	_	O
árfolyamának	_	_	_	_	O
esését	_	_	_	_	O
eredményezte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
felhasználók	_	_	_	_	O
elégedetlenségét	_	_	_	_	O
leszámítva	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-ORG
önmagában	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kockázatos	_	_	_	_	O
helyzetben	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatóságokkal	_	_	_	_	O
szemben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
vezetőváltásának	_	_	_	_	O
évében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-ORG
nagy	_	_	_	_	O
valószínűséggel	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
életben	_	_	_	_	O
tartani	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Weibo	_	_	_	_	B-MISC
szolgáltatást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Néhány	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
változás	_	_	_	_	O
készülhet	_	_	_	_	O
Kínában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
tartsátok	_	_	_	_	O
nyitva	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szemeteket	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
részvények	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
teljesítményével	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
múlt	_	_	_	_	O
nyári	_	_	_	_	O
remények	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
növekedés	_	_	_	_	O
lassulása	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
könyvelési	_	_	_	_	O
botrányok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
növekvő	_	_	_	_	O
kormányzati	_	_	_	_	O
beavatkozástól	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
jogos	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
félelmek	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
szertefoszlottak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-ORG
valószínűleg	_	_	_	_	O
tisztában	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
döntéssel	_	_	_	_	O
megszüntetheti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miben	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
tehát	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-ORG
valódi	_	_	_	_	O
ereje	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
bezáratja	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sinát	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legutóbb	_	_	_	_	O
publikált	_	_	_	_	O
friss	_	_	_	_	O
tervezete	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
információs	_	_	_	_	O
szolgáltatások	_	_	_	_	O
irányításának	_	_	_	_	O
módszereiről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
intézkedésnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Weibó	_	_	_	_	B-MISC
szolgáltatásait	_	_	_	_	O
érintő	_	_	_	_	O
keményebb	_	_	_	_	O
politikára	_	_	_	_	O
utal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tehát	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
világos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kinél	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
valójában	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
irányítás	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bizarr	_	_	_	_	O
hatalmi	_	_	_	_	O
háromszögben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bejegyzés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
arab	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
francia	_	_	_	_	O
fordításai	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
International	_	_	_	_	B-ORG
Security	_	_	_	_	I-ORG
Network	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
ISN	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
megbízásából	_	_	_	_	O
készültek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
kapcsolatok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
biztonsági	_	_	_	_	O
kérdésekben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civilek	_	_	_	_	O
hangját	_	_	_	_	O
megszólaltatni	_	_	_	_	O
kívánó	_	_	_	_	O
partnerség	_	_	_	_	O
részeként	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
poszt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ISN	_	_	_	_	B-MISC
blogon	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
publikálásra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hasonló	_	_	_	_	O
történetek	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
olvashatóak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kína	_	_	_	_	B-LOC
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
próbára	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormányt	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Bo	_	_	_	_	B-PER
Xilai	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
mitológiai	_	_	_	_	O
karakter	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Ikarusz	_	_	_	_	B-PER
képében	_	_	_	_	O
ábrázolva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
közel	_	_	_	_	O
repült	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Naphoz	_	_	_	_	B-LOC
viaszból	_	_	_	_	O
készült	_	_	_	_	O
szárnyaival	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Politikai	_	_	_	_	O
küzdelem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
gyilkosság	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
korrupció	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kémkedés	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
diplomáciai	_	_	_	_	O
konfliktus	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Bo	_	_	_	_	B-PER
Xilai	_	_	_	_	I-PER
kibukása	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kínai	_	_	_	_	B-ORG
Kommunista	_	_	_	_	I-ORG
Párt	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
KKP	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
elitjéből	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
eléggé	_	_	_	_	O
összetett	_	_	_	_	O
történetnek	_	_	_	_	O
bizonyult	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
Bo	_	_	_	_	B-PER
Xilai	_	_	_	_	I-PER
ügye	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
példája	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bomlasztó	_	_	_	_	O
szerepnek	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
Kínában	_	_	_	_	B-LOC
betölt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
cenzúra	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
médiában	_	_	_	_	O
folyó	_	_	_	_	O
vitákra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
felfigyelt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2012	_	_	_	_	O
októberére	_	_	_	_	O
ütemezett	_	_	_	_	O
évtizedenként	_	_	_	_	O
egyszeri	_	_	_	_	O
vezetőváltással	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
Bo	_	_	_	_	B-PER
Xilai	_	_	_	_	I-PER
esete	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
címlapjaira	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Széles	_	_	_	_	O
körben	_	_	_	_	O
vitatkoznak	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vajon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
médiának	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
szerepe	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
lehetetlenné	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
titokban	_	_	_	_	O
tartsa	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
történetet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
igaz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
felhasználta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
médiát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
valóban	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
akarta	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
titkolni	_	_	_	_	O
Bo	_	_	_	_	B-PER
Xilai	_	_	_	_	I-PER
történetet	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
valóban	_	_	_	_	O
próbára	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
információ-ellenőrzési	_	_	_	_	O
képességét	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
politika	_	_	_	_	O
átláthatatlansága	_	_	_	_	O
lehetetlenné	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
ezeknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kérdéseknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megválaszolását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
gondolatot	_	_	_	_	O
megérnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Foglaljuk	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
játszott	_	_	_	_	O
főszerepet	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kikényszerítse	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
történet	_	_	_	_	O
nyilvánosság	_	_	_	_	O
elé	_	_	_	_	O
kerülését	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megkérdőjelezze	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
információkontrollját	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Wang	_	_	_	_	B-PER
Lijun	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Chonqing	_	_	_	_	B-LOC
alpolgármestere	_	_	_	_	O
eltűnik	_	_	_	_	O
posztjáról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
cenzúra	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hollétével	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
találgatások	_	_	_	_	O
terjednek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
mikroblogokban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
pletykák	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
Wang	_	_	_	_	B-PER
politikai	_	_	_	_	O
menedékjogot	_	_	_	_	O
kért	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
USA	_	_	_	_	B-ORG
konzulátusán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
kegyvesztett	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
Bo	_	_	_	_	B-PER
Xilai	_	_	_	_	I-PER
nagyhatalmú	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
párttitkárnál	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
vezető	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
pozícióra	_	_	_	_	O
tör	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Wang	_	_	_	_	B-PER
talán	_	_	_	_	O
leleplezte	_	_	_	_	O
Bo	_	_	_	_	B-PER
érintettségét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
angol	_	_	_	_	O
üzletember	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Neil	_	_	_	_	B-PER
Heywood	_	_	_	_	I-PER
meggyilkolásában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Twitterhez	_	_	_	_	B-MISC
hasonló	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-MISC
Weibo	_	_	_	_	I-MISC
oldalon	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hivatalos	_	_	_	_	O
közlés	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
Wangot	_	_	_	_	B-PER
átmenetileg	_	_	_	_	O
mozdították	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
beosztásából	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
nyaralásjellegű	_	_	_	_	O
gyógykezelés	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kifejezés	_	_	_	_	O
ironikus	_	_	_	_	O
mémmé	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
interneten	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hol	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cenzorok	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-MISC
Weibo	_	_	_	_	I-MISC
posztban	_	_	_	_	O
megerősíti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Wang	_	_	_	_	B-PER
bement	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
USA	_	_	_	_	B-LOC
konzulátusára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
információt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
netezők	_	_	_	_	O
sietve	_	_	_	_	O
reposztoltak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
cenzúragépezet	_	_	_	_	O
nemcsak	_	_	_	_	O
engedi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
erősíti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
vitát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
netezőket	_	_	_	_	O
gyanakvóvá	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pillanatban	_	_	_	_	O
Wang	_	_	_	_	B-PER
ismét	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-MISC
Weibo	_	_	_	_	I-MISC
vezető	_	_	_	_	O
témái	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Wang	_	_	_	_	B-MISC
Lijun	_	_	_	_	I-MISC
”	_	_	_	_	O
névre	_	_	_	_	O
keresés	_	_	_	_	O
nincsen	_	_	_	_	O
cenzúrázva	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elég	_	_	_	_	O
világos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sina	_	_	_	_	B-ORG
egyáltalán	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
próbálja	_	_	_	_	O
elnyomni	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
témát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
felveti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kérdést	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
valaki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sinánál	_	_	_	_	B-ORG
kárt	_	_	_	_	O
akar	_	_	_	_	O
okozni	_	_	_	_	O
Bo	_	_	_	_	B-PER
Xilainak	_	_	_	_	I-PER
?	_	_	_	_	O


