# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
A	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
tele	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Facebook	_	_	_	_	B-MISC
új	_	_	_	_	O
opcióinak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Google+	_	_	_	_	B-MISC
nyilvános	_	_	_	_	O
indulásának	_	_	_	_	O
hírével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
írunk	_	_	_	_	O
ezekről	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Chronicle	_	_	_	_	B-ORG
of	_	_	_	_	I-ORG
Higher	_	_	_	_	I-ORG
Education	_	_	_	_	I-ORG
jelenti	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Fear	_	_	_	_	O
of	_	_	_	_	O
Repression	_	_	_	_	O
Spurs	_	_	_	_	O
Scholars	_	_	_	_	O
and	_	_	_	_	O
Activists	_	_	_	_	O
to	_	_	_	_	O
Build	_	_	_	_	O
Alternate	_	_	_	_	O
Internets.	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
közt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
októberi	_	_	_	_	O
Contact	_	_	_	_	B-MISC
Találkozóra	_	_	_	_	I-MISC
is	_	_	_	_	O
kitér	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Account	_	_	_	_	B-MISC
Deactivation	_	_	_	_	I-MISC
and	_	_	_	_	I-MISC
Content	_	_	_	_	I-MISC
Removal	_	_	_	_	I-MISC
:	_	_	_	_	I-MISC
Guiding	_	_	_	_	I-MISC
Principles	_	_	_	_	I-MISC
and	_	_	_	_	I-MISC
Practices	_	_	_	_	I-MISC
for	_	_	_	_	I-MISC
Companies	_	_	_	_	I-MISC
and	_	_	_	_	I-MISC
Users	_	_	_	_	I-MISC
"	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
jelentés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Demokrácia	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Technológia	_	_	_	_	I-ORG
Központ	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Berkman	_	_	_	_	B-ORG
Internet	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Társadalom	_	_	_	_	I-ORG
Központ	_	_	_	_	I-ORG
közösen	_	_	_	_	O
jelentetett	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Global	_	_	_	_	B-ORG
Network	_	_	_	_	I-ORG
Initiative	_	_	_	_	I-ORG
által	_	_	_	_	O
készített	_	_	_	_	O
többrésztvevős	_	_	_	_	O
beszélgetések	_	_	_	_	O
eredményeként	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gilad	_	_	_	_	B-PER
Lotan	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Erhardt	_	_	_	_	B-PER
Graeff	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Mike	_	_	_	_	B-PER
Ananny	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Devin	_	_	_	_	B-PER
Gaffney	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Ian	_	_	_	_	B-PER
Pearce	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
danah	_	_	_	_	B-PER
boyd	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
2011	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-MISC
Revolutions	_	_	_	_	I-MISC
Were	_	_	_	_	I-MISC
Tweeted	_	_	_	_	I-MISC
:	_	_	_	_	I-MISC
Information	_	_	_	_	I-MISC
Flows	_	_	_	_	I-MISC
during	_	_	_	_	I-MISC
the	_	_	_	_	I-MISC
2011	_	_	_	_	I-MISC
Tunisian	_	_	_	_	I-MISC
and	_	_	_	_	I-MISC
Egyptian	_	_	_	_	I-MISC
Revolutions	_	_	_	_	I-MISC
"	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megjelent	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
International	_	_	_	_	B-MISC
Journal	_	_	_	_	I-MISC
of	_	_	_	_	I-MISC
Communications	_	_	_	_	I-MISC
5	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Feature	_	_	_	_	O
1375-1405	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Erre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
linkre	_	_	_	_	O
kattintva	_	_	_	_	O
megtekinthetők	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vizualizált	_	_	_	_	O
adatok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kanadai	_	_	_	_	O
SecDev	_	_	_	_	B-ORG
csoport	_	_	_	_	O
közzétett	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
jelentést	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
működnek	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magáncégek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
netcenzúrával	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megfigyeléssel	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Collusion	_	_	_	_	B-MISC
and	_	_	_	_	I-MISC
collision	_	_	_	_	I-MISC
:	_	_	_	_	I-MISC
Searching	_	_	_	_	I-MISC
for	_	_	_	_	I-MISC
guidance	_	_	_	_	I-MISC
in	_	_	_	_	I-MISC
Chinese	_	_	_	_	I-MISC
cyberspace	_	_	_	_	I-MISC
"	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

MEGJEGYZÉS	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Ha	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
heti	_	_	_	_	O
jelentés	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
elégíti	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
információéhségedet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kövesd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
netizenreport	_	_	_	_	O
Google	_	_	_	_	B-MISC
Reader	_	_	_	_	I-MISC
címkémet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
netfreedom	_	_	_	_	O
hashtaget	_	_	_	_	O
Twitteren	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
információt	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
linket	_	_	_	_	O
szeretnél	_	_	_	_	O
küldeni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
számhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kérlek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
keress	_	_	_	_	O
engem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Feliratkozás	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
angol	_	_	_	_	O
nyelvű	_	_	_	_	O
Netizen	_	_	_	_	B-MISC
Reportra	_	_	_	_	I-MISC
e-mailben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miután	_	_	_	_	O
diákaktivisták	_	_	_	_	O
plankingoltak	_	_	_	_	O
Manila	_	_	_	_	B-LOC
forgalmas	_	_	_	_	O
utcáinak	_	_	_	_	O
kellős	_	_	_	_	O
közepén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
fejezve	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
heti	_	_	_	_	O
rendszerességű	_	_	_	_	O
üzemanyagár-emelések	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
tiltakozó	_	_	_	_	O
jeepney	_	_	_	_	O
sofőrök	_	_	_	_	O
melletti	_	_	_	_	O
kiállásukat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Winston	_	_	_	_	B-PER
„	_	_	_	_	I-PER
Winnie	_	_	_	_	I-PER
”	_	_	_	_	I-PER
Castelo	_	_	_	_	I-PER
kongresszusi	_	_	_	_	O
képviselő	_	_	_	_	O
5316-os	_	_	_	_	O
számmal	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
törvényjavaslatot	_	_	_	_	O
nyújtott	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Planking	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
tanuló	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
tanulók	_	_	_	_	O
csoportja	_	_	_	_	O
arccal	_	_	_	_	O
lefele	_	_	_	_	O
szokatlan	_	_	_	_	O
helyen	_	_	_	_	O
fekszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
utcákon	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
köztereken	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kinyújtott	_	_	_	_	O
lábbal	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
test	_	_	_	_	O
mellé	_	_	_	_	O
feszített	_	_	_	_	O
karokkal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
főleg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cselekedet	_	_	_	_	O
egyfajta	_	_	_	_	O
tiltakozás	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
valamilyen	_	_	_	_	O
sérelem	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ám	_	_	_	_	O
ahelyett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
javaslat	_	_	_	_	O
elvette	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
kedvét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
plankingtól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
népszerűbbé	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Castelo	_	_	_	_	B-PER
bírálói	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képviselő	_	_	_	_	O
kongresszusi	_	_	_	_	O
irodája	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
plankingoltak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
gúnyolva	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
javaslatát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
Castelo	_	_	_	_	B-PER
képviselőt	_	_	_	_	O
annyira	_	_	_	_	O
érdekli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztonságos	_	_	_	_	O
planking	_	_	_	_	O
kérdése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztonságos	_	_	_	_	O
plankingról	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
javaslatot	_	_	_	_	O
benyújtania	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
bármi	_	_	_	_	O
ilyesmi	_	_	_	_	O
működne	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
plankingolók	_	_	_	_	O
közösségének	_	_	_	_	O
önszabályozása	_	_	_	_	O
valószínűleg	_	_	_	_	O
jóval	_	_	_	_	O
hatásosabb	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
javaslata	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
pont	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
planking-tiltakozásokra	_	_	_	_	O
vonatkozik	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Hiszen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
valóságban	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
biztonságosabb	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
csoport	_	_	_	_	O
részeként	_	_	_	_	O
plankingolni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ifjúsági	_	_	_	_	O
csoportok	_	_	_	_	O
elítélték	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
javaslatot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiért	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
korlátozza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
véleménynyilvánítás	_	_	_	_	O
szabadságát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
elnyomó	_	_	_	_	O
jelleggel	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
magatartási	_	_	_	_	O
kódexet	_	_	_	_	O
akar	_	_	_	_	O
rákényszeríteni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tiltakozó	_	_	_	_	O
akciókhoz	_	_	_	_	O
csatlakozó	_	_	_	_	O
diákokra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
planking	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
törvényjavaslat	_	_	_	_	O
nemcsak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
planking	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tiltakozás	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
formája	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
irányul	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
korlátozza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
diákokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tiltakozó	_	_	_	_	O
akciókat	_	_	_	_	O
rendezzenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
egyértelműen	_	_	_	_	O
ellentétes	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiataloknak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
véleménynyilvánítás	_	_	_	_	O
szabadságához	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
jogával	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törvényjavaslatnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megalkotása	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
időpocsékolás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adófizetők	_	_	_	_	O
pénzének	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pazarlása	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Castelónak	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
többi	_	_	_	_	O
jogalkotónak	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
fordítaniuk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
idejüket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
problémákat	_	_	_	_	O
tanulmányozzák	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
próbálják	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
intézkedéseikkel	_	_	_	_	O
megoldani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
plankingolók	_	_	_	_	O
tiltakoznak	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
indokolatlan	_	_	_	_	O
olajár-emelések	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatalmukkal	_	_	_	_	O
visszaélő	_	_	_	_	O
olajkartellek	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
üzemanyagokat	_	_	_	_	O
sújtó	_	_	_	_	O
adók	_	_	_	_	O
mértéke	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Néhány	_	_	_	_	O
hónappal	_	_	_	_	O
ezelőtt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
oktatási	_	_	_	_	O
költségvetés	_	_	_	_	O
megszorításai	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
tiltakoztak	_	_	_	_	O
plankingolással	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pár	_	_	_	_	O
napja	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
diák	_	_	_	_	O
ismét	_	_	_	_	O
hatalmas	_	_	_	_	O
planking-tüntetéseket	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
részein	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megszorítások	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
egyhetes	_	_	_	_	O
országos	_	_	_	_	O
hallgatói	_	_	_	_	O
sztrájk	_	_	_	_	O
részeként	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
egyetemi	_	_	_	_	O
hallgatók	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tanárok	_	_	_	_	O
tízezer	_	_	_	_	O
fős	_	_	_	_	O
tüntetési	_	_	_	_	O
menetének	_	_	_	_	O
résztvevő	_	_	_	_	O
csoportjai	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Malacanang	_	_	_	_	B-LOC
Elnöki	_	_	_	_	I-LOC
Palotához	_	_	_	_	I-LOC
vezető	_	_	_	_	O
Mendiola	_	_	_	_	B-LOC
hídnál	_	_	_	_	I-LOC
rendeztek	_	_	_	_	O
tömeges	_	_	_	_	O
plankingolást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
planetchuckie	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
2011-es	_	_	_	_	O
Planking-Ellenes	_	_	_	_	O
Törvény	_	_	_	_	O
feleslegesebb	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
abszurdabb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
planking	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Plankold	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Plankolódj	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Right	_	_	_	_	B-ORG
To	_	_	_	_	I-ORG
Information	_	_	_	_	I-ORG
nevű	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
aktivistája	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
NGO	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
munkatársa	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
Shehla	_	_	_	_	B-PER
Masood	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
39	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akit	_	_	_	_	O
lakhelye	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
lőttek	_	_	_	_	O
agyon	_	_	_	_	O
augusztus	_	_	_	_	O
16-án	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kedden	_	_	_	_	O
reggel	_	_	_	_	O
Bhopalban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
állatvilág	_	_	_	_	O
védelmével	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
kampányokból	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
személyiség	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Beszámolók	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
Shehla	_	_	_	_	B-PER
nemrégiben	_	_	_	_	O
csatlakozott	_	_	_	_	O
Anna	_	_	_	_	B-PER
Hazare	_	_	_	_	I-PER
„	_	_	_	_	O
India	_	_	_	_	B-MISC
Against	_	_	_	_	I-MISC
Corruption	_	_	_	_	I-MISC
"	_	_	_	_	O
elnevezésű	_	_	_	_	O
éhségsztrájkjához	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
shehlamasood	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
RTI	_	_	_	_	B-ORG
aktivistáját	_	_	_	_	O
délelőtt	_	_	_	_	O
11-kor	_	_	_	_	O
lőtték	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
tweet-je	_	_	_	_	O
7	_	_	_	_	O
órája	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
elnapolt	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
LS	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mintha	_	_	_	_	O
Pakisztánban	_	_	_	_	B-LOC
lennénk	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
jhunjhunwala	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Shehla	_	_	_	_	B-PER
Masood	_	_	_	_	I-PER
egy	_	_	_	_	O
nősténytigrissel	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
kihallgatásra	_	_	_	_	O
ment	_	_	_	_	O
épp	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
sors	_	_	_	_	O
fintora	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
RTI	_	_	_	_	B-ORG
aktivistáit	_	_	_	_	O
éppúgy	_	_	_	_	O
vadásszák	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
lelövik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tigriseket	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Felemelted	_	_	_	_	O
valaha	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szavad	_	_	_	_	O
nyilvánosan	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Tettél	_	_	_	_	O
valaha	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
írásos	_	_	_	_	O
panaszt	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

raahildabest	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
De	_	_	_	_	O
mindeközben	_	_	_	_	O
@	_	_	_	_	O
shehlamasood	_	_	_	_	B-PER
már	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
él	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
közöttünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Életével	_	_	_	_	O
fizetett	_	_	_	_	O
meggyőződéseiért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
aknksha	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
indiai	_	_	_	_	O
sajtóban	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
ShehlaMasood	_	_	_	_	B-PER
fényes	_	_	_	_	O
nappal	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
lelövésének	_	_	_	_	O
híre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Agyonlőtték	_	_	_	_	B-MISC
#	_	_	_	_	I-MISC
AnnaHazare	_	_	_	_	I-MISC
támogatóját	_	_	_	_	I-MISC
"	_	_	_	_	O
főcímmel	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

surnell	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
@	_	_	_	_	O
shehlamasood	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Köszönöm	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
annyit	_	_	_	_	O
jelentettél	_	_	_	_	O
számomra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagyon	_	_	_	_	O
büszke	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ismertelek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nyugodj	_	_	_	_	O
békében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Folytatjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
elkezdtél	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

shanutweets	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Nagyon	_	_	_	_	O
elszomorított	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
ShehlaMasooddal	_	_	_	_	B-PER
történt	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
Bhopalban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

ÁLLÍTSÁTOK	_	_	_	_	O
MEG	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
RTI	_	_	_	_	B-ORG
aktivisták	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
orvvadászatot	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

I_Madcap	_	_	_	_	B-MISC
:	_	_	_	_	O
Egyetlen	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
TV-csatorna	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
részletes	_	_	_	_	O
beszámolót	_	_	_	_	O
@	_	_	_	_	O
ShehlaMasood	_	_	_	_	B-PER
gyilkosságáról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
RTI	_	_	_	_	B-ORG
aktivistáját	_	_	_	_	O
valószínűleg	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
gyilkolták	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
bátran	_	_	_	_	O
végezte	_	_	_	_	O
munkáját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rendőrségi	_	_	_	_	O
nyomozás	_	_	_	_	O
indult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
azonosítsák	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyilkosság	_	_	_	_	O
elkövetőit	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kiderítsék	_	_	_	_	O
motivációjukat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
alulírottak	_	_	_	_	O
döbbenetünket	_	_	_	_	O
fejezzük	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
irónia	_	_	_	_	O
felett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amellyel	_	_	_	_	O
tigriseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törzsi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
jogokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fákat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
környezetvédelmi	_	_	_	_	O
jogokat	_	_	_	_	O
védő	_	_	_	_	O
aktivistákat	_	_	_	_	O
ugyanúgy	_	_	_	_	O
üldözik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gyilkolják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tigriseket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Követeljük	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
gyanús	_	_	_	_	O
ügyekkel	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
vizsgálják	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
összefüggés	_	_	_	_	O
Shehla	_	_	_	_	B-PER
Masood	_	_	_	_	I-PER
meggyilkolása	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
aközött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
próbálta	_	_	_	_	O
felhívni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
figyelmet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Madhya	_	_	_	_	O
Pradesh-beli	_	_	_	_	O
Chhattarpur	_	_	_	_	B-LOC
kerületben	_	_	_	_	O
folyó	_	_	_	_	O
illegális	_	_	_	_	O
gyémántbányászati	_	_	_	_	O
projektre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
projektben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Rio	_	_	_	_	B-ORG
Tinto	_	_	_	_	I-ORG
vesz	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
bányászcég	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egyesült	_	_	_	_	O
királyságbeli	_	_	_	_	O
székhellyel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelynek	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
londoni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	O
York-i	_	_	_	_	O
Rio	_	_	_	_	B-ORG
Tinto	_	_	_	_	I-ORG
Kft.	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Australian	_	_	_	_	B-ORG
Securities	_	_	_	_	I-ORG
Exchange	_	_	_	_	I-ORG
listáján	_	_	_	_	O
szereplő	_	_	_	_	O
Rio	_	_	_	_	B-ORG
Tinto	_	_	_	_	I-ORG
Kft.	_	_	_	_	I-ORG
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Shehla	_	_	_	_	B-PER
Masood	_	_	_	_	I-PER
mindig	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
büszke	_	_	_	_	O
tigrisüvöltéssel	_	_	_	_	O
zárta	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
üzeneteit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
támadói	_	_	_	_	O
golyói	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tudták	_	_	_	_	O
elhallgattatni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Shehla	_	_	_	_	B-PER
fényképei	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Facebookon	_	_	_	_	B-MISC
(	_	_	_	_	O
Facebook-regisztráció	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megtekintéshez	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
blogján	_	_	_	_	O
láthatók	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Augusztus	_	_	_	_	O
19-én	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Kazahsztánban	_	_	_	_	B-LOC
blokkolták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Livejournalt	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
nyelvű	_	_	_	_	O
blog	_	_	_	_	O
platformot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kevesebb	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
azután	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
2010	_	_	_	_	O
őszén	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
elérhetővé	_	_	_	_	O
tették	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
asztanai	_	_	_	_	O
Sary-Arka	_	_	_	_	B-ORG
Területi	_	_	_	_	I-ORG
Bíróság	_	_	_	_	I-ORG
döntése	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
weboldal	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
anyagokat	_	_	_	_	O
tesz	_	_	_	_	O
közzé	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
terrorista	_	_	_	_	O
propagandára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vallási	_	_	_	_	O
szélsőségekre	_	_	_	_	O
utalnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
terrorista	_	_	_	_	O
cselekmények	_	_	_	_	O
megszervezésére	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
robbanószerkezetek	_	_	_	_	O
készítésére	_	_	_	_	O
buzdítanak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
államnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
virtuális	_	_	_	_	O
életbe	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
fokú	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
durva	_	_	_	_	O
beavatkozása	_	_	_	_	O
felkavarta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
blogszférát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
ugyanazon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
napon	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
vezető	_	_	_	_	O
híroldalon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
oldalon	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
blogon	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
döntést	_	_	_	_	O
elítélő	_	_	_	_	O
cikkek	_	_	_	_	O
jelentek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
LiveJournal	_	_	_	_	B-MISC
(	_	_	_	_	O
LJ	_	_	_	_	B-MISC
)	_	_	_	_	O
blokkolásának	_	_	_	_	O
feloldására	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
petíció	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
aktivisták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Facebookon	_	_	_	_	B-MISC
osztják	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
információkat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bíróság	_	_	_	_	O
elrendelte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
LJ	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
LiveInternet	_	_	_	_	B-MISC
–	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kevésbé	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
előfizetővel	_	_	_	_	O
bíró	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
platform	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
blokkolását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
tucat	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
weboldalét	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
20-ig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
hónapra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Blokkolták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
LiveJournalt	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

Emarat	_	_	_	_	B-PER
blogger	_	_	_	_	O
fényképe	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerző	_	_	_	_	O
engedélyével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emlékeztetőül	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
ezelőtt	_	_	_	_	O
tiltották	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kazah	_	_	_	_	O
felhasználók	_	_	_	_	O
hozzáférését	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
LiveJournalhoz	_	_	_	_	B-MISC
először	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állam	_	_	_	_	O
képviselőinek	_	_	_	_	O
egyike	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
vállalta	_	_	_	_	O
magára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ismertesse	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
okait	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azonban	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
hivatalosan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
széleskörben	_	_	_	_	O
elterjedt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
meggyőződés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
korábbi	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
vejének	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
médiaguru	_	_	_	_	O
Rakhat	_	_	_	_	B-PER
Aléjevnek	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
blogja	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
kiváltó	_	_	_	_	O
ok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyen	_	_	_	_	O
magasrangú	_	_	_	_	O
kormánytisztviselők	_	_	_	_	O
lehallgatott	_	_	_	_	O
telefonbeszélgetéseit	_	_	_	_	O
osztotta	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ügyészség	_	_	_	_	O
elmulasztotta	_	_	_	_	O
orvosolni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
problémát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bírósági	_	_	_	_	O
eljárást	_	_	_	_	O
megelőző	_	_	_	_	O
szakaszban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Biztos	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
benne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
LiveJournal	_	_	_	_	B-ORG
felfüggesztette	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
blog	_	_	_	_	O
hozzáférését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
megkérik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
követelte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ügyészség	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
szolgáltatás	_	_	_	_	O
blokkolását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
blogét	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
okunk	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
feltételezni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bíró	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
nézte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szóban	_	_	_	_	O
forgó	_	_	_	_	O
oldalakat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ellenőrizze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
rajtuk	_	_	_	_	O
bármilyen	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
szélsőséges	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
terrorista	_	_	_	_	O
propaganda	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
14-ből	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
oldalt	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
ejtett	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bíróság	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egyszerűen	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
léteznek.	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Információs	_	_	_	_	B-ORG
Minisztérium	_	_	_	_	I-ORG
súlyos	_	_	_	_	O
hibát	_	_	_	_	O
követett	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
honlapot	_	_	_	_	O
blokkolta	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
problémás	_	_	_	_	O
blog	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ítéletben	_	_	_	_	O
említettek	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
islamunveiled.livejournal.com	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hír	_	_	_	_	O
véleménycikkek	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
áradatát	_	_	_	_	O
indította	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érzésünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazságszolgáltatás	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
tekint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
érthetetlen	_	_	_	_	O
szörnyre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
látszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
értik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
weboldalaknak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
főleg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
nagyhalaknak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
LiveJournal	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
vezetői	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akiknek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feladatuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
problémákat	_	_	_	_	O
civilizált	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
oldják	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
egyszerűbb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
ír	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
LiveJournal	_	_	_	_	B-ORG
adminisztrátorainak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
e-mailt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szedjék	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
illegális	_	_	_	_	O
tartalmat	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Normális	_	_	_	_	O
országokban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szélsőségek	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatóság	_	_	_	_	O
másképpen	_	_	_	_	O
lép	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szélsőséges	_	_	_	_	O
blogger	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendőrség	_	_	_	_	O
elfogja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lecsukja	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
blogját	_	_	_	_	O
eltávolítják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
hozzállásunk	_	_	_	_	O
innovatív	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Minek	_	_	_	_	O
fáradni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Elég	_	_	_	_	O
kihúzni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dugót	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
konnektorból	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kazah	_	_	_	_	O
törvénykezés	_	_	_	_	O
szempontjából	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
felhasználóknak	_	_	_	_	O
nincsen	_	_	_	_	O
törvényes	_	_	_	_	O
státuszuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
felhasználói	_	_	_	_	O
beleegyező	_	_	_	_	O
nyilatkozat	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ideiglenes	_	_	_	_	O
szolgáltatási	_	_	_	_	O
szerződés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ebben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
mindnyájan	_	_	_	_	O
információ	_	_	_	_	O
fogyasztóként	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
olvasóként	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
vagyunk	_	_	_	_	O
számontartva	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
szervek	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
kapcsolatokat	_	_	_	_	O
ápolnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
tulajdonosokkal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
bennünket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fogyasztókat	_	_	_	_	O
figyelmen	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
hagyhassanak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Majd	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
lerendezem	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
LJ-vel	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
LiveJournal	_	_	_	_	B-MISC
azonban	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
érhető	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
Kazahsztánban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Dilma	_	_	_	_	B-PER
Vana	_	_	_	_	I-PER
Rousseff	_	_	_	_	I-PER
Brazília	_	_	_	_	B-LOC
első	_	_	_	_	O
női	_	_	_	_	O
államelnöke	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egyúttal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
történelem	_	_	_	_	O
legelső	_	_	_	_	O
női	_	_	_	_	O
politikusa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
beszédével	_	_	_	_	O
megnyithatta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ENSZ	_	_	_	_	B-ORG
éves	_	_	_	_	O
Közgyűlését	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1947	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
megrendezett	_	_	_	_	O
Közgyűlésen	_	_	_	_	B-MISC
a	_	_	_	_	O
hagyomány	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
Brazília	_	_	_	_	B-LOC
elnöke	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyitóbeszédet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
történelmi	_	_	_	_	O
jelentőségű	_	_	_	_	O
pillanat	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2011.	_	_	_	_	O
szeptember	_	_	_	_	O
21-én	_	_	_	_	O
elhangzott	_	_	_	_	O
beszéd	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kiemelkedő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
Rouseff	_	_	_	_	B-PER
nyíltan	_	_	_	_	O
bírálta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
válságban	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
fejlett	_	_	_	_	O
világot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
brazil	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
beszélt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
jogok	_	_	_	_	O
védelméről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Palesztina	_	_	_	_	B-LOC
önálló	_	_	_	_	O
államként	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ENSZ-tagállamként	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
elismeréséről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Haiti	_	_	_	_	B-LOC
folytatódó	_	_	_	_	O
megszállásáról	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Brazília	_	_	_	_	B-LOC
elutasítja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nukleáris	_	_	_	_	O
fegyverkezést	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országban	_	_	_	_	O
újabb	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
újabb	_	_	_	_	O
atomerőművek	_	_	_	_	O
épülnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dilma	_	_	_	_	B-PER
Rousseff	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Dilma	_	_	_	_	B-PER
határozottan	_	_	_	_	O
felhívta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
figyelmet	_	_	_	_	O
világválság	_	_	_	_	O
súlyosságára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
üdvözölte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Arab	_	_	_	_	B-MISC
tavaszt	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
érintette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gender	_	_	_	_	O
kérdését	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
palesztin	_	_	_	_	O
állam	_	_	_	_	O
elismerésére	_	_	_	_	O
buzdított	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államokhoz	_	_	_	_	I-LOC
szóló	_	_	_	_	O
nyílt	_	_	_	_	O
üzenetében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
békéről	_	_	_	_	O
beszélt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elítélte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erőszakot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Teret	_	_	_	_	O
kért	_	_	_	_	O
Brazíliának	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Elismerte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nők	_	_	_	_	O
szerepét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Később	_	_	_	_	O
amiatt	_	_	_	_	O
bírálták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egyértelműen	_	_	_	_	O
kiállt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
önálló	_	_	_	_	O
palesztin	_	_	_	_	O
állam	_	_	_	_	O
megteremtése	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beszédet	_	_	_	_	O
óriási	_	_	_	_	O
taps	_	_	_	_	O
követte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mutatja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hatalommal	_	_	_	_	O
rendelkező	_	_	_	_	O
kisebbség	_	_	_	_	O
megakadályozza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
többség	_	_	_	_	O
akaratának	_	_	_	_	O
érvényesülését	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Fontos	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
Dilma	_	_	_	_	B-PER
beszéde	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
(neo)liberális	_	_	_	_	O
szemét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
uralkodó	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
úgynevezett	_	_	_	_	O
fejlett	_	_	_	_	O
világban	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
sokszor	_	_	_	_	O
hallunk	_	_	_	_	O
bizonyos	_	_	_	_	O
elemzőktől	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
publicistáktól	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
tekintenek	_	_	_	_	O
Brazíliára	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
zsiráfra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelynek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lába	_	_	_	_	O
Dél-Amerikában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feje	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
Londonban	_	_	_	_	B-LOC
vagy	_	_	_	_	O
Washingtonban	_	_	_	_	B-LOC
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dilma	_	_	_	_	B-PER
arról	_	_	_	_	O
beszélt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szükség	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tőke	_	_	_	_	O
szabályozására	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Brazuca	_	_	_	_	B-ORG
gazdasági	_	_	_	_	O
újságírók	_	_	_	_	O
bizonyára	_	_	_	_	O
kiakadtak	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tőkének	_	_	_	_	O
szabadnak	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
lennie	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szabályozás	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
emberekre	_	_	_	_	O
vonatkozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dilma	_	_	_	_	B-PER
beszéde	_	_	_	_	O
történelmi	_	_	_	_	O
jelentőségű	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
kritika	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egyrészt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hangneméért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
másrészt	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bírálók	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
óriási	_	_	_	_	O
szakadék	_	_	_	_	O
tátong	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beszéd	_	_	_	_	O
tartalma	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
brazil	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
valódi	_	_	_	_	O
lépései	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Röviden	_	_	_	_	O
szólva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
kedvező	_	_	_	_	O
történelmi	_	_	_	_	O
pillanat	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
felejtsük	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szövetségeseivel	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
nézeteltérései	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
akadályt	_	_	_	_	O
gördíthetnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagyratörő	_	_	_	_	O
külpolitikai	_	_	_	_	O
célok	_	_	_	_	O
érvényesítése	_	_	_	_	O
elé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Leonardo	_	_	_	_	B-PER
Sakamoto	_	_	_	_	I-PER
blogger	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
aktivista	_	_	_	_	O
komoly	_	_	_	_	O
problémákra	_	_	_	_	O
mutatott	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beszéd	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
gyakorlat	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
ellentmondásokkal	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kiemelte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Belo	_	_	_	_	B-LOC
Monte	_	_	_	_	I-LOC
vízi	_	_	_	_	O
erőmű	_	_	_	_	O
vitás	_	_	_	_	O
esetét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
komoly	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
csatározáshoz	_	_	_	_	O
vezetett	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Sakamoto	_	_	_	_	B-PER
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
brazil	_	_	_	_	O
bennszülött	_	_	_	_	O
törzsek	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
jogait	_	_	_	_	O
veszélyezteti	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kissé	_	_	_	_	O
ironikus	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Brazília	_	_	_	_	B-ORG
kifelé	_	_	_	_	O
progresszív	_	_	_	_	O
színben	_	_	_	_	O
tetszeleg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
itthon	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
reakciós	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Brazília	_	_	_	_	B-ORG
próbál	_	_	_	_	O
jófiúként	_	_	_	_	O
viselkedni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
ügyeivel	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
alkalmazza	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
taktikát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Brazília	_	_	_	_	B-ORG
kijelenti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ENSZ	_	_	_	_	B-ORG
Közgyűlése	_	_	_	_	B-MISC
előtt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
helyet	_	_	_	_	O
szeretne	_	_	_	_	O
kapni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Biztonsági	_	_	_	_	B-ORG
Tanácsban	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
ám	_	_	_	_	O
semmibe	_	_	_	_	O
veszi	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
testület	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Amerikai	_	_	_	_	B-ORG
Államok	_	_	_	_	I-ORG
Szervezetéhez	_	_	_	_	I-ORG
köthető	_	_	_	_	O
Inter-Amerikai	_	_	_	_	B-ORG
Emberi	_	_	_	_	I-ORG
Jogi	_	_	_	_	I-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
kérését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
állítsa	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Belo	_	_	_	_	B-LOC
Monte	_	_	_	_	I-LOC
vízerőmű	_	_	_	_	O
építését	_	_	_	_	O
mindaddig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bennszülöttek	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
hangot	_	_	_	_	O
adhatnak	_	_	_	_	O
véleményüknek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
baloldali	_	_	_	_	O
PSTU	_	_	_	_	B-ORG
párt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ellenvéleményét	_	_	_	_	O
fejezte	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Diário	_	_	_	_	B-MISC
da	_	_	_	_	I-MISC
Liberdade	_	_	_	_	I-MISC
oldalon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
elhallgatások	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
torzítások	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
féligazságok	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
Dilma	_	_	_	_	B-PER
beszéde	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
újat	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
jelentett	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
leszámítva	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
jelenlétét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pódiumon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dilma	_	_	_	_	B-PER
beszéde	_	_	_	_	O
gyönyörű	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
jobb	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
bármi	_	_	_	_	O
köze	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
valósághoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rengeteg	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
köztük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
női	_	_	_	_	O
munkás	_	_	_	_	O
öröme	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
alaptalan	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dilma	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
várható	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kiállt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
jogok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
béke	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ami	_	_	_	_	O
meglepő	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csupán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kelet-afrikai	_	_	_	_	O
országokra	_	_	_	_	O
összpontosított	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogyan	_	_	_	_	O
egyébként	_	_	_	_	O
szokás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
imperialista	_	_	_	_	O
hatalmak	_	_	_	_	O
szokásához	_	_	_	_	O
hasonlóan	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
úgynevezett	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
világbeli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fejlett	_	_	_	_	O
országokat	_	_	_	_	O
bírálta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elítélve	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
idegengyűlöletét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
rasszizmusát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
halálbüntetését	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nyomorúságát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szegény	_	_	_	_	O
országokkal	_	_	_	_	O
szembeni	_	_	_	_	O
méltányos	_	_	_	_	O
bánásmódról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bombák	_	_	_	_	O
helyett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fenntartható	_	_	_	_	O
fejlődés	_	_	_	_	O
szükségességéről	_	_	_	_	O
beszélt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közel-keleti	_	_	_	_	O
helyzet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
palesztin	_	_	_	_	O
állam	_	_	_	_	O
státuszának	_	_	_	_	O
rendezését	_	_	_	_	O
sürgette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Végül	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
győztes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elnyerve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Brazíliával	_	_	_	_	B-LOC
eddig	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szimpatizáló	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
világbeli	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
szívét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szimpátiáját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fenti	_	_	_	_	O
kép	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Ministry	_	_	_	_	B-MISC
of	_	_	_	_	I-MISC
Tofu	_	_	_	_	I-MISC
blogról	_	_	_	_	O
származik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerző	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Jing	_	_	_	_	B-PER
Gao	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
Weibóról	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
Kína	_	_	_	_	B-LOC
igen	_	_	_	_	O
népszerű	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitterhez	_	_	_	_	B-MISC
hasonló	_	_	_	_	O
mikroblog	_	_	_	_	O
szolgáltatásáról	_	_	_	_	O
fordított	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
humoros	_	_	_	_	O
kommentáradatot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hozzászólások	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
felhasználó	_	_	_	_	O
kérdésére	_	_	_	_	O
reagálnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
szeretett	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
hozzáférni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kínában	_	_	_	_	B-LOC
blokkolt	_	_	_	_	O
Facebookhoz	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

Kattints	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
poszt	_	_	_	_	O
elolvasásához	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
döntsd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nevetni	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
sírni	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
rajta	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
internetezők	_	_	_	_	O
hatalma	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
múlt	_	_	_	_	O
héten	_	_	_	_	O
megtartották	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
Arab	_	_	_	_	B-MISC
Bloggertalálkozót	_	_	_	_	I-MISC
Tuniszban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fantasztikus	_	_	_	_	O
esemény	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
melynek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
napján	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
sorok	_	_	_	_	O
szerzője	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vett	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
arab	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
cyber-aktivizmusának	_	_	_	_	O
ünnepe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sor	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bahreini	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szíriai	_	_	_	_	O
kudarcok	_	_	_	_	O
józan	_	_	_	_	O
leltározására	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
elemezték	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tunézia	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Egyiptom	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Líbia	_	_	_	_	B-LOC
előtt	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
kihívásokat	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
ezekben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országokban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
diktátorok	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
megbuktak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
szíriai	_	_	_	_	O
résztvevő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szerette	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
neve	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megjelenik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elmagyarázta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szíriai	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
manipulálja	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
offline	_	_	_	_	O
egyaránt	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
embereket	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
reményben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felekezeti	_	_	_	_	O
megosztottság	_	_	_	_	O
megmentheti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rezsimet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bukástól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lilian	_	_	_	_	B-PER
Wagdy	_	_	_	_	I-PER
idézte	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szíriai	_	_	_	_	O
résztvevőt	_	_	_	_	O
Twitteren	_	_	_	_	B-MISC
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
remény	_	_	_	_	O
Szíriának	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyiptomi	_	_	_	_	O
forradalom	_	_	_	_	O
sikerrel	_	_	_	_	O
végződik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szíriai	_	_	_	_	O
blogger	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
találkozó	_	_	_	_	O
véget	_	_	_	_	O
ért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beszélgetés	_	_	_	_	O
folytatódik	_	_	_	_	O
Twitteren	_	_	_	_	B-MISC
az	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
AB11	_	_	_	_	O
hashtag	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Felügyelet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
cenzúra	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
Arab	_	_	_	_	B-MISC
Bloggerek	_	_	_	_	I-MISC
Találkozóján	_	_	_	_	I-MISC
Moez	_	_	_	_	B-PER
Chakchouk	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tunéziai	_	_	_	_	B-ORG
Internet	_	_	_	_	I-ORG
Ügynökség	_	_	_	_	I-ORG
vezetőjének	_	_	_	_	O
beszéde	_	_	_	_	O
sokak	_	_	_	_	O
szemét	_	_	_	_	O
felnyitotta	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
kijelentéssel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Ben	_	_	_	_	B-PER
Ali	_	_	_	_	I-PER
rezsimje	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ügynöksége	_	_	_	_	O
titokban	_	_	_	_	O
különféle	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
felügyeleti	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
cenzúra-technológiákat	_	_	_	_	O
tesztelt	_	_	_	_	O
nyugati	_	_	_	_	O
vállalatoknak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Részletekért	_	_	_	_	O
lásd	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Al-Jazeera	_	_	_	_	B-ORG
vele	_	_	_	_	O
készített	_	_	_	_	O
interjúját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szeptember	_	_	_	_	O
elején	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
információk	_	_	_	_	O
kerültek	_	_	_	_	O
napvilágra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miszerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szíriai	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
Blue	_	_	_	_	B-ORG
Coat	_	_	_	_	I-ORG
biztonsági	_	_	_	_	O
cégtől	_	_	_	_	O
vásárolt	_	_	_	_	O
technológiát	_	_	_	_	O
használta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internet	_	_	_	_	O
megfigyelésére	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szűrésére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Most	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Telecomix	_	_	_	_	B-ORG
hackerei	_	_	_	_	O
nyilvánosságra	_	_	_	_	O
hozták	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
logfájlt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Blue	_	_	_	_	B-ORG
Coat	_	_	_	_	I-ORG
szíriai	_	_	_	_	O
eszközeiről	_	_	_	_	O
szereztek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Arturo	_	_	_	_	B-PER
’	_	_	_	_	I-PER
hellais	_	_	_	_	I-PER
’	_	_	_	_	I-PER
Filastò	_	_	_	_	I-PER
hacker-aktivista	_	_	_	_	O
megfogalmazta	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kérdéseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyekre	_	_	_	_	O
választ	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
találni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
elkezdődik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fájlok	_	_	_	_	O
vizsgálata	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
olasz	_	_	_	_	O
parlamentben	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
médiáról	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lehallgatásról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
törvényjavaslatról	_	_	_	_	O
vitáztak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szólásszabadságot	_	_	_	_	O
védő	_	_	_	_	O
csoportok	_	_	_	_	O
pusztító	_	_	_	_	O
hatásúnak	_	_	_	_	O
neveztek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elítéltek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
amelyről	_	_	_	_	O
olasz	_	_	_	_	O
bloggerek	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
állítják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
direkt	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
sérti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szólásszabadsághoz	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
alkotmányos	_	_	_	_	O
jogukat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Wikipédia	_	_	_	_	B-ORG
arra	_	_	_	_	O
számít	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törvényt	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
fogják	_	_	_	_	O
fogadni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
lekapcsolták	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
oldal	_	_	_	_	O
olasz	_	_	_	_	O
nyelvű	_	_	_	_	O
verzióját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
szerintük	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
oldaluk	_	_	_	_	O
többé	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
működhetne	_	_	_	_	O
legálisan	_	_	_	_	O
Olaszországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
rendelkezés	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
48	_	_	_	_	O
órát	_	_	_	_	O
ad	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bloggereknek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
weboldalak	_	_	_	_	O
működtetőinek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
eltávolítsanak	_	_	_	_	O
bármilyen	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
bejegyzést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
sértő	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
mivolta	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
valaki	_	_	_	_	O
hivatalosan	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
panaszt	_	_	_	_	O
emelt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
bejegyzést	_	_	_	_	O
mégsem	_	_	_	_	O
távolítanak	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
12	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
eurós	_	_	_	_	O
büntetés	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
járhat	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sértett	_	_	_	_	O
fél	_	_	_	_	O
bírósághoz	_	_	_	_	O
fordul	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Internet-irányítás	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
hatodik	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
Internet	_	_	_	_	B-MISC
Governance	_	_	_	_	I-MISC
Forum	_	_	_	_	I-MISC
megrendezésére	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
sor	_	_	_	_	O
Nairobiban	_	_	_	_	B-LOC
két	_	_	_	_	O
héttel	_	_	_	_	O
ezelőtt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Global	_	_	_	_	B-ORG
Voices	_	_	_	_	I-ORG
Advocacy	_	_	_	_	I-ORG
számos	_	_	_	_	O
beszámolóval	_	_	_	_	O
jelentkezett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
módokon	_	_	_	_	O
közre	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
működött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendezvényen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ezeken	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
jónéhány	_	_	_	_	O
írást	_	_	_	_	O
közöltünk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
konferencia	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sőt	_	_	_	_	O
fogunk	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
közölni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
társadalom	_	_	_	_	O
résztvevőitől	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elkövetkező	_	_	_	_	O
időszakban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
találkozó	_	_	_	_	O
legfőbb	_	_	_	_	O
vitái	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
javaslatai	_	_	_	_	O
körül	_	_	_	_	O
bontakoztak	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormányok	_	_	_	_	O
kezébe	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
hatalmat	_	_	_	_	O
adnának	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
irányítsák	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
internetet	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
csökkentve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
társadalom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ipar	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
technikai	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
szerepét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Economist	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
multi-stakeholder	_	_	_	_	O
modellt	_	_	_	_	O
támogató	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
növekvő	_	_	_	_	O
kormányzati	_	_	_	_	O
kontrollt	_	_	_	_	O
bíráló	_	_	_	_	O
írásokat	_	_	_	_	O
közölt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeket	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
elolvasni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
közösségek	_	_	_	_	O
résztvevőinek	_	_	_	_	O
reakcióiról	_	_	_	_	O
lásd	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
APC	_	_	_	_	B-ORG
nyilatkozatát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Internet	_	_	_	_	B-ORG
Governance	_	_	_	_	I-ORG
Council	_	_	_	_	I-ORG
nyílt	_	_	_	_	O
levelét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ahogy	_	_	_	_	O
Jeremy	_	_	_	_	B-PER
Malcolm	_	_	_	_	I-PER
kommentálta	_	_	_	_	O
honlapján	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
IGF	_	_	_	_	B-MISC
Watch-on	_	_	_	_	I-MISC
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
pár	_	_	_	_	O
IGF-találkozó	_	_	_	_	O
kezdett	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kicsit	_	_	_	_	O
ellaposodni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nairobi	_	_	_	_	B-ORG
azonban	_	_	_	_	O
mindent	_	_	_	_	O
megváltoztatott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyéb	_	_	_	_	O
internet-irányítással	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
hírek	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
47	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
tagországot	_	_	_	_	O
számláló	_	_	_	_	O
Európa	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
megállapodott	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormányok	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
eljárást	_	_	_	_	O
lehessen	_	_	_	_	O
indítani	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
törvények	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magánvállalatok	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
képesek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
interneten	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
létfontosságú	_	_	_	_	O
infrastruktúrákat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
véleménynyilvánítás	_	_	_	_	O
szabadságát	_	_	_	_	O
megvédeni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
brazil	_	_	_	_	O
kongresszus	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
törvényjavaslatot	_	_	_	_	O
fontolgat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internet	_	_	_	_	O
polgári	_	_	_	_	O
jogokra	_	_	_	_	O
épülő	_	_	_	_	O
kerettörvényét	_	_	_	_	O
adná	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Harc	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kalózmásolatok	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államok	_	_	_	_	I-LOC
és	_	_	_	_	O
nyolc	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
kormánya	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
1-jén	_	_	_	_	O
Japánban	_	_	_	_	B-LOC
aláírta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hamisítás	_	_	_	_	B-MISC
Elleni	_	_	_	_	I-MISC
Kereskedelmi	_	_	_	_	I-MISC
Megállapodást	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	O
ACTA	_	_	_	_	B-MISC
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ACTA-tárgyalások	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
résztvevője	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
Mexikó	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Svájc	_	_	_	_	B-ORG
szintén	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sokat	_	_	_	_	O
bírált	_	_	_	_	O
megállapodás	_	_	_	_	O
aláírására	_	_	_	_	O
készül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megállapodás	_	_	_	_	O
erős	_	_	_	_	O
ellenállást	_	_	_	_	O
váltott	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
világszerte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szólásszabadság	_	_	_	_	O
ügye	_	_	_	_	O
iránt	_	_	_	_	O
elkötelezett	_	_	_	_	O
csoportokból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
attól	_	_	_	_	O
tartanak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
eredményeképpen	_	_	_	_	O
erősödni	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
vállalatokra	_	_	_	_	O
nehezedő	_	_	_	_	O
nyomás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerzői	_	_	_	_	O
jogok	_	_	_	_	O
védelmének	_	_	_	_	O
nevében	_	_	_	_	O
ellenőrzést	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
cenzúrát	_	_	_	_	O
vezessenek	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlamentben	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	O
Zöldek	_	_	_	_	B-ORG
megbízásából	_	_	_	_	O
Douwe	_	_	_	_	B-PER
Korff	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
jog	_	_	_	_	O
professzora	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Londoni	_	_	_	_	B-ORG
Metropolitan	_	_	_	_	I-ORG
Egyetemen	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
jelentést	_	_	_	_	O
készített	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ACTA	_	_	_	_	B-MISC
emberi	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
következményeiről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Eközben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államokban	_	_	_	_	I-LOC
a	_	_	_	_	O
jobboldali	_	_	_	_	O
Tea	_	_	_	_	B-ORG
Party	_	_	_	_	I-ORG
csatlakozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
libertáriusokhoz	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
középtől	_	_	_	_	O
balra	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
progresszívekhez	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
csoportokhoz	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
rengeteg	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
mérnökhöz	_	_	_	_	O
PROTECT	_	_	_	_	B-MISC
IP	_	_	_	_	I-MISC
törvényjavaslat	_	_	_	_	O
elutasításában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szenátus	_	_	_	_	B-ORG
Igazságügyi	_	_	_	_	I-ORG
Bizottsága	_	_	_	_	I-ORG
nemrég	_	_	_	_	O
engedett	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Internet	_	_	_	_	O
semlegesség	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államokban	_	_	_	_	I-LOC
a	_	_	_	_	O
Szövetségi	_	_	_	_	B-ORG
Kommunikációs	_	_	_	_	I-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
nyilvánosságra	_	_	_	_	O
hozta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internet	_	_	_	_	O
semlegességére	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
szabályozását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyet	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tavaly	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
jelentett	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szabályok	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
20-án	_	_	_	_	O
lépnek	_	_	_	_	O
életbe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
vállalat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
harcol	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
megváltoztatásáért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Több	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
közösen	_	_	_	_	O
elindította	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Respect	_	_	_	_	B-MISC
My	_	_	_	_	I-MISC
Net	_	_	_	_	I-MISC
platformot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyen	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetezők	_	_	_	_	O
Európa-szerte	_	_	_	_	O
vizsgálhatják	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
jelenthetik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetszolgáltatójuk	_	_	_	_	O
visszafogja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sávszélességet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kibertér	_	_	_	_	O
uralkodói	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Steve	_	_	_	_	B-PER
Jobs	_	_	_	_	I-PER
halála	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
fokú	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
érzelmi	_	_	_	_	O
mélységű	_	_	_	_	O
gyászt	_	_	_	_	O
váltott	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
világszerte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
vezetőjének	_	_	_	_	O
halála	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ritkának	_	_	_	_	O
számít	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Facebook	_	_	_	_	B-MISC
jelentős	_	_	_	_	O
átalakításon	_	_	_	_	O
esett	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
széles	_	_	_	_	O
körű	_	_	_	_	O
hatásokkal	_	_	_	_	O
jár	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felhasználók	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Facebook	_	_	_	_	B-ORG
új	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kibővített	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
átláthatatlan	_	_	_	_	O
web-követési	_	_	_	_	O
gyakorlata	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
követni	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felhasználókat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
interneten	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
nincsenek	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
bejelentkezve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szolgáltatásba	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
össztűz	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
polgári	_	_	_	_	O
szabadságjogok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
személyes	_	_	_	_	O
adatok	_	_	_	_	O
ügye	_	_	_	_	O
iránt	_	_	_	_	O
elkötelezett	_	_	_	_	O
csoport	_	_	_	_	O
részéről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Veszély	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Online	_	_	_	_	O
szélhámosok	_	_	_	_	O
megpróbálják	_	_	_	_	O
kihasználni	_	_	_	_	O
Steve	_	_	_	_	B-PER
Jobs	_	_	_	_	I-PER
halálát	_	_	_	_	O
különféle	_	_	_	_	O
e-mailes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
facebookos	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
twitteres	_	_	_	_	O
csalásokkal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezek	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
ingyenes	_	_	_	_	O
Apple-termékekkel	_	_	_	_	O
kecsegtet	_	_	_	_	O
sorsolásos	_	_	_	_	O
játékok	_	_	_	_	O
keretében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
kártevőket	_	_	_	_	O
terjeszt	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
linkeken	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
állítják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
temetés	_	_	_	_	O
képeit	_	_	_	_	O
tartalmazó	_	_	_	_	O
oldalra	_	_	_	_	O
visznek	_	_	_	_	O
stb	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gondolkodj	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mielőtt	_	_	_	_	O
kattintasz	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Kiadványok	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-MISC
Dictators	_	_	_	_	I-MISC
’	_	_	_	_	I-MISC
Digital	_	_	_	_	I-MISC
Dilemma	_	_	_	_	I-MISC
:	_	_	_	_	I-MISC
When	_	_	_	_	I-MISC
Do	_	_	_	_	I-MISC
States	_	_	_	_	I-MISC
Disconnect	_	_	_	_	I-MISC
Their	_	_	_	_	I-MISC
Digital	_	_	_	_	I-MISC
Networks	_	_	_	_	I-MISC
?	_	_	_	_	I-MISC
;	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Brookings	_	_	_	_	B-ORG
Institution	_	_	_	_	I-ORG
kiadványa	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tudósok	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
csoportja	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
írt	_	_	_	_	O
tanulmány	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kérdést	_	_	_	_	O
vizsgálja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
döntenek	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
kormányok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
beavatkoznak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetbe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szerzők	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
megállapításra	_	_	_	_	O
jutottak	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Összességében	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
találtuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
demokrácia	_	_	_	_	O
avatkozik	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internet	_	_	_	_	O
dolgaiba	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
ahány	_	_	_	_	O
tekintélyelvű	_	_	_	_	O
rezsim	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Civil	_	_	_	_	B-MISC
society	_	_	_	_	I-MISC
involvement	_	_	_	_	I-MISC
in	_	_	_	_	I-MISC
ICANN	_	_	_	_	I-MISC
:	_	_	_	_	I-MISC
Strengthening	_	_	_	_	I-MISC
future	_	_	_	_	I-MISC
civil	_	_	_	_	I-MISC
society	_	_	_	_	I-MISC
influence	_	_	_	_	I-MISC
in	_	_	_	_	I-MISC
ICANN	_	_	_	_	I-MISC
policymaking	_	_	_	_	I-MISC
;	_	_	_	_	O
Robin	_	_	_	_	B-PER
Gross	_	_	_	_	I-PER
írása	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
APC-nek	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

Gross	_	_	_	_	B-PER
részletesen	_	_	_	_	O
ismerteti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
marginalizálódtak	_	_	_	_	O
módszeresen	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szándékosan	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nem-kereskedelmi	_	_	_	_	O
érdekek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ICANN-on	_	_	_	_	B-ORG
belül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
derűlátóan	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következtetésre	_	_	_	_	O
jut	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
veszve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
internetezői	_	_	_	_	O
résztvevőivé	_	_	_	_	O
válnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
DNS-szakpolitikák	_	_	_	_	O
alakításának	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Non-commercial	_	_	_	_	O
Users	_	_	_	_	O
Constituencyn	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

The	_	_	_	_	B-MISC
Importance	_	_	_	_	I-MISC
of	_	_	_	_	I-MISC
Net	_	_	_	_	I-MISC
Neutrality	_	_	_	_	I-MISC
in	_	_	_	_	I-MISC
the	_	_	_	_	I-MISC
Emerging	_	_	_	_	I-MISC
and	_	_	_	_	I-MISC
Developing	_	_	_	_	I-MISC
World	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	O
PDF	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Access.org	_	_	_	_	B-MISC
írása	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

News	_	_	_	_	B-MISC
on	_	_	_	_	I-MISC
the	_	_	_	_	I-MISC
Go	_	_	_	_	I-MISC
:	_	_	_	_	I-MISC
How	_	_	_	_	I-MISC
Mobile	_	_	_	_	I-MISC
Devices	_	_	_	_	I-MISC
Are	_	_	_	_	I-MISC
Changing	_	_	_	_	I-MISC
the	_	_	_	_	I-MISC
World's	_	_	_	_	I-MISC
Information	_	_	_	_	I-MISC
Ecosystem	_	_	_	_	I-MISC
;	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Center	_	_	_	_	B-ORG
for	_	_	_	_	I-ORG
International	_	_	_	_	I-ORG
Media	_	_	_	_	I-ORG
Assistance	_	_	_	_	I-ORG
publikációja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Október	_	_	_	_	O
20-án	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	B-LOC
Yorkban	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ICANN	_	_	_	_	B-ORG
október	_	_	_	_	O
23-28-án	_	_	_	_	O
Dakarban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Szenegálban	_	_	_	_	B-LOC
ül	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mint	_	_	_	_	O
általában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetezők	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
követhetik	_	_	_	_	O
távolról	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eseményeket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kapcsolódhatnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
programot	_	_	_	_	O
lásd	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Október	_	_	_	_	O
25-26-án	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
San	_	_	_	_	B-LOC
Franciscóban	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
Bloggerek	_	_	_	_	B-MISC
Világtalálkozója	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
27-29-én	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Helyszín	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Foz	_	_	_	_	B-LOC
do	_	_	_	_	I-LOC
Iguaçu	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
Paraná	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Brazília	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

November	_	_	_	_	O
4-6.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
London	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Jelentkezési	_	_	_	_	O
határidő	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
17	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Internet	_	_	_	_	B-ORG
Engineering	_	_	_	_	I-ORG
Task	_	_	_	_	I-ORG
Force	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
laza	_	_	_	_	O
önszerveződő	_	_	_	_	O
csoportja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
technológiák	_	_	_	_	O
megalkotásához	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fejlődéséhez	_	_	_	_	O
járulnak	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
13-18-án	_	_	_	_	O
találkozik	_	_	_	_	O
Taipeiben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Tajvanon	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
IETF	_	_	_	_	B-ORG
nyitott	_	_	_	_	O
bármely	_	_	_	_	O
nemzet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
foglalkozás	_	_	_	_	O
képviselőjének	_	_	_	_	O
részvételére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
képes	_	_	_	_	O
megérteni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mérnökök	_	_	_	_	O
miről	_	_	_	_	O
beszélnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
konstruktívan	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
tud	_	_	_	_	O
járulni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
szabványok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
technológiák	_	_	_	_	O
fejlődéséhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
gond	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudsz	_	_	_	_	O
elutazni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munka	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
ugyanis	_	_	_	_	O
levelezőlistákon	_	_	_	_	O
folyik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
SZERKESZTŐ	_	_	_	_	O
KÉRÉSE	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Ha	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
veszel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fenti	_	_	_	_	O
találkozók	_	_	_	_	O
bármelyikén	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szeretnél	_	_	_	_	O
segíteni	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Global	_	_	_	_	B-ORG
Voices	_	_	_	_	I-ORG
Advocacy	_	_	_	_	I-ORG
tudósíthasson	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eseményekről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kérlek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lépj	_	_	_	_	O
velem	_	_	_	_	O
kapcsolatba	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
információt	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
linket	_	_	_	_	O
szeretnél	_	_	_	_	O
küldeni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
számhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kérlek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
keress	_	_	_	_	O
engem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2011-es	_	_	_	_	O
líbiai	_	_	_	_	O
felkelésről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
tudósításaink	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Moammer	_	_	_	_	B-PER
Kadhafi	_	_	_	_	I-PER
líbiai	_	_	_	_	O
diktátor	_	_	_	_	O
meghalt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sok	_	_	_	_	O
százezernyi	_	_	_	_	O
tweet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
rengeteg	_	_	_	_	O
találgatás	_	_	_	_	O
szólt	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
vajon	_	_	_	_	O
elfogták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megsebesült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
meghalt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
esetleg	_	_	_	_	O
mindhárom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Líbiát	_	_	_	_	B-LOC
irányító	_	_	_	_	O
Átmeneti	_	_	_	_	B-ORG
Nemzeti	_	_	_	_	I-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
ÁNT	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
végül	_	_	_	_	O
megerősítette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Kadhafi	_	_	_	_	B-PER
valóban	_	_	_	_	O
halott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
acarvin	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
És	_	_	_	_	O
újraéleszteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

RT	_	_	_	_	O
@	_	_	_	_	O
SultanAlQassemi	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
ÁNT	_	_	_	_	B-ORG
eddigi	_	_	_	_	O
gyenge	_	_	_	_	O
teljesítménye	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
közszemlére	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tenniük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
holttestét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kadhafit	_	_	_	_	B-PER
ábrázoló	_	_	_	_	O
kép	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
franciaországi	_	_	_	_	O
falon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Abode	_	_	_	_	B-PER
of	_	_	_	_	I-PER
Chaos	_	_	_	_	I-PER
Flickr-felhasználó	_	_	_	_	O
fotója	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
CC	_	_	_	_	B-MISC
BY	_	_	_	_	I-MISC
2.0	_	_	_	_	I-MISC
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Kadhafi	_	_	_	_	B-PER
haláláról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
hírek	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ÁNT	_	_	_	_	B-ORG
úgy	_	_	_	_	O
döntött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
óvatos	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
halálhír	_	_	_	_	O
bejelentésével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
előbb	_	_	_	_	O
megbizonyosodik	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
diktátor	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
biztosan	_	_	_	_	O
életét	_	_	_	_	O
vesztette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ÁNT	_	_	_	_	B-ORG
ugyanis	_	_	_	_	O
korábban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kadhafi-család	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
tagjának	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elfogását	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
bejelentette	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hírcsatornák	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
megkérdőjelezték	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Összességében	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
tűnik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2011	_	_	_	_	O
rossz	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
arab	_	_	_	_	O
diktátoroknak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
népeiknek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
ASE	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Kadhafi	_	_	_	_	B-PER
halott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
jelenti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
meghalt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
elmenekült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kórházban	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
megégett	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
begolyózott	_	_	_	_	O
…	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
SultanAlQassemi	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Ugye	_	_	_	_	O
figyelsz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bashar	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
figyelmeztetés	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szíriai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jemeni	_	_	_	_	O
diktátornak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bashar	_	_	_	_	B-PER
Al	_	_	_	_	I-PER
Assadnak	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Ali	_	_	_	_	B-PER
Abdullah	_	_	_	_	I-PER
Salehnek	_	_	_	_	I-PER
szól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
népüket	_	_	_	_	O
gyilkolják	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
hónapok	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Eközben	_	_	_	_	O
országszerte	_	_	_	_	O
ünnepelnek	_	_	_	_	O
Líbiában	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
AliTweel	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Tripoliban	_	_	_	_	B-LOC
vagyok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ünneplők	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
levegőbe	_	_	_	_	O
lövöldöznek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
persze	_	_	_	_	O
folytatódik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
viccelődés	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kadhafi	_	_	_	_	B-PER
nevének	_	_	_	_	O
számtalan	_	_	_	_	O
írásmódja	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
alapja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
poénoknak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


