# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
A	_	_	_	_	O
csapatsportokban	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
találkozhatunk	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
válogatottakkal	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
strandkézilabdázóink	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férfiak	_	_	_	_	O
Katar	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Horvátország	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Spanyolország	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Uruguay	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Tunézia	_	_	_	_	B-ORG
ellen	_	_	_	_	O
lépnek	_	_	_	_	O
pályára	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csoportkörben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
női	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
fordulóban	_	_	_	_	O
Brazília	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Dánia	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Argentína	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-ORG
Államok	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
Tunézia	_	_	_	_	B-ORG
ellen	_	_	_	_	O
bizonyíthat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elmondása	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
száz	_	_	_	_	O
veszélyeztetett	_	_	_	_	O
épület	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
28	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
alig	_	_	_	_	O
20-at	_	_	_	_	O
sikerült	_	_	_	_	O
felújítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Terveink	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
szerepel	_	_	_	_	O
megállapodás	_	_	_	_	O
aláírása	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Cserkészszövetséggel	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Diáksportszövetséggel	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Természetjáró	_	_	_	_	I-ORG
Szövetséggel	_	_	_	_	I-ORG
is	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
SPAR	_	_	_	_	B-ORG
rugalmas	_	_	_	_	O
kiszolgálást	_	_	_	_	O
kínál	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
interneten	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
heti	_	_	_	_	O
hat	_	_	_	_	O
napon	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hétfőtől	_	_	_	_	O
péntekig	_	_	_	_	O
8	_	_	_	_	O
órától	_	_	_	_	O
22	_	_	_	_	O
óráig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szombaton	_	_	_	_	O
8	_	_	_	_	O
órától	_	_	_	_	O
18	_	_	_	_	O
óráig	_	_	_	_	O
kétórás	_	_	_	_	O
idősávokban	_	_	_	_	O
rendelhetnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vásárlók	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
immár	_	_	_	_	O
29.	_	_	_	_	O
alkalommal	_	_	_	_	O
megrendezett	_	_	_	_	O
Thealter	_	_	_	_	B-MISC
nemzetközi	_	_	_	_	O
színházi	_	_	_	_	O
fesztiválon	_	_	_	_	O
kilenc	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kilenc	_	_	_	_	O
helyszínen	_	_	_	_	O
öt	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
32	_	_	_	_	O
társulatának	_	_	_	_	O
harminc	_	_	_	_	O
produkcióját	_	_	_	_	O
láthatta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közönség	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Főbb	_	_	_	_	O
útvonalain	_	_	_	_	O
kevesebb	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szemét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
virág	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
lehetne	_	_	_	_	O
megváltoztatni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dátumot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rezidenciát	_	_	_	_	O
gyakorlatban	_	_	_	_	O
vezető	_	_	_	_	O
Sara	_	_	_	_	B-PER
Netanjahu	_	_	_	_	I-PER
mégis	_	_	_	_	O
rendszeresen	_	_	_	_	O
luxuséttermekből	_	_	_	_	O
hozatott	_	_	_	_	O
ételt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
24	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
játékos	_	_	_	_	O
jelenleg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
BLSZ	_	_	_	_	B-ORG
I-ben	_	_	_	_	I-ORG
szereplő	_	_	_	_	O
REAC-cal	_	_	_	_	B-ORG
edz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
biztosan	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
igazol	_	_	_	_	O
Rákospalotára	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Csere	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Nshimba	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Kucsora	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Anda	_	_	_	_	B-PER
D.	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Demeter	_	_	_	_	B-PER
4	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Mohácsi	_	_	_	_	B-PER
6/6,	_	_	_	_	O
Illés	_	_	_	_	B-PER
2	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Garamvölgyi	_	_	_	_	B-PER
3	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
repültem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
madár	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fiatalok	_	_	_	_	O
valójában	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hajléktalannal	_	_	_	_	O
akartak	_	_	_	_	O
szórakozni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ugyanis	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tűzijáték	_	_	_	_	O
szándékosan	_	_	_	_	O
fordítva	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
rátéve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
botra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
felé	_	_	_	_	O
lövelljen	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezek	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkaerőpiac	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
támogatott	_	_	_	_	O
bérnövekedésre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kedvező	_	_	_	_	O
finanszírozási	_	_	_	_	O
feltételekre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
tagállamokban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogató	_	_	_	_	O
költségvetési	_	_	_	_	O
intézkedésekre	_	_	_	_	O
támaszkodnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Erre	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
Szijjártó	_	_	_	_	B-PER
Péter	_	_	_	_	I-PER
közölte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Magyarországon	_	_	_	_	B-LOC
1422	_	_	_	_	O
afrikai	_	_	_	_	O
egyetemista	_	_	_	_	O
tanul	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
ösztöndíjjal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megszerezve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
versenyképes	_	_	_	_	O
tudást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hazatérjen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
mérkőzésükön	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
fölényben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

La	_	_	_	_	O
Liga-gólját	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Barcelona	_	_	_	_	B-ORG
mérkőzésén	_	_	_	_	O
Lionel	_	_	_	_	B-PER
Messi	_	_	_	_	I-PER
lőtte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
másnap	_	_	_	_	O
reggel	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
máris	_	_	_	_	O
útra	_	_	_	_	O
kelt	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
argentin	_	_	_	_	O
klasszis	_	_	_	_	O
hétfőn	_	_	_	_	O
Olaszországba	_	_	_	_	B-LOC
látogatott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
vendégek	_	_	_	_	O
egyszerűen	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
hozzák	_	_	_	_	O
magukkal	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előre	_	_	_	_	O
megvásárolt	_	_	_	_	O
jegyeket	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
kinyomtatva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
okostelefonon	_	_	_	_	O
-,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bejáratnál	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
keressék	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
becserélőpontokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fennmaradó	_	_	_	_	O
30	_	_	_	_	O
ingatlant	_	_	_	_	O
kikiáltási	_	_	_	_	O
áron	_	_	_	_	O
vitték	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tehát	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
egyvalaki	_	_	_	_	O
jelentkezett	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
későbbi	_	_	_	_	O
nyertes	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
katasztrófavédelem	_	_	_	_	O
tájékoztatása	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tűzoltók	_	_	_	_	O
leszedték	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fát	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
autóról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kormánypárti	_	_	_	_	O
politikus	_	_	_	_	O
kijelentette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormánypártok	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
vállalják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megőrzik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyugdíjak	_	_	_	_	O
értékét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Éppen	_	_	_	_	O
nemrég	_	_	_	_	O
esett	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
105.	_	_	_	_	O
szépészeti	_	_	_	_	O
beavatkozáson	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
50.	_	_	_	_	O
születésnapjéig	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
hét	_	_	_	_	O
beavatkozást	_	_	_	_	O
tervez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
információ	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kommunikáció	_	_	_	_	O
nemzetgazdasági	_	_	_	_	O
ág	_	_	_	_	O
hozzáadott	_	_	_	_	O
értéke	_	_	_	_	O
7,3	_	_	_	_	O
százalékkal	_	_	_	_	O
emelkedett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szóval	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
tennem	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
lapáttal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lisa	_	_	_	_	B-PER
Vittozzi	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
olasz	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
520	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
GDPR	_	_	_	_	B-MISC
miatt	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
26-tól	_	_	_	_	O
módosulnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kapcsolódó	_	_	_	_	O
előírások	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
immár	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
panaszt	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
javaslatot	_	_	_	_	O
tartalmazó	_	_	_	_	O
oldalt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vásárlói	_	_	_	_	O
beírást	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
haladéktalanul	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
távolítani	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
korábbi	_	_	_	_	O
bejegyzéseket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bejegyzők	_	_	_	_	O
adatait	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
fogyasztók	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
láthassák	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tegnapra	_	_	_	_	O
kiderült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tragédiával	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
immáron	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
vizsgálat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
folyamatban	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
pénzintézet	_	_	_	_	O
kiválasztásában	_	_	_	_	O
egyértelműen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szülők	_	_	_	_	O
véleménye	_	_	_	_	O
számít	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szolgáltatás	_	_	_	_	O
elérhetősége	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bankfiók	_	_	_	_	O
közelsége	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
reklám	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
igazán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
webcímet	_	_	_	_	O
azóta	_	_	_	_	O
természetesen	_	_	_	_	O
lekapcsolták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eset	_	_	_	_	O
komoly	_	_	_	_	O
veszélyekre	_	_	_	_	O
hívja	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
figyelmet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
ugyanis	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
deklarált	_	_	_	_	O
célok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alkalmazott	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
megoldások	_	_	_	_	O
homlokegyenest	_	_	_	_	O
ellenkeznek	_	_	_	_	O
egymással	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
nyilvánvalóvá	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
számomra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
régészeti	_	_	_	_	O
irányvonal	_	_	_	_	O
egyoldalú	_	_	_	_	O
szemléletmódja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
fogalmazódott	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
bennem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
érdemes	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
végre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
krónikás	_	_	_	_	O
hagyományok	_	_	_	_	O
mentén	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
újraindítani	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megszakadt	_	_	_	_	O
kutatásokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
napokban	_	_	_	_	O
módosított	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törvényen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felmerült	_	_	_	_	O
problémák	_	_	_	_	O
töredékét	_	_	_	_	O
orvosolta	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közlemény	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyesítheti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szavazókat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bejegyzett	_	_	_	_	O
demokrata	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
republikánus	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyben	_	_	_	_	O
független	_	_	_	_	O
politikus	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
visszatetszést	_	_	_	_	O
szülhet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
előbb	_	_	_	_	O
demokrata	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	O
York-i	_	_	_	_	O
polgármesteri	_	_	_	_	O
címért	_	_	_	_	O
indulva	_	_	_	_	O
republikánus	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
független	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
demokrata	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tegyünk	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kedvenc	_	_	_	_	O
balzsamunkból	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
jobb	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végeredmény	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
persze	_	_	_	_	O
láttunk	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
sor	_	_	_	_	O
ígéretes	_	_	_	_	O
repülő	_	_	_	_	O
autó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
légitaxi	_	_	_	_	O
koncepciót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
működőképes	_	_	_	_	O
példányokat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
köztük	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
többnyire	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
cégek	_	_	_	_	O
nehezen	_	_	_	_	O
megvalósítható	_	_	_	_	O
prototípusai	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikből	_	_	_	_	O
mostanáig	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
igazán	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Anita	_	_	_	_	B-PER
elmondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
851	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
410	_	_	_	_	O
forint	_	_	_	_	O
gyűlt	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
ultrahangos	_	_	_	_	O
gyógyszeres	_	_	_	_	O
inhalátor	_	_	_	_	O
beszerzésére	_	_	_	_	O
fordítanak	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
beruházás	_	_	_	_	O
16	_	_	_	_	O
hónap	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
valósult	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
generálkivitelezője	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Laterex	_	_	_	_	B-ORG
Zrt.	_	_	_	_	I-ORG
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Jászberény	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
játékát	_	_	_	_	O
játszotta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amire	_	_	_	_	O
készültünk	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
látszott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játékunkon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Kiállítási	_	_	_	_	B-LOC
Központban	_	_	_	_	I-LOC
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
megállóhelyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
keleti	_	_	_	_	O
elkerülő	_	_	_	_	O
G	_	_	_	_	O
szektor	_	_	_	_	O
gépkiállítói	_	_	_	_	O
területhez	_	_	_	_	O
vezető	_	_	_	_	O
út	_	_	_	_	O
csomópontjában	_	_	_	_	O
alakítják	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
le-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
felszállás	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
utána	_	_	_	_	O
tudna	_	_	_	_	O
nézni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
általa	_	_	_	_	O
alapított	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
cég	_	_	_	_	O
nehezen	_	_	_	_	O
indult	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ám	_	_	_	_	O
évről-évre	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
teljesített	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eladások	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Financial	_	_	_	_	B-MISC
Times	_	_	_	_	I-MISC
cikkének	_	_	_	_	O
megjelenése	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
ugrottak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
igazán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennek	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
kormányzat	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
megkezdte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felkészülést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
szükség	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
teljesülhessen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
célkitűzés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
időszak	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
pályázatai	_	_	_	_	O
2021	_	_	_	_	O
elején	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azaz	_	_	_	_	O
szűk	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
múlva	_	_	_	_	O
ténylegesen	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
tudjanak	_	_	_	_	O
indulni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
pályázat	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiatal	_	_	_	_	O
drámaírók	_	_	_	_	O
támogatása	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
bábszínpadi	_	_	_	_	O
művek	_	_	_	_	O
megszületésének	_	_	_	_	O
elősegítése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
kifejezetten	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
13-18	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
korosztálynak	_	_	_	_	O
szólnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
problémáikat	_	_	_	_	O
állítják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
középpontba	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jahja	_	_	_	_	B-PER
Kaled	_	_	_	_	I-PER
Omar	_	_	_	_	I-PER
jobbátlövő	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
egyiptomi	_	_	_	_	O
Zamalekben	_	_	_	_	B-LOC
fejeztem	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előző	_	_	_	_	O
idényt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
remélem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
sokat	_	_	_	_	O
tanulhatok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fejlődhetek	_	_	_	_	O
Veszprémben	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

November	_	_	_	_	O
15-ig	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
újbudai	_	_	_	_	O
Fári	_	_	_	_	B-LOC
Art	_	_	_	_	I-LOC
Galériában	_	_	_	_	I-LOC
Vészabó	_	_	_	_	B-PER
Noémi	_	_	_	_	I-PER
Álombéli	_	_	_	_	B-MISC
barangolások	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
kiállítása	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alkotó	_	_	_	_	O
ötvenöt	_	_	_	_	O
képét	_	_	_	_	O
láthatják	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érdeklődők	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Mercedes	_	_	_	_	B-ORG
azonban	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
erősítette	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kivitelező	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
reagált	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
portál	_	_	_	_	O
megkeresésére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szigetországban	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
50	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
háztartás	_	_	_	_	O
maradt	_	_	_	_	O
áram	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emellett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ISIS	_	_	_	_	B-ORG
szíriai	_	_	_	_	O
területi	_	_	_	_	O
veszteségei	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
megkezdődött	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szír	_	_	_	_	O
hadszíntéren	_	_	_	_	O
harcoló	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
dzsihadisták	_	_	_	_	O
visszaáramlása	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Színes	_	_	_	_	O
sztaniolpapírba	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
csomagolva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
karácsonyfadísznek	_	_	_	_	O
árulták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szoboszlai	_	_	_	_	B-PER
így	_	_	_	_	O
másodszor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Salzburg	_	_	_	_	B-ORG
összességében	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
13.	_	_	_	_	O
alkalommal	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
bajnok	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
hat	_	_	_	_	O
kiírást	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
megnyerte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
klub	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vivien	_	_	_	_	B-PER
most	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
harcol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
hazánkban	_	_	_	_	O
elsőként	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyermekük	_	_	_	_	O
megfoganhasson	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
börtönben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emiatt	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
megorrolt	_	_	_	_	O
Csikósra	_	_	_	_	B-PER
néhány	_	_	_	_	O
párt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Születési	_	_	_	_	O
idő/hely	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Törökpadja	_	_	_	_	B-LOC
(	_	_	_	_	O
Románia	_	_	_	_	B-LOC
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1990	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
kapus	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Porto	_	_	_	_	B-ORG
előtt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Real	_	_	_	_	B-ORG
Madridnál	_	_	_	_	I-ORG
védett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1999	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2015	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
725	_	_	_	_	O
mérkőzésen	_	_	_	_	O
lépett	_	_	_	_	O
pályára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ötszörös	_	_	_	_	O
bajnok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
háromszoros	_	_	_	_	O
Bajnokok	_	_	_	_	O
Ligája-győztes	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
madridi	_	_	_	_	O
csapattal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amivel	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
szuperkupát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
két-két	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
kupát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
szuperkupát	_	_	_	_	O
nyert	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hazai	_	_	_	_	O
valuta	_	_	_	_	O
310	_	_	_	_	O
körül	_	_	_	_	O
kezdte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
évet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
euróhoz	_	_	_	_	O
képest	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
tért	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előző	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
megszokott	_	_	_	_	O
árfolyamszinttől	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
csupán	_	_	_	_	O
sporthőse	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lévén	_	_	_	_	O
1958	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
esztendővel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
levert	_	_	_	_	O
forradalom	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lelátó	_	_	_	_	O
népe	_	_	_	_	O
rendőrségi	_	_	_	_	O
jelentésekbe	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
bekerülő	_	_	_	_	O
ünneplésben	_	_	_	_	O
részesítette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
mondjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
friss	_	_	_	_	O
Copa	_	_	_	_	O
América-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Bajnokok	_	_	_	_	O
Ligája-győztes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előző	_	_	_	_	O
idényben	_	_	_	_	O
rekordot	_	_	_	_	O
rekordra	_	_	_	_	O
halmozó	_	_	_	_	O
brazil	_	_	_	_	O
kapus	_	_	_	_	O
lelkét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
viselte	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kimaradt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
FIFA	_	_	_	_	B-ORG
Év	_	_	_	_	B-MISC
férfi	_	_	_	_	I-MISC
labdarúgója-díjra	_	_	_	_	I-MISC
jelölt	_	_	_	_	O
tíz	_	_	_	_	O
futballista	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindenesetre	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
dekoncentráltan	_	_	_	_	O
kezdte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Lyon	_	_	_	_	B-ORG
elleni	_	_	_	_	O
felkészülési	_	_	_	_	O
mérkőzést	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

K.	_	_	_	_	B-PER
G.	_	_	_	_	I-PER
:	_	_	_	_	O
Nem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
jogszerű	_	_	_	_	O
megoldást	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
találni	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ügyben	_	_	_	_	O
tiszta	_	_	_	_	O
helyzetet	_	_	_	_	O
teremtsünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-MISC
Közlönyben	_	_	_	_	I-MISC
megjelent	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
Vízgazdálkodási	_	_	_	_	B-MISC
tárgyú	_	_	_	_	I-MISC
miniszteri	_	_	_	_	I-MISC
rendeletek	_	_	_	_	I-MISC
módosításáról	_	_	_	_	I-MISC
"	_	_	_	_	O
címet	_	_	_	_	O
viseli	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
siker	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
Mauricio	_	_	_	_	B-PER
Pochettino	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
londoniak	_	_	_	_	O
vezetőedzője	_	_	_	_	O
Jürgen	_	_	_	_	B-PER
Klopp-pal	_	_	_	_	I-PER
szemben	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
tud	_	_	_	_	O
mutatni	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
vereség	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
döntetlen	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lefedve	_	_	_	_	O
tizenkét	_	_	_	_	O
órát	_	_	_	_	O
pihentetjük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tésztát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
kovász	_	_	_	_	O
jellegű	_	_	_	_	O
massza	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
belőle	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
évekből	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
meghatározó	_	_	_	_	O
sorozatok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
fináléja	_	_	_	_	O
erős	_	_	_	_	O
érzelmeket	_	_	_	_	O
váltott	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rajongókból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
általában	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
pozitív	_	_	_	_	O
előjelűeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Jobbik	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
LMP	_	_	_	_	B-ORG
akkor	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
támogatta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
kerületvezetőt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
indítottak	_	_	_	_	O
ellene	_	_	_	_	O
senkit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
évadot	_	_	_	_	O
élt	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Heti	_	_	_	_	B-MISC
dörgés	_	_	_	_	I-MISC
Villám	_	_	_	_	I-MISC
Gézával	_	_	_	_	I-MISC
.	_	_	_	_	O

Utasként	_	_	_	_	O
utazott	_	_	_	_	O
barátja	_	_	_	_	O
autójában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyik	_	_	_	_	O
eddig	_	_	_	_	O
tisztázatlan	_	_	_	_	O
okokból	_	_	_	_	O
lesodródott	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
úttestről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
előbb	_	_	_	_	O
árokba	_	_	_	_	O
hajtott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
villanyoszlopnak	_	_	_	_	O
csapódott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Huszonhat	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ára	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
200	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindez	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
Locskai	_	_	_	_	B-PER
-	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
közben	_	_	_	_	O
természetesen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elvégzendő	_	_	_	_	O
munka	_	_	_	_	O
érdemben	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
kevesebb	_	_	_	_	O
azáltal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
község	_	_	_	_	O
lakossága	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
fővel	_	_	_	_	O
kevesebb	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennek	_	_	_	_	O
Moszkvában	_	_	_	_	B-LOC
évtizedeken	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
tagadott	_	_	_	_	O
titkos	_	_	_	_	O
záradékában	_	_	_	_	O
jelölték	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szovjet	_	_	_	_	O
érdekszférák	_	_	_	_	O
határait	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
semmibe	_	_	_	_	O
véve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
köztük	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
szuverenitását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Élelmiszerbank	_	_	_	_	I-ORG
Egyesület	_	_	_	_	I-ORG
évente	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
karácsonyi	_	_	_	_	O
akció	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
várja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lakossági	_	_	_	_	O
felajánlásokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tizedik	_	_	_	_	O
összecsapás	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
egyenesen	_	_	_	_	O
katasztrófához	_	_	_	_	O
vezetett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
25.	_	_	_	_	O
lépésben	_	_	_	_	O
feladásra	_	_	_	_	O
kényszerült	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
értelmiség	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
áldja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
Isten	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mélán	_	_	_	_	O
utálja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Orbán-rendszert	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
adja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szolgai	_	_	_	_	O
meghajlást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzettulajdonos	_	_	_	_	O
államvezetőnek	_	_	_	_	O
öröme	_	_	_	_	O
telnék	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nemzetbiztonsági	_	_	_	_	O
kockázat	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetbiztonsági	_	_	_	_	O
szolgálatokról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
1995.	_	_	_	_	O
évi	_	_	_	_	O
CXXV.	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
72/B.	_	_	_	_	O
§	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
8	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdése	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
szüntetni	_	_	_	_	O
Demeter	_	_	_	_	B-PER
az	_	_	_	_	O
Országgyűlés	_	_	_	_	B-ORG
Honvédelmi	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
rendészeti	_	_	_	_	I-ORG
bizottságában	_	_	_	_	I-ORG
betöltött	_	_	_	_	O
alelnöki	_	_	_	_	O
tisztségét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tagságát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kivéve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Országgyűlés	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
kockázati	_	_	_	_	O
tényező	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
fenntartása	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
dönt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Országgyűlés	_	_	_	_	B-ORG
Sajtóirodájának	_	_	_	_	I-ORG
hétfői	_	_	_	_	O
közleményében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
pártok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rabszolgatörvényben	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
ügyet	_	_	_	_	O
találtak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amivel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fidesz	_	_	_	_	B-ORG
narratívája	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nacionalizmus	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
autógyárak	_	_	_	_	O
érdeke	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkalapú	_	_	_	_	O
társadalomra	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
hivatkozás	_	_	_	_	O
kikezdhető	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
szurkolókon	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
múlt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
merem	_	_	_	_	O
hozzájuk	_	_	_	_	O
adni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
arcomat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
csinálok	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Indexnek	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szerdai	_	_	_	_	O
nyitónap	_	_	_	_	O
húzóneve	_	_	_	_	O
Ed	_	_	_	_	B-PER
Sheeran	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
28	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
brit	_	_	_	_	O
zenész	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
dalszerző	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
énekes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
tíz	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
száz	_	_	_	_	O
zenei	_	_	_	_	O
díjat	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
köztük	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
Grammyt	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
számait	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
többmilliárdszor	_	_	_	_	O
nézték	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
videomegosztón	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Shape	_	_	_	_	B-MISC
of	_	_	_	_	I-MISC
You	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
felvételét	_	_	_	_	O
egyedül	_	_	_	_	O
csaknem	_	_	_	_	O
négymilliárdszor	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
határozathozatalok	_	_	_	_	O
utáni	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
napirendi	_	_	_	_	O
pontban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
trafiktörvény	_	_	_	_	O
felülvizsgálatáról	_	_	_	_	O
tartanak	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
vitát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fideszes	_	_	_	_	O
Lázár	_	_	_	_	B-PER
János	_	_	_	_	I-PER
kezdeményezésére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
front	_	_	_	_	O
hatására	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
északi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
északnyugati	_	_	_	_	O
szél	_	_	_	_	O
megerősödött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelynek	_	_	_	_	O
következtében	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
érzékenyek	_	_	_	_	O
erősödő	_	_	_	_	O
fejfájásra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nyugtalanságra	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ingerlékenységre	_	_	_	_	O
számíthatnak	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
figyelmeztetett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Meteo	_	_	_	_	B-ORG
Klinika	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
legismertebb	_	_	_	_	O
példa	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
Szíria	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
amelyben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
szovjet	_	_	_	_	O
szövetséges	_	_	_	_	O
Bassár	_	_	_	_	B-PER
el-Aszad	_	_	_	_	I-PER
elnök	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
évezred	_	_	_	_	O
legvéresebb	_	_	_	_	O
polgárháborújába	_	_	_	_	O
bonyolódott	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Felnőtt	_	_	_	_	O
meccsen	_	_	_	_	O
sosem	_	_	_	_	O
állították	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
55	_	_	_	_	O
Premier	_	_	_	_	O
League-találkozón	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
hat	_	_	_	_	O
sárga	_	_	_	_	O
lapot	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
14	_	_	_	_	O
gólpasszt	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
gólja	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mága	_	_	_	_	B-PER
Zoltán	_	_	_	_	I-PER
októberben	_	_	_	_	O
húsz	_	_	_	_	O
koncertet	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Vajdaságban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
járt	_	_	_	_	O
Szabadkán	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Muzslyán	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Óbecsén	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Újvidéken	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elvileg	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
formálja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
élő	_	_	_	_	O
magyarok	_	_	_	_	O
identitását	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hiába	_	_	_	_	O
dobta	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
Áder	_	_	_	_	B-PER
János	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
margitszigeti	_	_	_	_	O
teniszstadion	_	_	_	_	O
bontásával	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
törvényt	_	_	_	_	O
tavaly	_	_	_	_	O
márciusban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
engedély	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
lebontották	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
írja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
24.hu	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

Szlovák	_	_	_	_	O
lapinformációk	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
szándékosan	_	_	_	_	O
hajtott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fának	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háttérben	_	_	_	_	O
szerelmi	_	_	_	_	O
csalódást	_	_	_	_	O
sejtenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Miami	_	_	_	_	B-MISC
Herald	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
lap	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
számolt	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
41	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
michigani	_	_	_	_	O
nőt	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
vettek	_	_	_	_	O
őrizetbe	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatóságok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
megzavart	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nőstényt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tojásait	_	_	_	_	O
próbálta	_	_	_	_	O
lerakni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
parton	_	_	_	_	O
kialakított	_	_	_	_	O
fészkében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
kénytelen	_	_	_	_	O
voltam	_	_	_	_	O
apám	_	_	_	_	O
elé	_	_	_	_	O
állni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
igazad	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogyan	_	_	_	_	O
értékeli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szezon	_	_	_	_	O
eddig	_	_	_	_	O
eltelt	_	_	_	_	O
időszakát	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Amennyiben	_	_	_	_	O
valaki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szezonkezdet	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
nekem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
fordulóban	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
utazhatunk	_	_	_	_	O
Szombathelyre	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
nyerünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
mérkőzés	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
alakul	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szempontunkból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felsőházba	_	_	_	_	O
kerülhetünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
habozás	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
aláírtam	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bérlet	_	_	_	_	O
kiváltásához	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
hatósági	_	_	_	_	O
bizonyítványt	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
hónapban	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
igényelni	_	_	_	_	O
Budapest	_	_	_	_	B-ORG
Főváros	_	_	_	_	I-ORG
Kormányhivatala	_	_	_	_	I-ORG
illetékes	_	_	_	_	O
kerületi	_	_	_	_	O
hivatalában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
álláskeresési	_	_	_	_	O
időszak	_	_	_	_	O
tart	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
felvonásban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
23.	_	_	_	_	O
kiemelt	_	_	_	_	O
Bautista	_	_	_	_	B-PER
Agut	_	_	_	_	I-PER
mindkét	_	_	_	_	O
játékelemben	_	_	_	_	O
javult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1:1	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
elvette	_	_	_	_	O
Djokovics	_	_	_	_	B-PER
adogatását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
előnyét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
47	_	_	_	_	O
perces	_	_	_	_	O
szett	_	_	_	_	O
végéig	_	_	_	_	O
megőrizte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mostani	_	_	_	_	O
járulékkulcs-csökkentés	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
átmeneti	_	_	_	_	O
megoldás	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ettől	_	_	_	_	O
függetlenül	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
jobbról	_	_	_	_	O
belőtt	_	_	_	_	O
labdát	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
Rebic	_	_	_	_	B-PER
viszonylag	_	_	_	_	O
gyorsan	_	_	_	_	O
megszerezte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vezetést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vendégeknek	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
prezentált	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
újabb	_	_	_	_	O
problémát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezenkívül	_	_	_	_	O
egyszerű	_	_	_	_	O
időzített	_	_	_	_	O
lámpabekapcsolásra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
távollétünk	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
otthonlétünket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lámpák	_	_	_	_	O
kapcsolgatásával	_	_	_	_	O
imitáló	_	_	_	_	O
funkció	_	_	_	_	O
használatára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
napon	_	_	_	_	O
találkozik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gasztronómia	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
street	_	_	_	_	O
foodokkal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zene	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
minőségi	_	_	_	_	O
sörök	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
látogató	_	_	_	_	O
közönség	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Honvéd	_	_	_	_	B-ORG
kezdett	_	_	_	_	O
aktívabban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
helyzetekben	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
nyilvánult	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
negyedórában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
folytatásban	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
záporoztak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lehetőségek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
mindkét	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
fegyelmezetten	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szervezetten	_	_	_	_	O
futballozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
baleset	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
123-as	_	_	_	_	O
kilométernél	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bosznia-Hercegovinában	_	_	_	_	B-LOC
már	_	_	_	_	O
társadalmi	_	_	_	_	O
feszültségeket	_	_	_	_	O
okoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tízezrével	_	_	_	_	O
ragadnak	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Májai	_	_	_	_	B-PER
László	_	_	_	_	I-PER
ügyvéd	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
korábban	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
értékelte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bíróság	_	_	_	_	O
hozzáadott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törvényhez	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törvényhozó	_	_	_	_	O
tehet	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
V4NA	_	_	_	_	B-ORG
strasbourgi	_	_	_	_	O
stábja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
megkérdezte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikust	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
stábnak	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
interjút	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
végighallgatott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
némileg	_	_	_	_	O
ellentmond	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
miniszterelnök	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
februári	_	_	_	_	O
pártkonvención	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Kaczynski	_	_	_	_	B-PER
öt	_	_	_	_	O
ígérete	_	_	_	_	O
30-40	_	_	_	_	O
milliárd	_	_	_	_	O
zlotyba	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
többi	_	_	_	_	O
munkát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Blue	_	_	_	_	B-ORG
Origin	_	_	_	_	I-ORG
végzi	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Faragó	_	_	_	_	B-PER
Szuhai	_	_	_	_	I-PER
Krisztiánt	_	_	_	_	I-PER
éppen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
későbbi	_	_	_	_	O
aranyérmes	_	_	_	_	O
Balogh	_	_	_	_	B-PER
búcsúztatta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kiesős	_	_	_	_	O
küzdelmekben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
kilencedik	_	_	_	_	O
helyen	_	_	_	_	O
végzett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sokan	_	_	_	_	O
mondják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénz	_	_	_	_	O
önmagában	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csinál	_	_	_	_	O
focit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
példának	_	_	_	_	O
hozni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bajnokok	_	_	_	_	B-ORG
Ligájából	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	O
Manchester	_	_	_	_	B-ORG
City	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
PSG	_	_	_	_	B-ORG
párost	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyik	_	_	_	_	O
hiába	_	_	_	_	O
gazdálkodik	_	_	_	_	O
rekordösszegekből	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
sztárklub	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tud	_	_	_	_	O
eljutni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sorozat	_	_	_	_	O
fináléjáig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sőt	_	_	_	_	O
általában	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elődöntőig	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
folyosói	_	_	_	_	O
pletykákra	_	_	_	_	O
tudok	_	_	_	_	O
hivatkozni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
főváros	_	_	_	_	O
másnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szóbeszéd	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
Alföldi	_	_	_	_	B-PER
Róbertnek	_	_	_	_	I-PER
szánja	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
színházat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Állítólag	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
kényelmesebb	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hololens	_	_	_	_	B-MISC
2	_	_	_	_	I-MISC
.	_	_	_	_	O

Éjszakánként	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vadőrről	_	_	_	_	O
álmodik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
verejtékezik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mintha	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondanák	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
adj	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
esélyt	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
magyarázta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
különleges	_	_	_	_	O
anyagokból	_	_	_	_	O
dolgozó	_	_	_	_	O
divattervező	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	B-MISC
York	_	_	_	_	I-MISC
Postnak	_	_	_	_	I-MISC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
transfermarkt.de	_	_	_	_	B-MISC
adatai	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
összegyűjtöttük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
várhatóan	_	_	_	_	O
távozók	_	_	_	_	O
piaci	_	_	_	_	O
értékét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
megszólal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Direkt36	_	_	_	_	B-ORG
munkatársa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Pethő	_	_	_	_	B-PER
András	_	_	_	_	I-PER
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
megerősíti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Orbán	_	_	_	_	B-PER
konfliktusról	_	_	_	_	O
konfliktusra	_	_	_	_	O
halad	_	_	_	_	O
előre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Magyarországon	_	_	_	_	B-LOC
azonban	_	_	_	_	O
annyira	_	_	_	_	O
megszilárdult	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatalma	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kicsit	_	_	_	_	O
beleunt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egészbe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Charlotte	_	_	_	_	B-PER
Hook	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
2:09.00	_	_	_	_	O
4	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Karrierje	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hazai	_	_	_	_	O
Westell	_	_	_	_	B-ORG
900-nál	_	_	_	_	I-ORG
indult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
marketing	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
értékesítési	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
stratégiai	_	_	_	_	O
területekért	_	_	_	_	O
felelt	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
mobil	_	_	_	_	O
szolgáltatóknál	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
Lengyelországban	_	_	_	_	B-LOC
az	_	_	_	_	O
ERA	_	_	_	_	B-ORG
GSM-nél	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
MédiaOne	_	_	_	_	B-ORG
International-nál	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
BT	_	_	_	_	B-ORG
Cellnet-nél	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
O2	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
informatikai	_	_	_	_	O
startupnál	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Királyságban	_	_	_	_	I-LOC
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államokban	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

Sok	_	_	_	_	O
konzervatív	_	_	_	_	O
képviselő	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állásponton	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
támogatnák	_	_	_	_	O
Boris	_	_	_	_	B-PER
Johnsont	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megállapodás	_	_	_	_	O
nélküli	_	_	_	_	O
Brexitet	_	_	_	_	B-MISC
javasolná	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
véletlen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikus	_	_	_	_	O
finomított	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
kommunikációján	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
jelezte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szakértő	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
lép	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képbe	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
önkéntesség	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
főként	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tevékenység	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Idősek	_	_	_	_	B-MISC
Barátai	_	_	_	_	I-MISC
Program	_	_	_	_	I-MISC
keretében	_	_	_	_	O
végeznek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tegnap	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
24	_	_	_	_	O
halálos	_	_	_	_	O
áldozatról	_	_	_	_	O
érkeztek	_	_	_	_	O
hírek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szám	_	_	_	_	O
gyorsan	_	_	_	_	O
emelkedett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
24	_	_	_	_	O
órában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tegye	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kezét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csábul	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zöldségespultnál	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
gigantikus	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vérvörös	_	_	_	_	O
alma	_	_	_	_	O
láttán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tökéletes	_	_	_	_	O
formájú	_	_	_	_	O
paradicsom	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
nyúl	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
esélyt	_	_	_	_	O
ad	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pöttyösebb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kissé	_	_	_	_	O
kókadtabb	_	_	_	_	O
példányoknak	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Emellett	_	_	_	_	O
figyelmeztetett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
amennyiben	_	_	_	_	O
ismételten	_	_	_	_	O
elhalasztják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
brit	_	_	_	_	O
távozás	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
31-re	_	_	_	_	O
tervezett	_	_	_	_	O
időpontját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
Londonnak	_	_	_	_	B-ORG
is	_	_	_	_	O
delegálnia	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
tagot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
novemberben	_	_	_	_	O
hivatalba	_	_	_	_	O
lépő	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Bizottságba	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
tagállamnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hazaiaknál	_	_	_	_	O
szerdai	_	_	_	_	O
térdsérülése	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
hiányzott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csapatkapitány	_	_	_	_	O
Willi	_	_	_	_	B-PER
Orbán	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Joel	_	_	_	_	B-PER
Embiid	_	_	_	_	I-PER
visszatért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
48	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
politikus	_	_	_	_	O
sajtóértesülések	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bundestag-mandátumától	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megválik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
visszavonul	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ámbár	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elején	_	_	_	_	O
sokan	_	_	_	_	O
megkérdőjelezték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
valóban	_	_	_	_	O
alkalmas	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
NB	_	_	_	_	O
I-es	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
irányítására	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Győr	_	_	_	_	B-LOC
egyébként	_	_	_	_	O
debütált	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
korábban	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
városban	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
rendeztek	_	_	_	_	O
selejtezőt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ehhez	_	_	_	_	O
képest	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
szépnek	_	_	_	_	O
mondható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
21	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
vett	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Barátság	_	_	_	_	B-LOC
parkban	_	_	_	_	I-LOC
rendezett	_	_	_	_	O
tornán	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
bizonnyal	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elkövetkező	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
ennél	_	_	_	_	O
jóval	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
jelentkezőre	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
számíthatunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hol	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szálljunk	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
kicsit	_	_	_	_	O
elszomorítja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
megérti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kritikák	_	_	_	_	O
forrása	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
általában	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Facebookon	_	_	_	_	B-MISC
kívüli	_	_	_	_	O
kollégái	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
ismerik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
kontextust	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nincsenek	_	_	_	_	O
azoknak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belső	_	_	_	_	O
információknak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
birtokában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeknek	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meglátása	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
Jobbik	_	_	_	_	B-ORG
komoly	_	_	_	_	O
identitásválságba	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
választások	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
albérletek	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiket	_	_	_	_	O
nyolc	_	_	_	_	O
gyerekkel	_	_	_	_	O
talált	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sosem	_	_	_	_	O
ütötték	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szintet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyerekeinek	_	_	_	_	O
biztosítani	_	_	_	_	O
szeretett	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Súlyos	_	_	_	_	O
sportszerűtlenség	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kiállítani	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
New	_	_	_	_	B-ORG
York	_	_	_	_	I-ORG
Red	_	_	_	_	I-ORG
Bulls	_	_	_	_	I-ORG
hisztirohamot	_	_	_	_	O
kapó	_	_	_	_	O
futballistáját	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kansas	_	_	_	_	B-ORG
City	_	_	_	_	I-ORG
elleni	_	_	_	_	O
bajnoki	_	_	_	_	O
92.	_	_	_	_	O
percében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Wales	_	_	_	_	B-ORG
4	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
0	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
4-4	_	_	_	_	O
6	_	_	_	_	O
5	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Magyarország	_	_	_	_	B-ORG
határozott	_	_	_	_	O
támogatásáról	_	_	_	_	O
biztosította	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egy	_	_	_	_	B-MISC
övezet	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	I-MISC
egy	_	_	_	_	I-MISC
út	_	_	_	_	I-MISC
kezdeményezést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
szavai	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
lehetőség	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
fenyegetés	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
Orbán	_	_	_	_	B-PER
Viktor	_	_	_	_	I-PER
miniszterelnök	_	_	_	_	O
Pekingben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hszi	_	_	_	_	B-PER
Csin-ping	_	_	_	_	I-PER
kínai	_	_	_	_	O
elnökkel	_	_	_	_	O
folytatott	_	_	_	_	O
találkozóján	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kellően	_	_	_	_	O
aktívan	_	_	_	_	O
védekezett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bajnok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
negyedben	_	_	_	_	O
megszerzett	_	_	_	_	O
kilencpontos	_	_	_	_	O
előnyére	_	_	_	_	O
tudott	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
építeni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
folytatásban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
játékrészben	_	_	_	_	O
futott	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
11-2-t	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
záró	_	_	_	_	O
etapban	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
15	_	_	_	_	O
egység	_	_	_	_	O
körüli	_	_	_	_	O
fórban	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
tűnt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szépen	_	_	_	_	O
lemenedzseli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végjátékot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
jogszabály	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
fogalmaz	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
büszkék	_	_	_	_	O
vagyunk	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Szent	_	_	_	_	B-PER
István	_	_	_	_	I-PER
királyunk	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
ezelőtt	_	_	_	_	O
szilárd	_	_	_	_	O
alapokra	_	_	_	_	O
helyezte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
államot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hazánkat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
keresztény	_	_	_	_	O
Európa	_	_	_	_	B-LOC
részévé	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
közölte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Zsinórban	_	_	_	_	O
tizennyolc	_	_	_	_	O
győzelem	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
keleti	_	_	_	_	O
éllovas	_	_	_	_	O
Bucks	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
észak-amerikai	_	_	_	_	O
profi	_	_	_	_	O
kosárliga	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
NBA	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
alapszakaszában	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Luka	_	_	_	_	B-PER
Doncicot	_	_	_	_	I-PER
nélkülöző	_	_	_	_	O
Mavericks	_	_	_	_	B-ORG
remek	_	_	_	_	O
játékkal	_	_	_	_	O
győzött	_	_	_	_	O
Milwaukee-ban	_	_	_	_	B-LOC
annak	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Jannisz	_	_	_	_	B-PER
Antetokunbo	_	_	_	_	I-PER
48	_	_	_	_	O
pontot	_	_	_	_	O
dobott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
elején	_	_	_	_	O
hivatalba	_	_	_	_	O
lépő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
összetételű	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
biztosjelöltjeinek	_	_	_	_	O
személyéről	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
adtak	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
hivatalos	_	_	_	_	O
brüsszeli	_	_	_	_	O
tájékoztatást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nevek	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
ismertté	_	_	_	_	O
váltak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
bejelentései	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
egyrészt	_	_	_	_	O
lehetővé	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
klubok	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
összehasonlítsák	_	_	_	_	O
sérülési	_	_	_	_	O
profiljukat	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
klubokkal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
másrészt	_	_	_	_	O
szisztematikus	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bizonyítékokon	_	_	_	_	O
alapuló	_	_	_	_	O
ismereteket	_	_	_	_	O
szerezzenek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elit	_	_	_	_	O
ifjúsági	_	_	_	_	O
labdarúgók	_	_	_	_	O
sérüléseiről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
büntetés-végrehajtás	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
videós	_	_	_	_	O
összeköttetés	_	_	_	_	O
előnyt	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
munkaszervezés	_	_	_	_	O
szempontjából	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előállításon	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vevő	_	_	_	_	O
börtönőröknek	_	_	_	_	O
egyszerűen	_	_	_	_	O
kevesebb	_	_	_	_	O
idejük	_	_	_	_	O
megy	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
egy-egy	_	_	_	_	O
tárgyalásra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Később	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
határidőt	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
újabb	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
meghosszabbították	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mondván	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
városvezetés	_	_	_	_	O
kedvező	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
hozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
turistaáradat	_	_	_	_	O
feltartóztatására	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ehhez	_	_	_	_	O
képes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
Afrikában	_	_	_	_	B-LOC
vagy	_	_	_	_	O
Ázsiában	_	_	_	_	B-LOC
van	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
megdöbben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
elmaradott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szegény	_	_	_	_	O
körülmények	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
élnek	_	_	_	_	O
milliók	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Imre	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Norbert	_	_	_	_	B-PER
-	_	_	_	_	O
utóbbit	_	_	_	_	O
sokáig	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
Putyinak	_	_	_	_	B-MISC
becézték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
munkaterületi	_	_	_	_	O
árkokra	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
élők	_	_	_	_	O
biztonságát	_	_	_	_	O
szolgáló	_	_	_	_	O
megoldásokat	_	_	_	_	O
keresnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kivitelezővel	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hátralévő	_	_	_	_	O
munkálatokat	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fogják	_	_	_	_	O
akadályozni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
észak-amerikai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
meghívott	_	_	_	_	O
anyaországi	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
öregfiúkcsapatok	_	_	_	_	O
hagyományos	_	_	_	_	O
tornáját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Árpád-kupát	_	_	_	_	B-MISC
az	_	_	_	_	O
idén	_	_	_	_	O
Clevelandben	_	_	_	_	B-LOC
rendezik	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előttünk	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
hétvégén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
művészettörténész	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
harminc	_	_	_	_	O
éve	_	_	_	_	O
él	_	_	_	_	O
Párizsban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
elmondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tűz	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
csoportokat	_	_	_	_	O
vezetett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
székesegyházban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tűz	_	_	_	_	O
pusztításakor	_	_	_	_	O
látta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
kiszakadt	_	_	_	_	O
fadarabok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ólomdarabok	_	_	_	_	O
repülnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
levegőben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Diósgyőri	_	_	_	_	O
meglepetés	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szaga	_	_	_	_	O
büdös	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
ahonnan	_	_	_	_	O
származik	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Bajusz	_	_	_	_	B-PER
Dániel	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Vámosi-Nagy	_	_	_	_	B-ORG
Ernst	_	_	_	_	I-ORG
&	_	_	_	_	I-ORG
Young	_	_	_	_	I-ORG
Ügyvédi	_	_	_	_	I-ORG
Iroda	_	_	_	_	I-ORG
adójogásza	_	_	_	_	O
elmondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szocho	_	_	_	_	O
folyamatos	_	_	_	_	O
csökkentése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
személyi	_	_	_	_	O
jövedelemadó	_	_	_	_	O
mérséklése	_	_	_	_	O
következtében	_	_	_	_	O
keletkezett	_	_	_	_	O
adóék	_	_	_	_	O
2015	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2019	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
4,9	_	_	_	_	O
százalékot	_	_	_	_	O
csökkent	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
44,1	_	_	_	_	O
százalékát	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bruttó	_	_	_	_	O
béreknek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagyobb	_	_	_	_	O
probléma	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
néhányan	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
sokat	_	_	_	_	O
játszottak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kimerültség	_	_	_	_	O
jelei	_	_	_	_	O
látszódnak	_	_	_	_	O
rajtuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bajnokságot	_	_	_	_	O
megnyerő	_	_	_	_	O
Győr	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
Bajnokok	_	_	_	_	B-MISC
Ligája	_	_	_	_	I-MISC
főtábláján	_	_	_	_	O
indulhat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2019-2020-as	_	_	_	_	O
idényben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
Ferencváros	_	_	_	_	B-ORG
megpályázhatja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
BL-szabadkártyát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hétfői	_	_	_	_	O
egyéni	_	_	_	_	O
versenyek	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
sejteni	_	_	_	_	O
lehetett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
vegyes	_	_	_	_	O
váltó	_	_	_	_	O
éremeséllyel	_	_	_	_	O
rajtol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
keddi	_	_	_	_	O
versenyen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dohai	_	_	_	_	O
Strandvilágjátékokon	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Mercedes	_	_	_	_	B-ORG
csapatfőnöke	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Toto	_	_	_	_	B-PER
Wolff	_	_	_	_	I-PER
bár	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szabályok	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
egyetért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sportfelügyelők	_	_	_	_	O
Kanadai	_	_	_	_	B-MISC
Nagydíjon	_	_	_	_	I-MISC
hozott	_	_	_	_	O
döntésével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mégsem	_	_	_	_	O
hitte	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
FIA	_	_	_	_	B-ORG
meg	_	_	_	_	O
mer	_	_	_	_	O
lépni	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
vitatható	_	_	_	_	O
büntetést	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
évtized	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
felében	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
folyamatosan	_	_	_	_	O
visszafogták	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
újságnyomtatási	_	_	_	_	O
üzletágukat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
mára	_	_	_	_	O
csupán	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
százalékot	_	_	_	_	O
tesz	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tevékenységükből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hadd	_	_	_	_	O
kérdezzem	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
támadott	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
minket	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Zagreb	_	_	_	_	B-ORG
hazai	_	_	_	_	O
pályán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudtak	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
nyomást	_	_	_	_	O
helyezni	_	_	_	_	O
ránk	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ismételten	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Oroszországban	_	_	_	_	B-LOC
tiltott	_	_	_	_	O
tartalmak	_	_	_	_	O
kiszűrésére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
szövetségi	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
információs	_	_	_	_	O
rendszerhez	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
FGISZ	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
csatlakozásra	_	_	_	_	O
szólította	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
Google	_	_	_	_	B-ORG
céget	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
tömegtájékoztatási	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
távközlési	_	_	_	_	O
hatóság	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Roszkomnadzor	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
választ	_	_	_	_	O
elsősorban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sokgyermekes	_	_	_	_	O
családok	_	_	_	_	O
adták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gyorsan	_	_	_	_	O
megvettük	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
ruhaszetteket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kinéztük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bababútorokat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyerekszobába	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
bevezettek	_	_	_	_	O
ugyanakkor	_	_	_	_	O
pár	_	_	_	_	O
korlátozó	_	_	_	_	O
lépést	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bécsi	_	_	_	_	O
lakózónákban	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
leginkább	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belvárosban	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
kereskedelmi	_	_	_	_	O
céllal	_	_	_	_	O
lakást	_	_	_	_	O
kiadni	_	_	_	_	O
Airbnb-n	_	_	_	_	B-MISC
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
többi	_	_	_	_	O
17	_	_	_	_	O
platformmal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mellébeszélés	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
ekkora	_	_	_	_	O
problémát	_	_	_	_	O
jelentett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
őszinteség	_	_	_	_	O
hiánya	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
észre	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
vettem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyertesek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
fogalmazott	_	_	_	_	O
Luke	_	_	_	_	B-PER
Walton	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kings	_	_	_	_	B-ORG
vezetőedzője	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
csapata	_	_	_	_	O
eleget	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
behúzza	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
győzelmet	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
60-40-re	_	_	_	_	O
verte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
festékben	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Memphist	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
amelynek	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
erénye	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Holmesék	_	_	_	_	B-PER
leszedtek	_	_	_	_	O
18	_	_	_	_	O
támadópattanót	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
esélyből	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
pontok	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
nyertek	_	_	_	_	O
31-5-re	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
számok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
valóban	_	_	_	_	O
könnyen	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
tudnánk	_	_	_	_	O
képzelni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
győzelmüket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kutatás	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
világszerte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
embereknek	_	_	_	_	O
csupán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fele	_	_	_	_	O
kalkulál	_	_	_	_	O
egészségügyi	_	_	_	_	O
kiadásokkal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyugdíj-megtakarításai	_	_	_	_	O
kapcsán	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Brazília	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
India	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Kína	_	_	_	_	B-LOC
húzza	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
átlagot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Magyarországon	_	_	_	_	B-LOC
36	_	_	_	_	O
százalék	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
arány	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
kevesebb	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
USA	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Hollandia	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Franciaország	_	_	_	_	B-LOC
esetében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

S	_	_	_	_	O
jövőképként	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Oroszország	_	_	_	_	B-LOC
uralta	_	_	_	_	O
Eurázsiai	_	_	_	_	B-ORG
Gazdasági	_	_	_	_	I-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
pénzével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
altyn-nal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
mögött	_	_	_	_	O
arany	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elektromosság	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennek	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
látni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredményét	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beteghívó	_	_	_	_	O
rendszer	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
labornál	_	_	_	_	O
pont	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
amilyet	_	_	_	_	O
Szani	_	_	_	_	B-PER
István	_	_	_	_	I-PER
javasolt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kiszemelt	_	_	_	_	O
Aránguiz	_	_	_	_	B-PER
helyére	_	_	_	_	O
Jeff	_	_	_	_	B-PER
Reine-Adélaide	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
Angers	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
Djordje	_	_	_	_	B-PER
Mihailovic	_	_	_	_	I-PER
Chicagóból	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
Rudi	_	_	_	_	B-PER
Völler	_	_	_	_	I-PER
csapatfőnök	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
mindent	_	_	_	_	O
megtesznek	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
maradjon	_	_	_	_	O
velük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
chilei	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
frakcióalakítási	_	_	_	_	O
szándékot	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
24-ig	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
bejelentenie	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pártoknak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ilyen	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államok	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
ideje	_	_	_	_	O
messiásként	_	_	_	_	O
vártak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
igazán	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
BMW	_	_	_	_	B-MISC
divatterepjáróra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
ügyfél	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
pótolta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hiányzó	_	_	_	_	O
adatokat	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
tudta	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Népszava	_	_	_	_	B-ORG
Sütő	_	_	_	_	B-PER
Ágnestől	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Bankszövetség	_	_	_	_	I-ORG
kommunikációs	_	_	_	_	O
főtitkár-helyettese	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rus	_	_	_	_	B-PER
még	_	_	_	_	O
messze	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tart	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
Bukarest	_	_	_	_	B-LOC
felé	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
műsorban	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
verseng	_	_	_	_	O
egymással	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kérdésre	_	_	_	_	O
tíz	_	_	_	_	O
válaszlehetőség	_	_	_	_	O
jelenik	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hatalmas	_	_	_	_	O
kivetítőn	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szakemberek	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elárasztás	_	_	_	_	O
lehetővé	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mellékág-rendszerben	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
medrek	_	_	_	_	O
feltöltését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alacsonyabban	_	_	_	_	O
fekvő	_	_	_	_	O
laposok	_	_	_	_	O
időszakos	_	_	_	_	O
vízborítását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
segíti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hullámtéri	_	_	_	_	O
ökoszisztéma	_	_	_	_	O
tavaszi	_	_	_	_	O
megújulását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Szigetköz	_	_	_	_	B-LOC
természeti	_	_	_	_	O
értékeinek	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
távú	_	_	_	_	O
megőrzését	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emellett	_	_	_	_	O
600	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
svájci	_	_	_	_	O
frank	_	_	_	_	O
büntetést	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
fizetni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
klubnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
feleződik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sok	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
Pirlo	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
játékom	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
sokat	_	_	_	_	O
küzdök	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ütközök	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
középpályán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
Gattuso	_	_	_	_	B-PER
futballjához	_	_	_	_	O
hasonlít	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
Sandro	_	_	_	_	B-PER
Tonali	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
kifejtette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szerinte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
demokraták	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
megállapodást	_	_	_	_	O
akarnak	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
baleset	_	_	_	_	O
következtében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
motoros	_	_	_	_	O
súlyos	_	_	_	_	O
sérüléseket	_	_	_	_	O
szenvedett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
annyira	_	_	_	_	O
Európa-centrikus	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
PET	_	_	_	_	B-ORG
Kupa	_	_	_	_	I-ORG
önkéntesek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hulladékgazdálkodási	_	_	_	_	O
szakemberek	_	_	_	_	O
bevonásával	_	_	_	_	O
végezte	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
műanyag	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kommunális	_	_	_	_	O
hulladék	_	_	_	_	O
szakszerű	_	_	_	_	O
szétválogatását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Első	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
csalása	_	_	_	_	O
olyannyira	_	_	_	_	O
bejött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
éven	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
látott	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
egyházi	_	_	_	_	O
kötelezettséget	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miséket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
temetéseket	_	_	_	_	O
vezetett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hívek	_	_	_	_	O
bolondultak	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hazai	_	_	_	_	O
szelídgesztenye-termőterület	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
stabilizálódott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
termésmennyiség	_	_	_	_	O
közel	_	_	_	_	O
500	_	_	_	_	O
tonna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egykori	_	_	_	_	O
irányítótermet	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
bekábelezték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sőt	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
dj-pultot	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
felállítottak	_	_	_	_	O
benne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
szerencsére	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
megnézhettük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mielőtt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hankook	_	_	_	_	B-ORG
európai	_	_	_	_	O
központjába	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
telekommunikációs	_	_	_	_	O
vállalatnál	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EMEA	_	_	_	_	B-LOC
(	_	_	_	_	O
Európa	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Közel-Kelet	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Afrika	_	_	_	_	B-LOC
)	_	_	_	_	O
regionális	_	_	_	_	O
főigazgatójaként	_	_	_	_	O
irányította	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
személyzeti	_	_	_	_	O
ügyeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pár	_	_	_	_	O
többször	_	_	_	_	O
kibékült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
összeveszett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
költöztek	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ám	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyőrök	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
döntöttek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szúrópróbaszerűen	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
átvizsgálják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csomagokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
annyit	_	_	_	_	O
látnánk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
pártpreferencia	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
szétválnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
rosszabbul	_	_	_	_	O
élők	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lefelé	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felfelé	_	_	_	_	O
mobilok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
abból	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
következtethetnénk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyarázó	_	_	_	_	O
tényező	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
anyagi	_	_	_	_	O
valósága	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagyis	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendszer	_	_	_	_	O
vesztesei	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állam	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
magukra	_	_	_	_	O
hagyottak	_	_	_	_	O
húznak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenzék	_	_	_	_	O
felé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Matura	_	_	_	_	B-PER
Tamás	_	_	_	_	I-PER
szerint	_	_	_	_	O
Peking	_	_	_	_	B-ORG
afféle	_	_	_	_	O
referenciamunkának	_	_	_	_	O
tekinti	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beruházást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amivel	_	_	_	_	O
betörhet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
infrastruktúra	_	_	_	_	O
közbeszerzési	_	_	_	_	O
piacára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Drága	_	_	_	_	O
halottunk	_	_	_	_	O
hamvait	_	_	_	_	O
2019.	_	_	_	_	O
augusztus	_	_	_	_	O
30-án	_	_	_	_	O
15	_	_	_	_	O
órakor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
székesfehérvári	_	_	_	_	O
Béla	_	_	_	_	B-LOC
úti	_	_	_	_	I-LOC
köztemetőben	_	_	_	_	I-LOC
helyezzük	_	_	_	_	O
örök	_	_	_	_	O
nyugalomba	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aki	_	_	_	_	O
felnőtt	_	_	_	_	O
korára	_	_	_	_	O
ugyanilyen	_	_	_	_	O
körültekintő	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
unokánkkal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
egyik	_	_	_	_	O
szóvivője	_	_	_	_	O
közölte	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
egységesen	_	_	_	_	O
lép	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-ORG
Államok	_	_	_	_	I-ORG
azon	_	_	_	_	O
fenyegetéseivel	_	_	_	_	O
szemben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
súlyos	_	_	_	_	O
pótvámmal	_	_	_	_	O
sújt	_	_	_	_	O
bizonyos	_	_	_	_	O
francia	_	_	_	_	O
termékeket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
óriáscégekre	_	_	_	_	O
kivetett	_	_	_	_	O
digitális	_	_	_	_	O
adó	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hűségük	_	_	_	_	O
jutalmául	_	_	_	_	O
Buddha	_	_	_	_	B-PER
mindegyiknek	_	_	_	_	O
ajándékozott	_	_	_	_	O
egy-egy	_	_	_	_	O
évet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ettől	_	_	_	_	O
kezdve	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állatok	_	_	_	_	O
nevét	_	_	_	_	O
viselték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
befolyásuk	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
kerültek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Annyira	_	_	_	_	O
varázslatos	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sportág	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
képes	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
mindent	_	_	_	_	O
feláldozni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Murraynek	_	_	_	_	B-PER
június	_	_	_	_	O
18-ig	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
lehetősége	_	_	_	_	O
szabadkártyát	_	_	_	_	O
kérni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
wimbledoni	_	_	_	_	O
teniszbajnokságra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
idén	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
1.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
14.	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
rendeznek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tovább	_	_	_	_	O
esett	_	_	_	_	O
kedden	_	_	_	_	O
délután	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
forint	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
hétéves	_	_	_	_	O
ültetvényen	_	_	_	_	O
hektáronként	_	_	_	_	O
800	_	_	_	_	O
kilogramm	_	_	_	_	O
körül	_	_	_	_	O
alakul	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
termés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2,2	_	_	_	_	O
tonnás	_	_	_	_	O
maximumot	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
12.	_	_	_	_	O
évtől	_	_	_	_	O
éri	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezután	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
negyedik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ötödik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végére	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
tíz	_	_	_	_	O
jelölt	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
semmiből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MSZP	_	_	_	_	B-ORG
érdekei	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EKB	_	_	_	_	B-ORG
előzetes	_	_	_	_	O
iránymutatásainak	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
monetáris	_	_	_	_	O
politikájával	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
támogatni	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gazdaságot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
árstabilitás	_	_	_	_	O
védelmét	_	_	_	_	O
szem	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
tartva	_	_	_	_	O
reagál	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövőbeli	_	_	_	_	O
kockázatokra	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
jelentette	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
Lagarde	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felülvizsgálat	_	_	_	_	O
irányáról	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ütemtervéről	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
közölt	_	_	_	_	O
részleteket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
átállásnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyről	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
közepén	_	_	_	_	O
Brüsszelben	_	_	_	_	B-LOC
állapodtak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
legkésőbb	_	_	_	_	O
2025-ig	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
befejeződnie	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerinte	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
tekintetbe	_	_	_	_	O
véve	_	_	_	_	O
Kína	_	_	_	_	B-LOC
méretét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
erejét	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
komoly	_	_	_	_	O
szerepvállalást	_	_	_	_	O
vár	_	_	_	_	O
Pekingtől	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
11.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
13.	_	_	_	_	O
cikkelyről	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előbbi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
keresési	_	_	_	_	O
találatok	_	_	_	_	O
megjelenítését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetre	_	_	_	_	O
felkerülő	_	_	_	_	O
tartalmak	_	_	_	_	O
sorsát	_	_	_	_	O
befolyásolta	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Atlétikai	_	_	_	_	O
vb	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Rivasz-Tóth	_	_	_	_	B-PER
országos	_	_	_	_	O
csúccsal	_	_	_	_	O
döntős	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ők	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
tudnak	_	_	_	_	O
bejutni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bölcsődébe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
valaki	_	_	_	_	O
óvodába	_	_	_	_	O
megy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
munka	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
mentem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
városunk	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
fekvő	_	_	_	_	O
tóhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gyönyörű	_	_	_	_	O
jégcsillagokat	_	_	_	_	O
találtam	_	_	_	_	O
rajta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Remek	_	_	_	_	O
csatármegmozdulás	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
ECB	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
kormányzótanácsa	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
ülésén	_	_	_	_	O
változatlanul	_	_	_	_	O
hagyta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
irányadó	_	_	_	_	O
refinanszírozási	_	_	_	_	O
műveletek	_	_	_	_	O
0	_	_	_	_	O
százlékos	_	_	_	_	O
kamatlábát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
aktív	_	_	_	_	O
oldali	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
betéti	_	_	_	_	O
rendelkezésre	_	_	_	_	O
állás	_	_	_	_	O
kamatlábának	_	_	_	_	O
0,25	_	_	_	_	O
százalékos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
−	_	_	_	_	O
0,50	_	_	_	_	O
százalékos	_	_	_	_	O
szintjét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

MESTERMÉRLEG	_	_	_	_	O
Lukács	_	_	_	_	B-PER
Gergely	_	_	_	_	I-PER
:	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Pontosabb	_	_	_	_	O
lövésekkel	_	_	_	_	O
megnyerhettük	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mérkőzést	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


