# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Mert	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olimpiákkal	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
készített	_	_	_	_	O
háttérstatisztikák	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mutatják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szükségszerű	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
vérfrissítés	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiatalítás	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
sportágak	_	_	_	_	O
bevonására	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szükség	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyekkel	_	_	_	_	O
megszólítható	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
20-25	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
generáció	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
erről	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
49	_	_	_	_	O
oldalas	_	_	_	_	O
pályázatból	_	_	_	_	O
Bernert	_	_	_	_	B-PER
később	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
nyolc	_	_	_	_	O
oldalt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
külön	_	_	_	_	O
fejezetet	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
önálló	_	_	_	_	O
embertani	_	_	_	_	O
intézetnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
antropológiai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
archeogenetikai	_	_	_	_	O
stratégia	_	_	_	_	O
kidolgozásának	_	_	_	_	O
szentel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
indokol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
történelem	_	_	_	_	O
természettudományos	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
antropológiai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
genetikai	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
tényeken	_	_	_	_	O
alapuló	_	_	_	_	O
megismerésére	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
vizsgálatára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kimutatható	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hunok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
honfoglaló	_	_	_	_	O
magyarok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Árpád-ház	_	_	_	_	B-PER
között	_	_	_	_	O
genetikai	_	_	_	_	O
kapcsolat	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
fokozódó	_	_	_	_	O
igény	_	_	_	_	O
figyelhető	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
társadalomban	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bonyolultabb	_	_	_	_	O
érzelmeket	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
kisiskoláskorban	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
azonosítani	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kifejezni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Robin	_	_	_	_	B-PER
Taylor	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Pepkor	_	_	_	_	B-ORG
Hungary	_	_	_	_	I-ORG
Kft.	_	_	_	_	I-ORG
ügyvezető	_	_	_	_	O
igazgatója	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyors	_	_	_	_	O
terjeszkedéssel	_	_	_	_	O
magyarázta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vállalati	_	_	_	_	O
infrastruktúra	_	_	_	_	O
fejlesztéséhez	_	_	_	_	O
hozzájáruló	_	_	_	_	O
gyáli	_	_	_	_	O
beruházást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Babos	_	_	_	_	B-PER
Tímea	_	_	_	_	I-PER
csütörtökön	_	_	_	_	O
folytatja	_	_	_	_	O
szereplését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyolcaddöntőben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
helyen	_	_	_	_	O
kiemelt	_	_	_	_	O
cseh	_	_	_	_	O
Karolína	_	_	_	_	B-PER
Muchovával	_	_	_	_	I-PER
találkozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Budapesten	_	_	_	_	B-LOC
viszont	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
válság	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
kevesebb	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
évi	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
lakás	_	_	_	_	O
épül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kivételt	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
alól	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tavalyi	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
3874-es	_	_	_	_	O
lakásszáma	_	_	_	_	O
jelentett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerinte	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
viszony	_	_	_	_	O
körülbelül	_	_	_	_	O
annyira	_	_	_	_	O
hasznos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
daganatos	_	_	_	_	O
betegség	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Közölték	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közúti	_	_	_	_	O
katonai	_	_	_	_	O
konvojok	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
csütörtökön	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
pénteken	_	_	_	_	O
vasúton	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szállítanak	_	_	_	_	O
harcjárműveket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
katonai	_	_	_	_	O
gépjárműveket	_	_	_	_	O
Hajdúhadházra	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szabadulhat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kérdés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
nyúl	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
központi	_	_	_	_	O
eszközökkel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
helyzetbe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
szakmai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
hátterét	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
teremteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
páneurópai	_	_	_	_	O
FTSE	_	_	_	_	B-MISC
Eurofirst	_	_	_	_	I-MISC
300	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	O
Stoxx	_	_	_	_	B-MISC
Europe	_	_	_	_	I-MISC
600	_	_	_	_	I-MISC
indexek	_	_	_	_	O
0,46	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
0,44	_	_	_	_	O
százalék	_	_	_	_	O
erősödéssel	_	_	_	_	O
zártak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Euróövezeti	_	_	_	_	O
EuroStoxx50	_	_	_	_	B-MISC
index	_	_	_	_	O
0,21	_	_	_	_	O
százalékkal	_	_	_	_	O
emelkedett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nagyláncok	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Metrotól	_	_	_	_	B-ORG
vásárolnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
áruházlánc	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
keresi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
piaci	_	_	_	_	O
réseket	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
13	_	_	_	_	O
üzlete	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
honlapján	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
fogad	_	_	_	_	O
rendeléseket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szállít	_	_	_	_	O
vállalkozó	_	_	_	_	O
vásárlóinak	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
írja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Blokkk.com	_	_	_	_	B-ORG
kiskereskedelmi	_	_	_	_	O
szakblog	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Arra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kíváncsiak	_	_	_	_	O
voltunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
látja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végső	_	_	_	_	O
esélyeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hárman	_	_	_	_	O
meghaltak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
tízen	_	_	_	_	O
megsérültek	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összecsapásban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyik	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
futballmeccs	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
robbant	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
Honduras	_	_	_	_	B-LOC
fővárosában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Tegucigalpában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
írja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Reuters	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Olyankor	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
készítünk	_	_	_	_	O
privát	_	_	_	_	O
fotókat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
portfóliómat	_	_	_	_	O
duzzasztja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
hatással	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
idegekre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megnyugtat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
oldja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gátlásokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tavaly	_	_	_	_	O
vásároltak	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
Boeing	_	_	_	_	B-MISC
P-8A	_	_	_	_	I-MISC
Poseidon	_	_	_	_	I-MISC
utasszállító	_	_	_	_	O
gép	_	_	_	_	O
méretű	_	_	_	_	O
felderítő-járőröző	_	_	_	_	O
repülőgépet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
védelmi	_	_	_	_	O
tárca	_	_	_	_	O
jelentésében	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
járőrhajók	_	_	_	_	O
vételéről	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
2020-ban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzetet	_	_	_	_	O
árnyalja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
2017-ben	_	_	_	_	O
kezdett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
GVH	_	_	_	_	B-ORG
is	_	_	_	_	O
vizsgálódott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
műtrágyapiacon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sőt	_	_	_	_	O
razziáztak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bige-cégbirodalom	_	_	_	_	O
telephelyein	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Manhercz	_	_	_	_	B-PER
Krisztián	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
válogatott	_	_	_	_	O
szélsője-átlövője	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Nagyon	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
labda	_	_	_	_	O
nélküli	_	_	_	_	O
kiállítást	_	_	_	_	O
ítéltek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játékvezetők	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
tornára	_	_	_	_	O
igaz	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mechanikai	_	_	_	_	O
védelem	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
személyi	_	_	_	_	O
őrzés	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
kiegészítője	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
önállóan	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
alkalmazható	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aztán	_	_	_	_	O
átkerült	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
középpályára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
összeállt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ikonikus	_	_	_	_	O
Szalay	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Répás	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Básti	_	_	_	_	B-PER
fedezetsor	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dehogy	_	_	_	_	O
lopták	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
neveti	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
Fésűs	_	_	_	_	B-PER
Nelly	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
folytatja	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
furcsa	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
megláttam	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
óriásplakátjukat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
összeugrott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyomrom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanezt	_	_	_	_	O
segítheti	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyermekhalandósági	_	_	_	_	O
mutatók	_	_	_	_	O
javulása	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Alexa	_	_	_	_	B-PER
Terrazas	_	_	_	_	I-PER
mutatványa	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
szerencsétlenül	_	_	_	_	O
sikerült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatodikon	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
erkélyről	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kocsiútra	_	_	_	_	O
esett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
betörte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fejét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
eltörte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csípőjét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
eltörte	_	_	_	_	O
mindkét	_	_	_	_	O
karját	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
lábát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Corbyn	_	_	_	_	B-PER
politikai	_	_	_	_	O
pályája	_	_	_	_	O
kezdete	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
háborúellenes	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
évtizedes	_	_	_	_	O
parlamenti	_	_	_	_	O
karrierje	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
alkalommal	_	_	_	_	O
nemmel	_	_	_	_	O
szavazott	_	_	_	_	O
bármiféle	_	_	_	_	O
brit	_	_	_	_	O
katonai	_	_	_	_	O
beavatkozásra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
lezuhanó	_	_	_	_	O
faág	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
életveszélyesen	_	_	_	_	O
megsérült	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
MKKSZ	_	_	_	_	B-ORG
konszenzusos	_	_	_	_	O
fórumot	_	_	_	_	O
szeretne	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenzék	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkaadók	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
önkormányzati	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
munkavállalói	_	_	_	_	O
érdekszövetségek	_	_	_	_	O
részvételével	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
diák	_	_	_	_	O
C	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
bajnokságnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Mórahalom	_	_	_	_	B-LOC
Judo	_	_	_	_	I-LOC
adott	_	_	_	_	O
otthont	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
pontosan	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
HDR	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
olvashat	_	_	_	_	O
bővebben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
váltáshoz	_	_	_	_	O
kapcsolódó	_	_	_	_	O
ikonok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kijelző	_	_	_	_	O
tetején	_	_	_	_	O
jelennek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
song	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
módból	_	_	_	_	O
videó	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
video	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
módba	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
húzni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csúszkát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vasárnapi	_	_	_	_	O
Twitter-bejegyzésében	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
közölte	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Dan	_	_	_	_	B-PER
Coats	_	_	_	_	I-PER
ügyvezető	_	_	_	_	O
utódjáról	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
Ratcliffe	_	_	_	_	B-PER
kinevezéséig	_	_	_	_	O
irányítja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
DNI-t	_	_	_	_	B-ORG
-	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
dönt	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
írta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MTI	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alföldi	_	_	_	_	O
megyékben	_	_	_	_	O
pusztító	_	_	_	_	O
tavaszi	_	_	_	_	O
aszály	_	_	_	_	O
okozta	_	_	_	_	O
károk	_	_	_	_	O
részleges	_	_	_	_	O
megtérítésében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztosítók	_	_	_	_	O
viszonylag	_	_	_	_	O
csekély	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
érintettek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Days	_	_	_	_	B-MISC
Gone	_	_	_	_	I-MISC
főhősét	_	_	_	_	O
alakító	_	_	_	_	O
Deacon	_	_	_	_	B-PER
úr	_	_	_	_	O
amolyan	_	_	_	_	O
tipikus	_	_	_	_	O
motoros	_	_	_	_	O
figura	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
kérünk	_	_	_	_	O
elnézést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
keréken	_	_	_	_	O
száguldók	_	_	_	_	O
beskatulyázásáért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
gondunk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mocisokkal	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
szeretném	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
maguk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érintettek	_	_	_	_	O
állnának	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
ettől	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
nyilatkozta	_	_	_	_	O
meglehetősen	_	_	_	_	O
kevéssé	_	_	_	_	O
diplomatikusan	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
USA	_	_	_	_	B-LOC
berlini	_	_	_	_	O
nagykövete	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Handelsblatt	_	_	_	_	B-MISC
portálnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
koncert	_	_	_	_	O
helyszínéről	_	_	_	_	O
Karácsony	_	_	_	_	B-PER
már	_	_	_	_	O
beszélt	_	_	_	_	O
korábban	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Antal	_	_	_	_	B-PER
Kadosa	_	_	_	_	I-PER
Adorján	_	_	_	_	I-PER
pedig	_	_	_	_	O
Mészáros	_	_	_	_	B-PER
Lőrinc	_	_	_	_	I-PER
nagyvállalkozó	_	_	_	_	O
köreihez	_	_	_	_	O
kötődik	_	_	_	_	O
szorosan	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
szálon	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
GVH	_	_	_	_	B-ORG
2017-ben	_	_	_	_	O
indított	_	_	_	_	O
versenyfelügyeleti	_	_	_	_	O
eljárást	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
távközlési	_	_	_	_	O
céggel	_	_	_	_	O
szemben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
észlelte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Telekom	_	_	_	_	B-ORG
csak	_	_	_	_	O
azokon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
területeken	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
elérhetővé	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általa	_	_	_	_	O
2017	_	_	_	_	O
májusában	_	_	_	_	O
bevezetett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Flip	_	_	_	_	B-MISC
elnevezésű	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgynevezett	_	_	_	_	O
triple-play	_	_	_	_	O
szolgáltatáscsomagját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
erős	_	_	_	_	O
versenynyomással	_	_	_	_	O
szembesült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
településeken	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
hálózata	_	_	_	_	O
ugyancsak	_	_	_	_	O
alkalmas	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Flip	_	_	_	_	B-MISC
szolgáltatás	_	_	_	_	O
nyújtására	_	_	_	_	O
-,	_	_	_	_	O
magasabb	_	_	_	_	O
díjakat	_	_	_	_	O
érvényesített	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
állította	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
tudomása	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
migráció	_	_	_	_	O
témájában	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
keményvonalasnak	_	_	_	_	O
számító	_	_	_	_	O
politikus	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Orbán	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Salvini	_	_	_	_	B-PER
találkozna	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közeljövőben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
felmelegedésnek	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
dimenziója	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
történik	_	_	_	_	O
egyenletesen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
folyamán	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyorsabban	_	_	_	_	O
melegszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyár	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
epizódok	_	_	_	_	O
koreográfiája	_	_	_	_	O
hasonló	_	_	_	_	O
ritmust	_	_	_	_	O
követ	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Marie	_	_	_	_	B-PER
Kondo	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
törékeny	_	_	_	_	O
jelenlétével	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
segítőkész	_	_	_	_	O
tolmácsával	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
benyomul	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
tárgyakkal	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
sorsokkal	_	_	_	_	O
tele	_	_	_	_	O
ingatlanba	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bevezeti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
klienseit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
KonMari	_	_	_	_	B-MISC
módszer	_	_	_	_	O
rejtelmeibe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ők	_	_	_	_	O
meglepődnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szenvednek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nevetnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sírnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
felszabadulnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
láthatjuk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
képsorokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
bebizonyítják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
káoszból	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
rend	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
család	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
érték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
szerdán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vásárhelyi	_	_	_	_	O
Emlékpont	_	_	_	_	B-LOC
konferenciatermében	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
59	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
debreceni	_	_	_	_	O
születésű	_	_	_	_	O
Szőnyi	_	_	_	_	B-PER
Kinga	_	_	_	_	I-PER
egykori	_	_	_	_	O
modell	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
manöken	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szeretem	_	_	_	_	B-ORG
Vásárhelyt	_	_	_	_	I-ORG
Egyesület	_	_	_	_	I-ORG
Hagyomány	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	I-MISC
modernitás	_	_	_	_	I-MISC
-	_	_	_	_	I-MISC
Női	_	_	_	_	I-MISC
szerepek	_	_	_	_	I-MISC
a	_	_	_	_	I-MISC
21.	_	_	_	_	I-MISC
században	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
sorozatának	_	_	_	_	O
vendégeként	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
dietetikus	_	_	_	_	O
megtanította	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
résztvevőket	_	_	_	_	O
kalóriákat	_	_	_	_	O
számolni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyógytornász	_	_	_	_	O
edzette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csapatot	_	_	_	_	O
hetente	_	_	_	_	O
kétszer	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
havonta	_	_	_	_	O
találkoztunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megnézzük	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
alakultak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
számok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyházak	_	_	_	_	O
iránt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
27	_	_	_	_	O
százaléka	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
bizalommal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
pártok	_	_	_	_	O
iránt	_	_	_	_	O
ennél	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kevesebb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindössze	_	_	_	_	O
25	_	_	_	_	O
százalék	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megírtuk	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
makói	_	_	_	_	O
önkormányzat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összesen	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
egymilliárd	_	_	_	_	O
forintos	_	_	_	_	O
Honvéd-programból	_	_	_	_	O
180	_	_	_	_	O
milliót	_	_	_	_	O
tervezett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
14	_	_	_	_	O
bérlakásra	_	_	_	_	O
elkölteni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azaz	_	_	_	_	O
házanként	_	_	_	_	O
közel	_	_	_	_	O
13	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
forintot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hasonló	_	_	_	_	O
értéken	_	_	_	_	O
árulják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bérleti	_	_	_	_	O
jogot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lakástulajdont	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
szempontból	_	_	_	_	O
hasonlóan	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
működik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hiszen	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bérleti	_	_	_	_	O
jogok	_	_	_	_	O
örökölhetőek	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ügyre	_	_	_	_	O
reagálva	_	_	_	_	O
Váradiné	_	_	_	_	B-PER
Naszályi	_	_	_	_	I-PER
Márta	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
PM	_	_	_	_	B-ORG
I.	_	_	_	_	O
kerületi	_	_	_	_	O
önkormányzati	_	_	_	_	O
képviselője	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Balról	_	_	_	_	O
6	_	_	_	_	O
méterről	_	_	_	_	O
tökéletesen	_	_	_	_	O
ejt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
sarokba	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kapus	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
érhetett	_	_	_	_	O
oda	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
13-9	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyedülálló	_	_	_	_	O
ritmus	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
benzinvérű	_	_	_	_	O
rajongó	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
jelenti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legszebb	_	_	_	_	O
zenét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Visszatérek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
üzent	_	_	_	_	O
Gulácsi	_	_	_	_	B-PER
Péter	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kapitány	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
változtatni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
végül	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
alakult	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Főleg	_	_	_	_	O
Lacina	_	_	_	_	B-PER
Traorét	_	_	_	_	I-PER
keresték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
felettébb	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
fejtörést	_	_	_	_	O
okozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zöld-fehéreknek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyedüli	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
pont	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
készülék	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
táskájában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
klub	_	_	_	_	O
marasztalja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Romániában	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
szívesen	_	_	_	_	O
fogadnák	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
középpályást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerdán	_	_	_	_	O
Derekegyházon	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
csütörtökön	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
Nagymágocson	_	_	_	_	B-LOC
tartott	_	_	_	_	O
lakossági	_	_	_	_	O
fórumot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szociális	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Gyermekvédelmi	_	_	_	_	I-ORG
Főigazgatóság	_	_	_	_	I-ORG
Csongrád	_	_	_	_	I-ORG
Megyei	_	_	_	_	I-ORG
Kirendeltsége	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
könyv	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elveszettnek	_	_	_	_	O
hitt	_	_	_	_	O
szerelem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
rátalál	_	_	_	_	O
Hugóra	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Olyan	_	_	_	_	O
fájdalmat	_	_	_	_	O
okozott	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hír	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
magam	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mihez	_	_	_	_	O
kezdjek	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyárban	_	_	_	_	O
Antall	_	_	_	_	B-PER
Csaba	_	_	_	_	I-PER
szakszervezeti	_	_	_	_	O
vezető	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
1700-an	_	_	_	_	O
dolgoznak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
tűnt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
mindenkit	_	_	_	_	O
érint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tömeges	_	_	_	_	O
leépítés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összeg	_	_	_	_	O
2018-ban	_	_	_	_	O
egyébként	_	_	_	_	O
137	_	_	_	_	O
milliárd	_	_	_	_	O
dollár	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagyis	_	_	_	_	O
35,36	_	_	_	_	O
dollár	_	_	_	_	O
felhasználónként	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
nevelőszülőnél	_	_	_	_	O
marad	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kicsi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
múlva	_	_	_	_	O
lehetségessé	_	_	_	_	O
válik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
titkos	_	_	_	_	O
örökbefogadás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
többé	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
láthatná	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
követte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Wake	_	_	_	_	B-MISC
Me	_	_	_	_	I-MISC
Up	_	_	_	_	I-MISC
!,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
You	_	_	_	_	B-MISC
Make	_	_	_	_	I-MISC
Me	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Lonely	_	_	_	_	B-MISC
Together	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
néhányat	_	_	_	_	O
akarnánk	_	_	_	_	O
felsorolni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dalaiból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
túlzás	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
állítani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
számát	_	_	_	_	O
imádták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Frauenkirche	_	_	_	_	B-LOC
romja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
idei	_	_	_	_	O
Ipar(os)kodó	_	_	_	_	B-MISC
elnevezésű	_	_	_	_	O
családi	_	_	_	_	O
napon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Handler	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Roth	_	_	_	_	B-ORG
iskola	_	_	_	_	O
tanárai	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szakoktatói	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
diákjai	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
bejelentkeztek	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
asztalos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
virágkötő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fodrász	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
női	_	_	_	_	O
szabó	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kozmetikus	_	_	_	_	O
hivatást	_	_	_	_	O
mutatták	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érdeklődőknek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Algyőn	_	_	_	_	B-LOC
fél	_	_	_	_	O
óra	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
51	_	_	_	_	O
milliméter	_	_	_	_	O
esőt	_	_	_	_	O
mértek	_	_	_	_	O
vasárnap	_	_	_	_	O
délután	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
írja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Index	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Serban	_	_	_	_	B-PER
ujjgyakorlatként	_	_	_	_	O
vitte	_	_	_	_	O
színre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
művet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
remek	_	_	_	_	O
zenei	_	_	_	_	O
betétekkel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szarkasztikus	_	_	_	_	O
képi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
verbális	_	_	_	_	O
megoldásokkal	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ezeket	_	_	_	_	O
szokás	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
képes	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
felpörgetni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fokozni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
bankok	_	_	_	_	O
se	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
örülnének	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
babérokra	_	_	_	_	O
törő	_	_	_	_	O
kriptovalutának	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tétlenül	_	_	_	_	O
néznék	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
libra	_	_	_	_	O
szép	_	_	_	_	O
lassan	_	_	_	_	O
elkezdené	_	_	_	_	O
visszaszorítani	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
valutákat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
válogatott	_	_	_	_	O
felkészülését	_	_	_	_	O
alapjában	_	_	_	_	O
határozhatja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
alakul	_	_	_	_	O
Kim	_	_	_	_	B-PER
Rasmussen	_	_	_	_	I-PER
szövetségi	_	_	_	_	O
kapitány	_	_	_	_	O
sorsa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elvégre	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
tudni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felfüggesztett	_	_	_	_	O
szakember	_	_	_	_	O
ügyében	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
dönt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
IHF	_	_	_	_	B-ORG
etikai	_	_	_	_	O
bizottsága	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elképesztő	_	_	_	_	O
kívánsággal	_	_	_	_	O
rukkolt	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elvakult	_	_	_	_	O
menyasszony	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Természetesen	_	_	_	_	O
munkának	_	_	_	_	O
tekintjük	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
valaki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyermekeiről	_	_	_	_	O
felelősen	_	_	_	_	O
gondoskodik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
funkció	_	_	_	_	O
segítségével	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utazók	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
könnyebben	_	_	_	_	O
juthatnak	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
A-ból	_	_	_	_	O
B-be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
út	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
részét	_	_	_	_	O
kerékpárral	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
valamilyen	_	_	_	_	O
telekocsi-szolgáltatással	_	_	_	_	O
tennék	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
sértettet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mentőszolgálat	_	_	_	_	O
munkatársai	_	_	_	_	O
kórházba	_	_	_	_	O
vitték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
belehalt	_	_	_	_	O
sérülésébe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-MISC
Idők	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
napilapot	_	_	_	_	O
kiadó	_	_	_	_	O
cégnél	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
újév	_	_	_	_	O
elejét	_	_	_	_	O
találták	_	_	_	_	O
alkalmasnak	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mindjárt	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
számlát	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
nyissanak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Mészáros	_	_	_	_	B-PER
Lőrinc	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Szijj	_	_	_	_	B-PER
László	_	_	_	_	I-PER
érdekeltségébe	_	_	_	_	O
tartozó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormányközeli	_	_	_	_	O
médiavilágban	_	_	_	_	O
közkedvelt	_	_	_	_	O
számlavezető	_	_	_	_	O
banknak	_	_	_	_	O
számító	_	_	_	_	O
MKB-nál	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Két	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
telefont	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Véget	_	_	_	_	O
vet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mostani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
szerencsés	_	_	_	_	O
légiósokat	_	_	_	_	O
foglalkoztató	_	_	_	_	O
gyakorlatnak	_	_	_	_	O
Csányi	_	_	_	_	B-PER
Sándor	_	_	_	_	I-PER
MLSZ-elnök	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
amerikai-orosz	_	_	_	_	O
kapcsolatok	_	_	_	_	O
évekkel	_	_	_	_	O
ezelőtt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
Barack	_	_	_	_	B-PER
Obama	_	_	_	_	I-PER
elnöksége	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
leszállóágba	_	_	_	_	O
kerültek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
jelentősen	_	_	_	_	O
rontott	_	_	_	_	O
rajtuk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Oroszország	_	_	_	_	B-ORG
2014-ben	_	_	_	_	O
elcsatolta	_	_	_	_	O
Ukrajnától	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
Krímet	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
Bassár	_	_	_	_	B-PER
el-Aszad	_	_	_	_	I-PER
szíriai	_	_	_	_	O
elnökhöz	_	_	_	_	O
hű	_	_	_	_	O
erőknek	_	_	_	_	O
nyújtott	_	_	_	_	O
támogatást	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szíriai	_	_	_	_	O
konfliktusban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
gyakorlatilag	_	_	_	_	O
eldöntve	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
kimenetelét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
figyelmeztetési	_	_	_	_	O
értéket	_	_	_	_	O
meghaladó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
8-as	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
extrém	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
UV-B-sugárzás	_	_	_	_	O
várható	_	_	_	_	O
szerdán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
közölte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Országos	_	_	_	_	B-ORG
Meteorológiai	_	_	_	_	I-ORG
Szolgálat	_	_	_	_	I-ORG
kedden	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MTI-vel	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Milyen	_	_	_	_	O
időközönként	_	_	_	_	O
frissül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dizájnerdrogok	_	_	_	_	O
listája	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tömbökben	_	_	_	_	O
egyenként	_	_	_	_	O
210-240	_	_	_	_	O
család	_	_	_	_	O
élt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagyis	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kisebb	_	_	_	_	O
városka	_	_	_	_	O
lakossága	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
filmek	_	_	_	_	O
bizonyítottan	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
pénzt	_	_	_	_	O
hoznak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Oscar-jelölést	_	_	_	_	O
kaptak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
győztes	_	_	_	_	O
színészek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
színésznők	_	_	_	_	O
fizetése	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szempillantás	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
megduplázódik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagy	_	_	_	_	O
kár	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Imádtam	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
Hollywoodról	_	_	_	_	B-LOC
beszélgetni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
néztünk	_	_	_	_	O
filmeket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Oscar-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Golden	_	_	_	_	O
Globe-szezon	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megfordult	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szél	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
mindannyiunknak	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyolcvanas	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
támadó	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
gólból	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
alaposan	_	_	_	_	O
kivette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
részét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
adta	_	_	_	_	O
ugyanis	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gólpasszt	_	_	_	_	O
Giroudnak	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
17.	_	_	_	_	O
percben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
végérvényesen	_	_	_	_	O
eldöntve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
továbbjutást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
igazi	_	_	_	_	O
különlegesség	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
ínyenceknek	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
infó	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dobok	_	_	_	_	O
mögött	_	_	_	_	O
ismét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Josh	_	_	_	_	B-PER
Freese	_	_	_	_	I-PER
ült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Guns	_	_	_	_	B-ORG
N	_	_	_	_	I-ORG
"	_	_	_	_	I-ORG
Rosesból	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	B-ORG
Perfect	_	_	_	_	I-ORG
Circle-ből	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nine	_	_	_	_	B-ORG
Inch	_	_	_	_	I-ORG
Nailsből	_	_	_	_	I-ORG
is	_	_	_	_	O
ismerhetünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Később	_	_	_	_	O
átalakították	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
toborzási	_	_	_	_	O
rendszert	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amivel	_	_	_	_	O
papíron	_	_	_	_	O
hirtelen	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
tudták	_	_	_	_	O
növelni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelentkezők	_	_	_	_	O
számát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csalás	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
hivatal	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
végül	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
regisztrált	_	_	_	_	O
célcsoporttagok	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
vettek	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
semmilyen	_	_	_	_	O
képzésben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
foglalkoztatásuk	_	_	_	_	O
beindítása	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
kezdődött	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meghívták	_	_	_	_	O
hát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beszóló	_	_	_	_	O
szurkolót	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
edzésére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
lejátszották	_	_	_	_	O
ugyanazt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szituációt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melynek	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
Ünder	_	_	_	_	B-PER
betalált	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dillinger	_	_	_	_	B-PER
sírja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
indianapolisi	_	_	_	_	O
temető	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
turisztikai	_	_	_	_	O
célpontja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
múlt	_	_	_	_	O
héten	_	_	_	_	O
Conte	_	_	_	_	B-PER
lemondott	_	_	_	_	O
miniszterelnöki	_	_	_	_	O
posztjáról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Néhány	_	_	_	_	O
hétig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szókimondás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
bátorság	_	_	_	_	O
példaképeként	_	_	_	_	O
futtatták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
tavaly	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
oroszországi	_	_	_	_	O
labdarúgó	_	_	_	_	O
vb-n	_	_	_	_	O
csúnyán	_	_	_	_	O
leszerepeltek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
németek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Neuer	_	_	_	_	B-PER
lelki	_	_	_	_	O
beteg	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
látva	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
neje	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
tanácsolta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
menjenek	_	_	_	_	O
Ibizára	_	_	_	_	O
felejteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
negyedévben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eddig	_	_	_	_	O
regisztrált	_	_	_	_	O
lakáspiaci	_	_	_	_	O
forgalom	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
eltolódást	_	_	_	_	O
mutat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kisebb	_	_	_	_	O
települések	_	_	_	_	O
felé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mivel	_	_	_	_	O
Barcelonában	_	_	_	_	B-LOC
zajlott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
téli	_	_	_	_	O
tesztelés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pályát	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
ismeri	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elképzelhető	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szokásostól	_	_	_	_	O
kicsit	_	_	_	_	O
eltérő	_	_	_	_	O
tesztprogramot	_	_	_	_	O
végeznek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
visszaesés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Zavaromban	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tudtam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
csináljak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
tudatosult	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
bennem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
baj	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
tévéadó	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
apám	_	_	_	_	O
tragédiájáról	_	_	_	_	O
szólt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
farsangi	_	_	_	_	O
időszaknak	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
vége	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
márciusban	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kicsit	_	_	_	_	O
bolondozhatunk	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
márciusban	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
nagykoncertet	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megrendeznek	_	_	_	_	O
Budapesten	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ahová	_	_	_	_	O
kifejezetten	_	_	_	_	O
beöltözve	_	_	_	_	O
várják	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közönséget	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
felsorolt	_	_	_	_	O
államokban	_	_	_	_	O
ugyanis	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
érvényben	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
régi	_	_	_	_	O
angol	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
formula	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
azokból	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
régi	_	_	_	_	O
időkből	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
vagyontárgynak	_	_	_	_	O
számított	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
igyekszem	_	_	_	_	O
azoknak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
embereknek	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megmutatni	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akiknek	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
lehetőségük	_	_	_	_	O
személyesen	_	_	_	_	O
látni	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
Dávid	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
Magyarországon	_	_	_	_	B-LOC
maradna	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
cápakutatóként	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
viszonylag	_	_	_	_	O
kevés	_	_	_	_	O
gyakorlati	_	_	_	_	O
tapasztalatot	_	_	_	_	O
szerezhet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Utazni	_	_	_	_	O
bármikor	_	_	_	_	O
tudok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
szeretnék	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
lenni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
itthonról	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
szakmailag	_	_	_	_	O
segíteni	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
szintén	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
területtel	_	_	_	_	O
akarnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövőben	_	_	_	_	O
foglalkozni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hatóság	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatályos	_	_	_	_	O
szabályok	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
rendszeresen	_	_	_	_	O
méri	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ágazat	_	_	_	_	O
költségeit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
elérkezik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
álljanak	_	_	_	_	O
rendelkezésre	_	_	_	_	O
adatok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennek	_	_	_	_	O
tovagyűrűző	_	_	_	_	O
hatásaként	_	_	_	_	O
környezetvédők	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
augusztusi	_	_	_	_	O
esethez	_	_	_	_	O
hasonlóan	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
környező	_	_	_	_	O
patakokban	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
fokozott	_	_	_	_	O
szennyezettséget	_	_	_	_	O
mértek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
izgalmas	_	_	_	_	O
hajrá	_	_	_	_	O
kemény	_	_	_	_	O
megmozdulásokat	_	_	_	_	O
hozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Székely	_	_	_	_	B-PER
Márton	_	_	_	_	I-PER
többször	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
bravúrral	_	_	_	_	O
védett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
csapattársai	_	_	_	_	O
labdaeladásait	_	_	_	_	O
kihasználták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
németek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyenlítettek	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
26-26	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sőt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olimpiai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
világbajnok	_	_	_	_	O
dán	_	_	_	_	O
Morten	_	_	_	_	B-PER
Olsen	_	_	_	_	I-PER
góljával	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vezetést	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
átvette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
akartam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Én	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
szerettem	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miközben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
jelenségeit	_	_	_	_	O
megpróbáljuk	_	_	_	_	O
bemérni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valójában	_	_	_	_	O
állandóan	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
csakis	_	_	_	_	O
önmagunkat	_	_	_	_	O
figyeljük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rendezvényre	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
kétezren	_	_	_	_	O
jelezték	_	_	_	_	O
részvételüket	_	_	_	_	O
100-nál	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
országból	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
eddigi	_	_	_	_	O
információk	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
balesetben	_	_	_	_	O
ketten	_	_	_	_	O
megsérültek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egyiküket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mentők	_	_	_	_	O
kórházba	_	_	_	_	O
viszik-	_	_	_	_	O
közölték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ehhez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MTA	_	_	_	_	B-ORG
Titkárságától	_	_	_	_	I-ORG
most	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
157	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
forintot	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
személyi	_	_	_	_	O
juttatások	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
dologi	_	_	_	_	O
kiadások	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
beruházások	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
terveznek	_	_	_	_	O
elvonni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
átcsoportosítani	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ELKH	_	_	_	_	B-ORG
Titkárságához	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
68	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
titkársági	_	_	_	_	O
dolgozót	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
átvesz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Akadémiától	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
igazán	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
hír	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
talán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
idén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
katari	_	_	_	_	O
üzletembert	_	_	_	_	O
nemrégiben	_	_	_	_	O
beválasztották	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
UEFA	_	_	_	_	B-ORG
végrehajtó	_	_	_	_	O
bizottságába	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rendezvényt	_	_	_	_	O
szervező	_	_	_	_	O
Algyői	_	_	_	_	B-ORG
Tisza	_	_	_	_	I-ORG
Szabadidő	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	I-ORG
Sport	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	I-ORG
Környezetvédő	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Rekreációs	_	_	_	_	I-ORG
Egyesület	_	_	_	_	I-ORG
elnöke	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Füzesy	_	_	_	_	B-PER
István	_	_	_	_	I-PER
lapunknak	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jelen	_	_	_	_	O
lesznek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
faluháznál	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Búvár	_	_	_	_	B-LOC
utca	_	_	_	_	I-LOC
5.	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szegedi	_	_	_	_	B-ORG
Újszülött	_	_	_	_	I-ORG
Életmentő	_	_	_	_	I-ORG
Szolgálat	_	_	_	_	I-ORG
Alapítvány	_	_	_	_	I-ORG
munkatársai	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sport	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egészségvédelemről	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szól	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendezvény	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Boráros	_	_	_	_	B-LOC
tér	_	_	_	_	I-LOC
felé	_	_	_	_	O
tartó	_	_	_	_	O
járatokra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kossuth	_	_	_	_	B-LOC
Lajos	_	_	_	_	I-LOC
téren	_	_	_	_	I-LOC
100	_	_	_	_	O
méterrel	_	_	_	_	O
hátrébb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
70-78-as	_	_	_	_	O
trolibuszok	_	_	_	_	O
megállója	_	_	_	_	O
mögött	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
felszállni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
intézkedés	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2008-as	_	_	_	_	O
klímaváltozási	_	_	_	_	O
törvényt	_	_	_	_	O
helyettesíti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyben	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
80	_	_	_	_	O
százalékos	_	_	_	_	O
csökkentéssel	_	_	_	_	O
számoltak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Riporterek	_	_	_	_	B-ORG
Határok	_	_	_	_	I-ORG
Nélkül	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
RSF	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
jogvédő	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
Mexikó	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
legveszélyesebb	_	_	_	_	O
hely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sajtómunkások	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fegyveres	_	_	_	_	O
konfliktus	_	_	_	_	O
dúlta	_	_	_	_	O
Szíria	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Afganisztán	_	_	_	_	B-LOC
után	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megoldás	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
modellt	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
M235i	_	_	_	_	B-MISC
verzióban	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
találják	_	_	_	_	O
kellően	_	_	_	_	O
izgalmasnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Adam	_	_	_	_	B-PER
Harvey	_	_	_	_	I-PER
amerikai	_	_	_	_	O
kutató	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
művész	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
fejleszti	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
álcázó	_	_	_	_	O
ruhát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
divatos	_	_	_	_	O
viselet	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ugyanakkor	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
szemmel	_	_	_	_	O
ártatlannak	_	_	_	_	O
látszó	_	_	_	_	O
geometrikus	_	_	_	_	O
mintája	_	_	_	_	O
azonosíthatatlan	_	_	_	_	O
arcok	_	_	_	_	O
özönének	_	_	_	_	O
képzetével	_	_	_	_	O
tereli	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mesterséges	_	_	_	_	O
intelligencia	_	_	_	_	O
figyelmét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

István	_	_	_	_	B-PER
számára	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tévéújság	_	_	_	_	O
kihagyhatatlan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Gasztromagazint	_	_	_	_	B-MISC
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felesége	_	_	_	_	O
forgatja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Együtt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
külön	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szoktunk	_	_	_	_	O
főzni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
férjemmel	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
tíz	_	_	_	_	O
éve	_	_	_	_	O
ismerjük	_	_	_	_	O
egymást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
éve	_	_	_	_	O
vagyunk	_	_	_	_	O
házasok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
sajtónyilvános	_	_	_	_	O
próbán	_	_	_	_	O
elmondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
előadást	_	_	_	_	O
szeretne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
díszletében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jelmezeiben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
operett	_	_	_	_	O
hagyományos	_	_	_	_	O
világát	_	_	_	_	O
idézi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
játékmódjában	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mozgásvilágában	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
korhoz	_	_	_	_	O
igazodik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
aktivisták	_	_	_	_	O
üdvözlik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ügyben	_	_	_	_	O
végre	_	_	_	_	O
nyomozás	_	_	_	_	O
indult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatóságokat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
hibáztatják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
eljutás	_	_	_	_	O
munkanapokon	_	_	_	_	O
7:03-kor	_	_	_	_	O
Himod	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Autóbusz-váróteremtől	_	_	_	_	O
Kapuvárra	_	_	_	_	B-LOC
közlekedő	_	_	_	_	O
járattal	_	_	_	_	O
biztosított	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
lap	_	_	_	_	O
számításai	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tömb	_	_	_	_	B-ORG
2002	_	_	_	_	I-ORG
Kft.	_	_	_	_	I-ORG
Újra	_	_	_	_	O
felbukkantak	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adathalász	_	_	_	_	O
levelek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
küldői	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
E.ON	_	_	_	_	B-ORG
nevében	_	_	_	_	O
próbálnak	_	_	_	_	O
érzékeny	_	_	_	_	O
ügyféladatokhoz	_	_	_	_	O
jutni	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
értesült	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Origo	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Hamarosan	_	_	_	_	O
nyilvánvalóvá	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tényleg	_	_	_	_	O
beteg	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ágyra	_	_	_	_	O
görnyedtem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fájtak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
izmaim	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Más	_	_	_	_	O
elmélet	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
onnan	_	_	_	_	O
ered	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnevezés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
üzlet	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
bevétele	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
napon	_	_	_	_	O
fordul	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
veszteséges	_	_	_	_	O
vörösből	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyereséges	_	_	_	_	O
fekete	_	_	_	_	O
jelölésű	_	_	_	_	O
statisztikába	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szilágyi	_	_	_	_	B-PER
ezt	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
rátért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
köszönetnyilvánításokra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elmondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
hálás	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
közt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
FTC	_	_	_	_	B-ORG
csapatának	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerelmének	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
családjának	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
anyukájának	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
török	_	_	_	_	O
hatóságok	_	_	_	_	O
idén	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
12.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
16.	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
40342	_	_	_	_	O
illegális	_	_	_	_	O
bevándorlót	_	_	_	_	O
helyeztek	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
Isztambulból	_	_	_	_	B-LOC
más	_	_	_	_	O
tartományokba	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
közölte	_	_	_	_	O
Isztambul	_	_	_	_	B-LOC
tartomány	_	_	_	_	O
kormányzói	_	_	_	_	O
hivatala	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerdán	_	_	_	_	O
hajnali	_	_	_	_	O
párásság	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
néhol	_	_	_	_	O
kialakuló	_	_	_	_	O
alacsonyszintű	_	_	_	_	O
rétegfelhőzet	_	_	_	_	O
feloszlását	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
alapvetően	_	_	_	_	O
napos	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
gomolyfelhőkkel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lényege	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kanyarokban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
autók	_	_	_	_	O
hátsója	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
önálló	_	_	_	_	O
életre	_	_	_	_	O
kel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kicsúszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
farolgat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mexikóiak	_	_	_	_	O
kitesznek	_	_	_	_	O
magukért	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Aztán	_	_	_	_	O
jöttek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
villamosok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
mindegy	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
dél-koreai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
hatóságok	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
mentési	_	_	_	_	O
munkáját	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erős	_	_	_	_	O
sodrás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
vízállás	_	_	_	_	O
nehezíti	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
DK-s	_	_	_	_	O
politikus	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzt	_	_	_	_	O
Iványi	_	_	_	_	B-PER
Gábor	_	_	_	_	I-PER
egyházának	_	_	_	_	O
adományozza	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Feng	_	_	_	_	B-PER
Lü-tung	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
Kína	_	_	_	_	B-LOC
)	_	_	_	_	O
333	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
153	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
180	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mivel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
városba	_	_	_	_	O
százával	_	_	_	_	O
érkeznek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
turistahajók	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
milliónyi	_	_	_	_	O
turistát	_	_	_	_	O
hoznak	_	_	_	_	O
évente	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
város	_	_	_	_	O
polgármestere	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
döntött	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
korábbi	_	_	_	_	O
próbálkozások	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
korlátozások	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
intézkedéssel	_	_	_	_	O
próbál	_	_	_	_	O
valamit	_	_	_	_	O
elérni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
pontosan	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
választási	_	_	_	_	O
dimenzióban	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenzéki	_	_	_	_	O
pártok	_	_	_	_	O
összefogását	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
koordinációját	_	_	_	_	O
elsőként	_	_	_	_	O
erősíteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
CEBR	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
tavaly	_	_	_	_	O
tanulmányában	_	_	_	_	O
ugyanezt	_	_	_	_	O
2032-re	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
éve	_	_	_	_	O
2030-ra	_	_	_	_	O
jósolta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
indoklás	_	_	_	_	O
meglehetősen	_	_	_	_	O
furcsa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hiszen	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
értelemben	_	_	_	_	O
lényegében	_	_	_	_	O
soha	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
nincsen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
végső	_	_	_	_	O
soron	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
megéri	_	_	_	_	O
valamiért	_	_	_	_	O
valakinek	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
tehát	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
ingyenes	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
kifejezést	_	_	_	_	O
talán	_	_	_	_	O
soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
írhatná	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
cég	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
pénz	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
ömlik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
sosem	_	_	_	_	O
fogyna	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hvg.hu-val	_	_	_	_	B-MISC
azt	_	_	_	_	O
közölte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hivatal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
intézkedés	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
határozatot	_	_	_	_	O
kap	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
intézkedés	_	_	_	_	O
indoklását	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
tartalmazza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
esetleges	_	_	_	_	O
pályázati	_	_	_	_	O
elszámolás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vis	_	_	_	_	O
maior	_	_	_	_	O
ügyintézés	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
lehetséges	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
Afrikában	_	_	_	_	B-LOC
csaknem	_	_	_	_	O
száz	_	_	_	_	O
éve	_	_	_	_	O
felfedezett	_	_	_	_	O
betegség	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
kivétel	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
halálos	_	_	_	_	O
kimenetelű	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állatok	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Európában	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
sertések	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vaddisznók	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
kórokozója	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
embert	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
betegíti	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
koncepciót	_	_	_	_	O
többször	_	_	_	_	O
próbálták	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
lemodellezni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szimulációk	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
eddig	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mutatták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
ütközés	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hold	_	_	_	_	B-LOC
elsősorban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
becsapódó	_	_	_	_	O
égitest	_	_	_	_	O
darabjaiból	_	_	_	_	O
alakulna	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Két	_	_	_	_	O
évtized	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
végrehajtják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szövetségi	_	_	_	_	O
kivégzéseket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államokban	_	_	_	_	I-LOC
-	_	_	_	_	O
rendelkezett	_	_	_	_	O
William	_	_	_	_	B-PER
Barr	_	_	_	_	I-PER
amerikai	_	_	_	_	O
igazságügyi	_	_	_	_	O
miniszter	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
járatot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Volánbusz	_	_	_	_	B-ORG
üzemelteti	_	_	_	_	O
alvállalkozóként	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
északi	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
női	_	_	_	_	O
labdarúgó-válogatottja	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
hétfőn	_	_	_	_	O
délután	_	_	_	_	O
megérkezett	_	_	_	_	O
Miskolcra	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
napon	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
hangolt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
péntek	_	_	_	_	O
esti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
túlságosan	_	_	_	_	O
szurkolóbarát	_	_	_	_	O
időpontban	_	_	_	_	O
megrendezett	_	_	_	_	O
összecsapásra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bartal	_	_	_	_	B-PER
Tamás	_	_	_	_	I-PER
elmondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jogosulatlan	_	_	_	_	O
belföldi	_	_	_	_	O
úthasználat	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
bűnszervezetben	_	_	_	_	O
működő	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
autóskereskedő	_	_	_	_	O
cégtől	_	_	_	_	O
származik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
útdíjat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
adót	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
járulékot	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
szeretnek	_	_	_	_	O
fizetni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kiemelten	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
reggeli	_	_	_	_	O
órákban	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
mennyiségű	_	_	_	_	O
ónos	_	_	_	_	O
eső	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Komárom	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Fejér	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Pest	_	_	_	_	B-LOC
megyékben	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
Veszprém	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Nógrád	_	_	_	_	B-LOC
egyes	_	_	_	_	O
részein	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
remek	_	_	_	_	O
túra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
érdemesnek	_	_	_	_	O
tartottuk	_	_	_	_	O
bevonni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Mozgásban	_	_	_	_	B-MISC
az	_	_	_	_	I-MISC
egészség	_	_	_	_	I-MISC
projektünkbe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
elérkezett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
végéhez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háromból	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meccsenként	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
nagyjából	_	_	_	_	O
25	_	_	_	_	O
percet	_	_	_	_	O
bír	_	_	_	_	O
szusszal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
büntetődobásait	_	_	_	_	O
nézni	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
rossz	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
bemegy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
napja	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
közben	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
egyetemi	_	_	_	_	O
évére	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bajnokság	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
legjobb	_	_	_	_	O
védőjének	_	_	_	_	O
számít	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mezőnybeli	_	_	_	_	O
dobószázalékával	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
szétzúz	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
rekordot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
állva	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
pottyantani	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
labdát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyűrűbe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mind	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hét	_	_	_	_	O
szakasz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Adamczykkal	_	_	_	_	B-PER
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Budapestet	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Varsót	_	_	_	_	B-LOC
összekötő	_	_	_	_	O
gyorsvasút	_	_	_	_	O
előkészítő	_	_	_	_	O
munkáinak	_	_	_	_	O
felgyorsításáról	_	_	_	_	O
egyeztettek	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
tudatta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
miniszter	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

What	_	_	_	_	O
do	_	_	_	_	O
we	_	_	_	_	O
have	_	_	_	_	O
here	_	_	_	_	O
@	_	_	_	_	O
HRC_MotoGP	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kabuli	_	_	_	_	O
vezetés	_	_	_	_	O
megdöntésén	_	_	_	_	O
fáradozó	_	_	_	_	O
radikális	_	_	_	_	O
iszlamista	_	_	_	_	O
tálibok	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
júniusban	_	_	_	_	O
figyelmeztették	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
afgán	_	_	_	_	O
sajtóorgánumokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
támadásokat	_	_	_	_	O
fognak	_	_	_	_	O
végrehajtani	_	_	_	_	O
ellenük	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
hagynak	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kabuli	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
fizetett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tálibok	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
tartalmak	_	_	_	_	O
sugárzásával	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Számos	_	_	_	_	O
növény	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
virágport	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szél	_	_	_	_	O
szállítja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
virág	_	_	_	_	O
porzóiról	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
termőtestére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zárvatermők	_	_	_	_	O
87,5	_	_	_	_	O
százaléka	_	_	_	_	O
állati	_	_	_	_	O
beporzást	_	_	_	_	O
igényel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Noha	_	_	_	_	O
2015	_	_	_	_	O
tavaszán	_	_	_	_	O
megegyeztek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
lányukat	_	_	_	_	O
megosztva	_	_	_	_	O
nevelik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
ismét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyermek	_	_	_	_	O
felügyeletéért	_	_	_	_	O
harcolnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EP-választások	_	_	_	_	O
utáni	_	_	_	_	O
időszakról	_	_	_	_	O
szólva	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
vélte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Európára	_	_	_	_	B-ORG
nagy	_	_	_	_	O
feladatok	_	_	_	_	O
várnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Barsi	_	_	_	_	B-PER
Balázs	_	_	_	_	I-PER
ferences	_	_	_	_	O
szerzetes	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sajtótájékoztatón	_	_	_	_	O
felhívta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
figyelmet	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ima	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
kapcsolatba	_	_	_	_	O
lépünk	_	_	_	_	O
Istennel	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
étkezés	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
részévé	_	_	_	_	O
válunk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
univerzumnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emiatt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
főigazgatók	_	_	_	_	O
semmit	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
írhatnak	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
tárca	_	_	_	_	O
megbízottjának	_	_	_	_	O
tudta	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Palesztin	_	_	_	_	B-ORG
Hatóság	_	_	_	_	I-ORG
véleménye	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
washingtoni	_	_	_	_	O
döntéssel	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-ORG
Államok	_	_	_	_	I-ORG
teljesen	_	_	_	_	O
elvesztette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szavahihetőségét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
semmilyen	_	_	_	_	O
szerepe	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
békefolyamatban	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Angyal	_	_	_	_	B-PER
József	_	_	_	_	I-PER
szerint	_	_	_	_	O
mindez	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
jelenti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
száz	_	_	_	_	O
főt	_	_	_	_	O
foglakoztató	_	_	_	_	O
vállalkozásnál	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
munkavállalónál	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
igénybe	_	_	_	_	O
vették	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
áthúzódó	_	_	_	_	O
kedvezmények	_	_	_	_	O
valamelyikét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
8.0-ás	_	_	_	_	O
verzióval	_	_	_	_	O
küldték	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bevallást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
NAV	_	_	_	_	B-ORG
hibásnak	_	_	_	_	O
minősíti	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
munkavállalóra	_	_	_	_	O
javító	_	_	_	_	O
bevallást	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
beküldeni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
money.hu	_	_	_	_	B-MISC
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hitelkártyákkal	_	_	_	_	O
amúgy	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
érdemes	_	_	_	_	O
óvatosan	_	_	_	_	O
bánni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
40	_	_	_	_	O
napos	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kamatmentes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgynevezett	_	_	_	_	O
türelmi	_	_	_	_	O
időszak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
utána	_	_	_	_	O
30-40	_	_	_	_	O
százalékos	_	_	_	_	O
kamatot	_	_	_	_	O
számít	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bank	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mostani	_	_	_	_	O
alacsony	_	_	_	_	O
kamatkörnyezetben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
akció	_	_	_	_	O
kimerült	_	_	_	_	O
annyiban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
aktivisták	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
Viktor	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Vár	_	_	_	_	B-LOC
mindenkié	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
feliratú	_	_	_	_	O
papírlapot	_	_	_	_	O
tartottak	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
előbbi	_	_	_	_	O
példán	_	_	_	_	O
látszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
élőlény	_	_	_	_	O
tűnik	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelynek	_	_	_	_	O
se	_	_	_	_	O
vetélytársa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
se	_	_	_	_	O
természetes	_	_	_	_	O
ellensége	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
szabad	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pálya	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
török	_	_	_	_	O
ellenzék	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
sejti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
invázióval	_	_	_	_	O
belpolitikai	_	_	_	_	O
pozícióvesztését	_	_	_	_	O
korrigálná	_	_	_	_	O
Recep	_	_	_	_	B-PER
Tayyip	_	_	_	_	I-PER
Erdogan	_	_	_	_	I-PER
elnök	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Árbevételükben	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
szerepet	_	_	_	_	O
játszik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Főkert	_	_	_	_	B-ORG
megbízás	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hétfőn	_	_	_	_	O
Európa	_	_	_	_	B-LOC
legnagyobb	_	_	_	_	O
koreai	_	_	_	_	O
kulturális	_	_	_	_	O
központja	_	_	_	_	O
nyílt	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
Budapesten	_	_	_	_	B-LOC
-	_	_	_	_	O
hangsúlyozta	_	_	_	_	O
Csö	_	_	_	_	B-PER
Kju	_	_	_	_	I-PER
Szik	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Idén	_	_	_	_	O
januárban	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
lezárult	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tranzakció	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amellyel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Appeninn	_	_	_	_	B-ORG
Vagyonkezelő	_	_	_	_	I-ORG
Nyrt.	_	_	_	_	I-ORG
leányvállalatáé	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Club	_	_	_	_	B-ORG
Aliga	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

D.	_	_	_	_	B-PER
Csaba	_	_	_	_	I-PER
ugyan	_	_	_	_	O
Szerbiában	_	_	_	_	B-LOC
rendelkezik	_	_	_	_	O
bejelentett	_	_	_	_	O
lakóhellyel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lakott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
országokban	_	_	_	_	O
szokott	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
időtartamokat	_	_	_	_	O
eltölteni-továbbá	_	_	_	_	O
igazolt	_	_	_	_	O
jövedelemmel	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aztán	_	_	_	_	O
ugye	_	_	_	_	O
jöttek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
falragaszok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
apám	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kényszermunkára	_	_	_	_	O
mennek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
ugye	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lehetett	_	_	_	_	O
könnyen	_	_	_	_	O
elhinni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
minek	_	_	_	_	O
viszik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyerekeket	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
öregeket	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
város	_	_	_	_	O
vezetése	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
döntött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Párizsban	_	_	_	_	B-LOC
létrehoznak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
klímaügyi	_	_	_	_	O
akadémiát	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiatalok	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
vizsgálatok	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jármű	_	_	_	_	O
múlt	_	_	_	_	O
szombaton	_	_	_	_	O
lépett	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
Nagy-Britanniába	_	_	_	_	B-LOC
az	_	_	_	_	O
észak-walesi	_	_	_	_	O
Holyhead	_	_	_	_	B-LOC
kikötőben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Arany	_	_	_	_	B-MISC
Bohóc-díjjal	_	_	_	_	I-MISC
is	_	_	_	_	O
méltatott	_	_	_	_	O
artista	_	_	_	_	O
összesen	_	_	_	_	O
70	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
közel	_	_	_	_	O
100	_	_	_	_	O
állat	_	_	_	_	O
életéért	_	_	_	_	O
felelős	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindemelett	_	_	_	_	O
állatvédelmi	_	_	_	_	O
szaktekintély	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
egyetemen	_	_	_	_	O
ad	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nemrégiben	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Csak	_	_	_	_	B-MISC
Show	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	I-MISC
más	_	_	_	_	I-MISC
semmi	_	_	_	_	I-MISC
műsor	_	_	_	_	O
zsűritagjaként	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
televíziós	_	_	_	_	O
szakmába	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
belekóstolt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
cég	_	_	_	_	O
megvásárolta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MVM	_	_	_	_	B-ORG
Magyar	_	_	_	_	I-ORG
Villamos	_	_	_	_	I-ORG
Művek	_	_	_	_	I-ORG
Zrt.	_	_	_	_	I-ORG
tulajdonában	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
részvényt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
áramcégben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
újabb	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
lépést	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ELMŰ-ÉMÁSZ-csoport	_	_	_	_	O
integrációja	_	_	_	_	O
felé	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
írja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MTI	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
édesanyja	_	_	_	_	O
elmesélte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fia	_	_	_	_	O
barátnője	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tévében	_	_	_	_	O
nézte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
meccset	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
felhívta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
látta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
valaki	_	_	_	_	O
leesett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nézők	_	_	_	_	O
soraiból	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
igaz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
mindazok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
látják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
feledhető	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Aranycsapat	_	_	_	_	B-PER
teljesítménye	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tévednek	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
jelentette	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Aranycsapat	_	_	_	_	B-ORG
Testület	_	_	_	_	I-ORG
elnöke	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dávid	_	_	_	_	B-PER
kritikát	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kap	_	_	_	_	O
bőven	_	_	_	_	O
amiatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
eddigi	_	_	_	_	O
tizennyolc	_	_	_	_	O
nyolcezres	_	_	_	_	O
csúcskísérlete	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
csupán	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
sikeres	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
péntek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
Sportkrém	_	_	_	_	B-MISC
melléklet	_	_	_	_	O
8	_	_	_	_	O
oldalon	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénteki	_	_	_	_	O
búcsúztatásra	_	_	_	_	O
készülő	_	_	_	_	O
Gera	_	_	_	_	B-PER
Zoltánnal	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
nemcsak	_	_	_	_	O
Puskás	_	_	_	_	B-PER
Öcsit	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Bozsikot	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
Nyilasit	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Törőcsiket	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Mészölyt	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Fazekast	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
sőt	_	_	_	_	O
Juhász	_	_	_	_	B-PER
Rolandot	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Király	_	_	_	_	B-PER
Gábort	_	_	_	_	I-PER
is	_	_	_	_	O
betenné	_	_	_	_	O
álomcsapatába	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzetben	_	_	_	_	O
talán	_	_	_	_	O
helytálló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
fogalmazunk	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szektor	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
korszakába	_	_	_	_	O
lépett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nőknél	_	_	_	_	O
Kárász	_	_	_	_	B-PER
Anna	_	_	_	_	I-PER
ugyan	_	_	_	_	O
hatodik	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
K1	_	_	_	_	O
500	_	_	_	_	O
méteren	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
párosban	_	_	_	_	O
ugyanezen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
távon	_	_	_	_	O
nyert	_	_	_	_	O
Kozák	_	_	_	_	B-PER
Danutával	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
Honvéd	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
elsőségük	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
számért	_	_	_	_	O
folytatott	_	_	_	_	O
világbajnoki	_	_	_	_	O
harcban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ehhez	_	_	_	_	O
hasonló	_	_	_	_	O
fogadalmak	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
szükségesek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
megerősítik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmémet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mire	_	_	_	_	O
jön	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
idény	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mentálisan	_	_	_	_	O
erősebb	_	_	_	_	O
leszek	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
magyarázta	_	_	_	_	O
Newton	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
elmondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
szellemében	_	_	_	_	O
januárban	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fogadásról	_	_	_	_	O
mondott	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
februárban	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
vegán	_	_	_	_	O
életmódot	_	_	_	_	O
folytatott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
indonéz	_	_	_	_	O
légitársaság	_	_	_	_	O
737	_	_	_	_	B-MISC
MAX	_	_	_	_	I-MISC
8	_	_	_	_	I-MISC
típusú	_	_	_	_	O
gépe	_	_	_	_	O
189	_	_	_	_	O
személlyel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fedélzetén	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
2018	_	_	_	_	O
októberében	_	_	_	_	O
zuhant	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hibás	_	_	_	_	O
működés	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
etióp	_	_	_	_	O
légitársaságé	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
márciusban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
visszakerülnek	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kiindulópontra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
megnyílnak	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
lehetőségek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
nagyrészt	_	_	_	_	O
attól	_	_	_	_	O
függ	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
mutat	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
bármilyen	_	_	_	_	O
hajlandóságot	_	_	_	_	O
változtatásokra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sorsa	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
főleg	_	_	_	_	O
ellenzéki	_	_	_	_	O
módosítóknak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
terület	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
majdani	_	_	_	_	O
atomerőmű	_	_	_	_	O
helyéül	_	_	_	_	O
szolgál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
eltűnését	_	_	_	_	O
élettársa	_	_	_	_	O
jelentette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendőrségen	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
nappal	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Guingamp	_	_	_	_	B-ORG
ellen	_	_	_	_	O
letudtuk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tavaszi	_	_	_	_	O
vereségünket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
részemről	_	_	_	_	O
rendben	_	_	_	_	O
vagyunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
üveghidat	_	_	_	_	O
fektetnek	_	_	_	_	O
keresztbe	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
60	_	_	_	_	O
emeletes	_	_	_	_	O
toronyházon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tíz	_	_	_	_	O
nappal	_	_	_	_	O
ezelőtt	_	_	_	_	O
183:135	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
párt	_	_	_	_	O
mandátumainak	_	_	_	_	O
aránya	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felmérések	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
miniszter	_	_	_	_	O
azután	_	_	_	_	O
nyilatkozott	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MTI-nek	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
pénteken	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Velencei	_	_	_	_	B-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
ülésén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
testület	_	_	_	_	O
elfogadta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közigazgatási	_	_	_	_	O
bírósági	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
felállításával	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
törvényekről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
véleményét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Üvegszilánkok	_	_	_	_	O
borítják	_	_	_	_	O
Budapest	_	_	_	_	B-LOC
belvárosát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hétvégi	_	_	_	_	O
bulik	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amik	_	_	_	_	O
gyakran	_	_	_	_	O
sérüléseket	_	_	_	_	O
okoznak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutyáknak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
RTL	_	_	_	_	B-ORG
Híradó	_	_	_	_	I-ORG
szerint	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
unió	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
növelné	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megújuló	_	_	_	_	O
forrásból	_	_	_	_	O
származó	_	_	_	_	O
üzemanyag-összetevők	_	_	_	_	O
mennyiségét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aminek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
tűnik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kívánt	_	_	_	_	O
mellékhatása	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Erzsébet	_	_	_	_	B-PER
megengedte	_	_	_	_	O
nekik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
innentől	_	_	_	_	O
kezdve	_	_	_	_	O
visszavonultabban	_	_	_	_	O
éljék	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
életüket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aligha	_	_	_	_	O
gondolta	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
negyedik	_	_	_	_	O
válogatottsága	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
ezerötvenkilenc	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
telik	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Persze	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
felelte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzeti	_	_	_	_	B-ORG
Sport	_	_	_	_	I-ORG
érdeklődésére	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
címeres	_	_	_	_	O
mezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
múlt	_	_	_	_	O
csütörtöki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
horvátországi	_	_	_	_	O
Európa-bajnoki	_	_	_	_	O
selejtezőt	_	_	_	_	O
megelőzően	_	_	_	_	O
legutóbb	_	_	_	_	O
2016.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
15-én	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Svédország	_	_	_	_	B-ORG
elleni	_	_	_	_	O
felkészülési	_	_	_	_	O
mérkőzésen	_	_	_	_	O
magára	_	_	_	_	O
öltő	_	_	_	_	O
Vida	_	_	_	_	B-PER
Máté	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
Dunaszerdahelyen	_	_	_	_	B-LOC
játszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
történethez	_	_	_	_	O
hozzátartozik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
svédek	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
meccsen	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
nyújtottam	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
teljesítményt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amilyet	_	_	_	_	O
szerettem	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
fordult	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fejemben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
lehetőségre	_	_	_	_	O
csaknem	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
évet	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
várnom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
női	_	_	_	_	O
traktoristák	_	_	_	_	O
szervezésére	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
Gyertek	_	_	_	_	B-MISC
lányok	_	_	_	_	I-MISC
traktorra	_	_	_	_	I-MISC
!	_	_	_	_	I-MISC
kampány	_	_	_	_	O
1949-ben	_	_	_	_	O
indult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gépállomások	_	_	_	_	O
országos	_	_	_	_	O
kialakulásával	_	_	_	_	O
párhuzamosan	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
ezeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kedvezményeket	_	_	_	_	O
összeszámoljuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
tízmillió	_	_	_	_	O
forinthoz	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
juthatnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiatal	_	_	_	_	O
párok	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ebből	_	_	_	_	O
25	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
forint	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fizetendő	_	_	_	_	O
támogatás	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
gyermeket	_	_	_	_	O
vállalnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mára	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
elfeledett	_	_	_	_	O
lucfenyőt	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
elkezdte	_	_	_	_	O
felfedezni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
piac	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
amellett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
barátságosabb	_	_	_	_	O
áron	_	_	_	_	O
kapható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különleges	_	_	_	_	O
illata	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
ismét	_	_	_	_	O
népszerűvé	_	_	_	_	O
válhat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Második	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csíkszeredai	_	_	_	_	O
iskola	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
óráján	_	_	_	_	O
vettek	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bedősök	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
címvédő	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-ORG
Államok	_	_	_	_	I-ORG
csapata	_	_	_	_	O
vasárnap	_	_	_	_	O
kezdi	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
szereplését	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tornán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Gregg	_	_	_	_	B-PER
Popovich	_	_	_	_	I-PER
alakulata	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
körben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csehekkel	_	_	_	_	O
mérkőzik	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Politikai	_	_	_	_	O
pártok	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
keresték	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ezekre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felkérésekre	_	_	_	_	O
nemet	_	_	_	_	O
mond	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
órákban	_	_	_	_	O
Lampedusa	_	_	_	_	B-LOC
szigetére	_	_	_	_	O
száz	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
érkezett	_	_	_	_	O
Marokkóból	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ők	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
deszkákból	_	_	_	_	O
tákolt	_	_	_	_	O
hajóval	_	_	_	_	O
keltek	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tengeren	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olasz	_	_	_	_	O
partokig	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
országgyűlési	_	_	_	_	O
választások	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
héttel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Jobbik	_	_	_	_	B-ORG
alelnöke	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Z.	_	_	_	_	B-PER
Kárpát	_	_	_	_	I-PER
Dániel	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
párthoz	_	_	_	_	O
tartozó	_	_	_	_	O
Kiegyensúlyozott	_	_	_	_	B-ORG
Médiáért	_	_	_	_	I-ORG
Alapítvány	_	_	_	_	I-ORG
kuratóriumi	_	_	_	_	O
elnöke	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Silhavy	_	_	_	_	B-PER
Máté	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
oldalakon	_	_	_	_	O
zajló	_	_	_	_	O
kommunikációról	_	_	_	_	O
egyeztetett	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
munkatárssal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Kukuskin	_	_	_	_	B-ORG
győzelmét	_	_	_	_	O
hozó	_	_	_	_	O
meccs	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
hat	_	_	_	_	O
órakor	_	_	_	_	O
folytatódott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pályán	_	_	_	_	O
harcolta	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
szettben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyolcaddöntőbe	_	_	_	_	O
jutást	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Babos	_	_	_	_	B-PER
Tímea	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Kristina	_	_	_	_	B-PER
Mladenovic	_	_	_	_	I-PER
női	_	_	_	_	O
páros	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
oltásban	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
győrszemerei	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pannonhalmi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csornai	_	_	_	_	O
tűzoltóság	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akármilyen	_	_	_	_	O
hihetetlen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érvelés	_	_	_	_	O
hatott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


