# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Sosem	_	_	_	_	O
szabad	_	_	_	_	O
elfelejtenünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
polgár	_	_	_	_	O
szabad	_	_	_	_	O
mozgáshoz	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
joga	_	_	_	_	O
olyasmi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
megbecsülni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
óvni	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kiemelt	_	_	_	_	O
kiadásokról	_	_	_	_	O
folyó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tabuktól	_	_	_	_	O
mentes	_	_	_	_	O
vita	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
napja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
egyúttal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szakpolitikáról	_	_	_	_	O
folytatott	_	_	_	_	O
tabuk	_	_	_	_	O
nélküli	_	_	_	_	O
vitát	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megnyirbáljuk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
importvámtételeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
exportőrök	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
850	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
euró	_	_	_	_	O
vámköltséget	_	_	_	_	O
takarítanak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
akarjuk	_	_	_	_	O
erősíteni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állampolgárok	_	_	_	_	O
jogait	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megkönnyíteni	_	_	_	_	O
mindennapi	_	_	_	_	O
életüket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
védelmet	_	_	_	_	O
szeretnénk	_	_	_	_	O
biztosítani	_	_	_	_	O
számukra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
hatékony	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
felelősségteljes	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
fellépésekre	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szükség	_	_	_	_	O
ezeken	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
területeken	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Célunk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munka	_	_	_	_	O
elvégzése	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belső	_	_	_	_	O
piac	_	_	_	_	O
mielőbbi	_	_	_	_	O
megvalósítása	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gazdaságnak	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lényeges	_	_	_	_	O
ágazatában	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Lisszaboni	_	_	_	_	B-MISC
Szerződés	_	_	_	_	I-MISC
új	_	_	_	_	O
rendelkezései	_	_	_	_	O
értelmében	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
kívánjuk	_	_	_	_	O
gyorsítani	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eljárást	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eljárási	_	_	_	_	O
jogok	_	_	_	_	O
Európában	_	_	_	_	B-LOC
történő	_	_	_	_	O
védelmére	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
kezdeményezés	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ki	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
alakítanunk	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hatékony	_	_	_	_	O
mechanizmust	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
lehetővé	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
különbséget	_	_	_	_	O
tegyünk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tisztességes	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tisztességtelen	_	_	_	_	O
vállalkozók	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
fontosságú	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mérsékeljük	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
megbélyegzést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csőd	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
hangsúlyozta	_	_	_	_	O
Antonio	_	_	_	_	B-PER
Tajani	_	_	_	_	I-PER
alelnök	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
ipar-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vállalkozáspolitikai	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hidakat	_	_	_	_	O
kívánunk	_	_	_	_	O
építeni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenleg	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
rendszerek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megkönnyítsük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
párok	_	_	_	_	O
életét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
üzleti	_	_	_	_	O
iskolák	_	_	_	_	O
hozzájárulnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövőbeni	_	_	_	_	O
vezetők	_	_	_	_	O
gondolkodásmódjának	_	_	_	_	O
formálásához	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ahogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szólás	_	_	_	_	O
tartja	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tudás	_	_	_	_	O
hatalom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tudománynak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutatásnak	_	_	_	_	O
friss	_	_	_	_	O
vérre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
újszerű	_	_	_	_	O
ötletekre	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szüksége	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Wohlstand	_	_	_	_	O
für	_	_	_	_	O
alle	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jómódot	_	_	_	_	O
mindenkinek	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
Ludwig	_	_	_	_	B-PER
Erhardt	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Europe	_	_	_	_	B-ORG
Direct	_	_	_	_	I-ORG
információs	_	_	_	_	O
központjai	_	_	_	_	O
csökkentették	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU-s	_	_	_	_	O
intézmények	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lakosság	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
távolságot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amióta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Charta	_	_	_	_	B-MISC
jogilag	_	_	_	_	O
kötelező	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elsődleges	_	_	_	_	O
célom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unióban	_	_	_	_	B-LOC
mindenki	_	_	_	_	O
tisztában	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
jogaival	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyes	_	_	_	_	O
vezetők	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
elengedhetetlen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szabályozói	_	_	_	_	O
beavatkozás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
Norvégiában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Franciaországban	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Spanyolországban	_	_	_	_	B-LOC
már	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
valósult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mások	_	_	_	_	O
ugyanakkor	_	_	_	_	O
ígéretes	_	_	_	_	O
önszabályozási	_	_	_	_	O
kezdeményezésekre	_	_	_	_	O
hivatkoztak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
héten	_	_	_	_	O
újabb	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
újabb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lőfegyverrel	_	_	_	_	O
elkövetett	_	_	_	_	O
erőszakos	_	_	_	_	O
cselekményekről	_	_	_	_	O
szerzünk	_	_	_	_	O
tudomást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megengedhetetlen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatóságok	_	_	_	_	O
késve	_	_	_	_	O
fizetnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

E	_	_	_	_	O
mobilitási	_	_	_	_	O
partnerség	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
személyek	_	_	_	_	O
mozgásának	_	_	_	_	O
megkönnyítése	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Tunézia	_	_	_	_	B-LOC
között	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
meglévő	_	_	_	_	O
migrációs	_	_	_	_	O
áramlások	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
felelősségteljes	_	_	_	_	O
irányítása	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vízumkiadási	_	_	_	_	O
eljárások	_	_	_	_	O
egyszerűsítése	_	_	_	_	O
révén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Javaslatunk	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
hatékonyabbá	_	_	_	_	O
váljon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mindennapi	_	_	_	_	O
energiafelhasználás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
segítsünk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
polgároknak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
hatóságoknak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gazdaságnak	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
kézben	_	_	_	_	O
tartani	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
energiafogyasztást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
várhatóan	_	_	_	_	O
egyúttal	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
energiaszámlák	_	_	_	_	O
csökkenését	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
eredményezi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
többnyelvűség	_	_	_	_	O
aspektusaira	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
kutatásoknak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
terén	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
ismereteink	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
hiányosak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
projekt	_	_	_	_	O
végére	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
biodiverzitásában	_	_	_	_	O
rejlő	_	_	_	_	O
erőforrásokból	_	_	_	_	O
nyert	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
vegyületek	_	_	_	_	O
várhatóan	_	_	_	_	O
elérhetőek	_	_	_	_	O
lesznek	_	_	_	_	O
kozmetikai	_	_	_	_	O
termékek	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
összetevőiként	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
felhasználásra	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
közölte	_	_	_	_	O
Leandros	_	_	_	_	B-PER
Skaltsounis	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
athéni	_	_	_	_	O
Nemzeti	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Kapodisztirai	_	_	_	_	I-ORG
Egyetem	_	_	_	_	I-ORG
munkatársa	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
válságból	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
kilábaláshoz	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
kevesebb	_	_	_	_	O
Európára	_	_	_	_	B-ORG
van	_	_	_	_	O
szükségünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Noha	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
némi	_	_	_	_	O
előrehaladás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
mértéke	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
csekély	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
egységes	_	_	_	_	O
szabadalmi	_	_	_	_	O
oltalom	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Európában	_	_	_	_	B-LOC
mindenhol	_	_	_	_	O
olcsóbbá	_	_	_	_	O
tegye	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megkönnyítse	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vállalkozások	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feltalálók	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
innovációt	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
nyilatkozta	_	_	_	_	O
Michel	_	_	_	_	B-PER
Barnier	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belső	_	_	_	_	O
piacért	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szolgáltatásokért	_	_	_	_	O
felelős	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Orvosi	_	_	_	_	I-ORG
Hadtest	_	_	_	_	I-ORG
létrehozásának	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eddigieknél	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
gyorsabb	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hatékonyabb	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
válaszadás	_	_	_	_	O
biztosítása	_	_	_	_	O
egészségügyi	_	_	_	_	O
válsághelyzetek	_	_	_	_	O
jelentkezése	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennek	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
leghatékonyabb	_	_	_	_	O
módja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
szintű	_	_	_	_	O
szabványokat	_	_	_	_	O
dolgozunk	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
akadálymentes	_	_	_	_	O
árukra	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szolgáltatásokra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
közbeszerzési	_	_	_	_	O
eljárásokat	_	_	_	_	O
alkalmazunk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
középületek	_	_	_	_	O
akadálymentesítésének	_	_	_	_	O
előmozdítására	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
csöndes	_	_	_	_	O
koncentrálással	_	_	_	_	O
töltött	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
óra	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tűnt	_	_	_	_	O
vizsgának	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
emlékezik	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2008-as	_	_	_	_	O
máltai	_	_	_	_	O
győztes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Paula	_	_	_	_	B-PER
Schembri	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
öt	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
fordítószolgálatán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
máltai	_	_	_	_	O
nyelvi	_	_	_	_	O
osztály	_	_	_	_	O
gyakornoka	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
közszolgáltatások	_	_	_	_	O
kulcsfontosságú	_	_	_	_	O
szerepet	_	_	_	_	O
játszanak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
társadalmi	_	_	_	_	O
modellben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
betartotta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
források	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
színvonalú	_	_	_	_	O
kezelésének	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ellenőrzésének	_	_	_	_	O
biztosítására	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
ígéretét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rendkívül	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
árak	_	_	_	_	O
gátat	_	_	_	_	O
szabnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
külföldi	_	_	_	_	O
mobilhasználatnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szörnyű	_	_	_	_	O
párizsi	_	_	_	_	O
tragédia	_	_	_	_	O
árnyékában	_	_	_	_	O
állapodtunk	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
költségvetésről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2008-as	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
egyértelműen	_	_	_	_	O
rámutatott	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
szomszédságpolitika	_	_	_	_	O
stratégiai	_	_	_	_	O
jelentőségére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
Unióért	_	_	_	_	B-ORG
szeretnék	_	_	_	_	O
dolgozni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
elkötelezetten	_	_	_	_	O
kiáll	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
demokrácia	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
reformok	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
szócséplés	_	_	_	_	O
helyett	_	_	_	_	O
polgárai	_	_	_	_	O
érdekeit	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
véve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
ellenében	_	_	_	_	O
cselekszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
megerősíti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2010.	_	_	_	_	O
évi	_	_	_	_	O
EKT	_	_	_	_	B-ORG
1b.	_	_	_	_	O
alfejezetének	_	_	_	_	O
tartaléksávja	_	_	_	_	O
kizárólag	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1083/2006/EK	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
45.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
kezdeményezésére	_	_	_	_	O
és/vagy	_	_	_	_	O
nevében	_	_	_	_	O
végzett	_	_	_	_	O
technikai	_	_	_	_	O
segítségnyújtás	_	_	_	_	O
iránti	_	_	_	_	O
igények	_	_	_	_	O
átértékeléséből	_	_	_	_	O
származik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
emlékeztet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
épületekkel	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
intézményi	_	_	_	_	O
kiadásokról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
2007/2.	_	_	_	_	O
sz.	_	_	_	_	O
számvevőszéki	_	_	_	_	O
különjelentésről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
következtetéseire	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
elismeri	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
épületekkel	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
költségek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
intézmények	_	_	_	_	O
átfogó	_	_	_	_	O
igazgatási	_	_	_	_	O
kiadásainak	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
részét	_	_	_	_	O
képezik	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
véli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
épületekkel	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
kiadások	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
fontosságú	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatékony	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
eredményes	_	_	_	_	O
pénzgazdálkodás	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
hangsúlyozza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2007.	_	_	_	_	O
évi	_	_	_	_	O
bővítéshez	_	_	_	_	O
kapcsolódóan	_	_	_	_	O
valamennyi	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közép-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
felsővezetői	_	_	_	_	O
szintű	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
álláshely	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
betöltésének	_	_	_	_	O
fontosságát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kitart	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
véleménye	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
intézményeknek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ESZFH-nak	_	_	_	_	B-ORG
minden	_	_	_	_	O
erőfeszítést	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tennie	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
költségvetési	_	_	_	_	O
hatóság	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
biztosított	_	_	_	_	O
álláshelyek	_	_	_	_	O
tisztviselőkkel	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
feltöltésére	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
folyamat	_	_	_	_	O
felgyorsítása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
»	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	B-MISC
államháztartás	_	_	_	_	I-MISC
hosszú	_	_	_	_	I-MISC
távú	_	_	_	_	I-MISC
fenntarthatósága	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	I-MISC
gazdaságélénkítés	_	_	_	_	I-MISC
«	_	_	_	_	O
című	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
közlemény	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
kapcsolódó	_	_	_	_	O
jelentés	_	_	_	_	O
megvitatását	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
változatlan	_	_	_	_	O
politika	_	_	_	_	O
feltételezésen	_	_	_	_	O
alapulva	_	_	_	_	O
MEGÁLLAPÍTJA	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
válság	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
negatív	_	_	_	_	O
hatást	_	_	_	_	O
gyakorolt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
kibocsátására	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
államháztartására	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
távú	_	_	_	_	O
költségvetési	_	_	_	_	O
fenntarthatóság	_	_	_	_	O
kilátásaiban	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
negatívan	_	_	_	_	O
tükröződik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megállapítva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
II.	_	_	_	_	O
szakaszra	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
–	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
2010-ben	_	_	_	_	O
23,5	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
EUR	_	_	_	_	O
összeggel	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
finanszírozásáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
3/2010.	_	_	_	_	O
módosító	_	_	_	_	O
indítvány	_	_	_	_	O
elfogadása	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
érinti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
4.	_	_	_	_	O
fejezetben	_	_	_	_	O
rendelkezésre	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
72	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
EUR	_	_	_	_	O
összegű	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
tartaléksáv	_	_	_	_	O
felhasználását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
megállapodik	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
5.	_	_	_	_	O
fejezetben	_	_	_	_	O
2010-ben	_	_	_	_	O
rendelkezésre	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
tartaléksáv	_	_	_	_	O
szűkösségére	_	_	_	_	O
tekintettel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
gazdaságélénkítési	_	_	_	_	O
terv	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
finanszírozását	_	_	_	_	O
biztosítani	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
5.	_	_	_	_	O
fejezet	_	_	_	_	O
tartaléksávjának	_	_	_	_	O
felhasználását	_	_	_	_	O
tekintve	_	_	_	_	O
prioritásként	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kezelni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Lisszaboni	_	_	_	_	B-MISC
Szerződés	_	_	_	_	I-MISC
hatálybalépéséből	_	_	_	_	O
közvetlenül	_	_	_	_	O
eredő	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
kiadások	_	_	_	_	O
finanszírozását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hivatkozással	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2008.	_	_	_	_	O
március	_	_	_	_	O
13–14-i	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
következtetéseire	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyekben	_	_	_	_	O
felkérés	_	_	_	_	O
szerepel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egységes	_	_	_	_	O
piac	_	_	_	_	O
felülvizsgálatának	_	_	_	_	O
hatékony	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
rendszerességgel	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
nyomon	_	_	_	_	O
követésére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
ÜDVÖZLI	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
»	_	_	_	_	O
Egy	_	_	_	_	B-MISC
évvel	_	_	_	_	I-MISC
az	_	_	_	_	I-MISC
egységes	_	_	_	_	I-MISC
piac	_	_	_	_	I-MISC
felülvizsgálata	_	_	_	_	I-MISC
után	_	_	_	_	I-MISC
«	_	_	_	_	O
című	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elért	_	_	_	_	O
eredményekről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
jelentését	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
EGYETÉRT	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
átfogó	_	_	_	_	O
értékelésével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Tekintettel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
2007.	_	_	_	_	O
március	_	_	_	_	O
8–9-i	_	_	_	_	O
következtetéseire	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megállapodtak	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
2012-ig	_	_	_	_	O
25	_	_	_	_	O
%-kal	_	_	_	_	O
csökkenteni	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
jogszabályokból	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
jogszabályokat	_	_	_	_	O
végrehajtó	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
átültető	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
intézkedésekből	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
eredő	_	_	_	_	O
adminisztratív	_	_	_	_	O
terheket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
felkérésre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
határozzanak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
hasonlóan	_	_	_	_	O
ambiciózus	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
célkitűzéseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2009.	_	_	_	_	O
március	_	_	_	_	O
10-i	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
következtetésekre	_	_	_	_	O
építve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
„	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	B-MISC
adminisztratív	_	_	_	_	I-MISC
terhek	_	_	_	_	I-MISC
Európai	_	_	_	_	I-MISC
Unión	_	_	_	_	I-MISC
belüli	_	_	_	_	I-MISC
csökkentésére	_	_	_	_	I-MISC
irányuló	_	_	_	_	I-MISC
cselekvési	_	_	_	_	I-MISC
program	_	_	_	_	I-MISC
–	_	_	_	_	I-MISC
Ágazati	_	_	_	_	I-MISC
csökkentési	_	_	_	_	I-MISC
tervek	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	I-MISC
a	_	_	_	_	I-MISC
2009.	_	_	_	_	I-MISC
évi	_	_	_	_	I-MISC
tevékenységek	_	_	_	_	I-MISC
”	_	_	_	_	O
című	_	_	_	_	O
közleményét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közleménybe	_	_	_	_	O
bekerültek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ágazati	_	_	_	_	O
tervek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanácsnak	_	_	_	_	B-ORG
javasolt	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
üdvözli	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előkészítés	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
intézkedésekkel	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
munka	_	_	_	_	O
felgyorsítására	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
ambíciót	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Attól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tudjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mások	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
küzdenek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
éghajlatváltozás	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
feltétlenül	_	_	_	_	O
tudunk	_	_	_	_	O
magunk	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
előrelépni	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
településnek	_	_	_	_	O
egyszerűen	_	_	_	_	O
nincsenek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eszközeik	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egyedül	_	_	_	_	O
birkózzanak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feladattal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ehhez	_	_	_	_	O
mindenképpen	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
adminisztratív	_	_	_	_	O
támogatásra	_	_	_	_	O
szorulnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ECOFIN-Tanács	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
2005.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
8-án	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
statisztikai	_	_	_	_	O
irányításra	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2006.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
28-án	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
statisztikákkal	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
adminisztratív	_	_	_	_	O
terhek	_	_	_	_	O
csökkentésével	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
2008.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
4-én	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tájékoztatási	_	_	_	_	O
követelményekről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
helyzetjelentésre	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
prioritásokkal	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ECOFIN-Tanács	_	_	_	_	B-ORG
áttekintette	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
területeken	_	_	_	_	O
elért	_	_	_	_	O
eredményeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
jóváhagyja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Gazdasági	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Pénzügyi	_	_	_	_	I-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
uniós	_	_	_	_	O
statisztikákról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
véleményét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ECOFIN-Tanács	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
prioritásokkal	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
2005.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
8-án	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
statisztikai	_	_	_	_	O
irányításra	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2006.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
7-én	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
GMU-ban	_	_	_	_	B-ORG
fennálló	_	_	_	_	O
tájékoztatási	_	_	_	_	O
követelményekről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
helyzetjelentést	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
tagállami	_	_	_	_	O
statisztikai	_	_	_	_	O
felülvizsgálatokra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
információk	_	_	_	_	O
nyilvános	_	_	_	_	O
közlését	_	_	_	_	O
illetően	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
2006.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
28-án	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
statisztikákkal	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
adminisztratív	_	_	_	_	O
terhek	_	_	_	_	O
csökkentésével	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ECOFIN-Tanács	_	_	_	_	B-ORG
áttekintette	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
területeken	_	_	_	_	O
elért	_	_	_	_	O
előrelépéseket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
energiapiacok	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
helyzetének	_	_	_	_	O
fényében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
miniszterek	_	_	_	_	O
megerősítették	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2005.	_	_	_	_	O
szeptember	_	_	_	_	O
9-i	_	_	_	_	O
manchesteri	_	_	_	_	O
megállapodást	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
ECOFIN-miniszterek	_	_	_	_	O
nyilatkozata	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
növekvő	_	_	_	_	O
olajárakra	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
szakpolitikai	_	_	_	_	O
válaszlépésekről	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szolidaritáson	_	_	_	_	O
alapuló	_	_	_	_	O
nyugdíjrendszerekről	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vegyes	_	_	_	_	O
rendszerekre	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
átállás	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
gondolnunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezeknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendszereknek	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tőzsdeválság	_	_	_	_	O
komoly	_	_	_	_	O
károkat	_	_	_	_	O
okozhat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fűzte	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
Krzysztof	_	_	_	_	B-PER
Pater	_	_	_	_	I-PER
társszerző	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Lengyelország	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Egyéb	_	_	_	_	B-ORG
tevékenységek	_	_	_	_	I-ORG
csoportja	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Ez	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
javaslat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
kiállok	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
március	_	_	_	_	O
1-jei	_	_	_	_	O
ülésén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
lehetőség	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
előtérbe	_	_	_	_	O
helyezzék	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
elnöke	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
jelzi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
transzatlanti	_	_	_	_	O
légi	_	_	_	_	O
közlekedés	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
korszakának	_	_	_	_	O
kezdetét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Sok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
visszaesés	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
sújtott	_	_	_	_	O
régió	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
könnyű	_	_	_	_	O
feladat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Régiók	_	_	_	_	B-ORG
Bizottsága	_	_	_	_	I-ORG
arra	_	_	_	_	O
buzdítja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
önkormányzatokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
semmilyen	_	_	_	_	O
erőfeszítéstől	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
riadjanak	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
éghajlatváltozás	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
harcról	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
bolygónk	_	_	_	_	O
jövője	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tét	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hangsúlyozta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Igen	_	_	_	_	O
fontosak	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
eljárást	_	_	_	_	O
mozdítanak	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
alternatív	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kiegészítő	_	_	_	_	O
lehetőséget	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazságszolgáltatás	_	_	_	_	O
igénybevételéhez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mindennapi	_	_	_	_	O
életben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2009.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
10-i	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2010.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
17-i	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2011.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
20-i	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
statisztikai	_	_	_	_	O
irányításról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
prioritások	_	_	_	_	O
kitűzéséről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szilárd	_	_	_	_	O
minőségirányításról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
következtetéseiben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
GMU-ban	_	_	_	_	B-ORG
fennálló	_	_	_	_	O
tájékoztatási	_	_	_	_	O
követelményekről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
helyzetjelentésében	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
prioritásokkal	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ECOFIN	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
áttekintette	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
területeken	_	_	_	_	O
elért	_	_	_	_	O
eredményeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
jóváhagyja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Gazdasági	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Pénzügyi	_	_	_	_	I-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
uniós	_	_	_	_	O
statisztikákról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
véleményét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2006.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
15–16-i	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
iránymutatásainak	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
úgy	_	_	_	_	O
határozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
konzuli	_	_	_	_	O
vezető	_	_	_	_	O
állam	_	_	_	_	O
elvének	_	_	_	_	O
végrehajtásával	_	_	_	_	O
erősíti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
tagállamai	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
konzuli	_	_	_	_	O
együttműködést	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
ágazatban	_	_	_	_	O
jelenleg	_	_	_	_	O
tapasztalható	_	_	_	_	O
nyugtalanító	_	_	_	_	O
helyzetre	_	_	_	_	O
tekintettel	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állam-	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
kormányfők	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
6-i	_	_	_	_	O
nyilatkozatára	_	_	_	_	O
építve	_	_	_	_	O
egyetértünk	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legfontosabb	_	_	_	_	O
feladat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
ágazatba	_	_	_	_	O
vetett	_	_	_	_	O
bizalomnak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ágazat	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
működésének	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyreállítása	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Véleményemben	_	_	_	_	O
felhívom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
figyelmet	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
EU-ra	_	_	_	_	B-ORG
kiterjedő	_	_	_	_	O
kohéziós	_	_	_	_	O
politika	_	_	_	_	O
mennyire	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nemcsak	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
hasznos	_	_	_	_	O
támogatást	_	_	_	_	O
nyújt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rugalmas	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
célzott	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
irányítási	_	_	_	_	O
struktúrája	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
kialakítva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
regionális	_	_	_	_	O
partnerségek	_	_	_	_	O
főszerepet	_	_	_	_	O
kapnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzforrások	_	_	_	_	O
felhasználásában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
világban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fogyasztók	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
érdeklődést	_	_	_	_	O
tanúsítanak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztonsággal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
minőséggel	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
élelmiszer-termelési	_	_	_	_	O
módok	_	_	_	_	O
fenntarthatóságával	_	_	_	_	O
összefüggő	_	_	_	_	O
kérdések	_	_	_	_	O
iránt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
szerep	_	_	_	_	O
vár	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
mezőgazdasági	_	_	_	_	O
termelőkre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
kis-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
középvállalkozásokra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Segíti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkáltatókat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állások	_	_	_	_	O
betöltésében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkakeresőket	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elhelyezkedésben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Figyelemmel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
A/H1N1	_	_	_	_	B-MISC
vírustörzs	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
okozott	_	_	_	_	O
influenzafertőzés	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
országban	_	_	_	_	O
előforduló	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
eseteire	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
növekvő	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
aggodalmakra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egészségügyi	_	_	_	_	B-ORG
Világszervezet	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
WHO	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Betegségmegelőzési	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Járványvédelmi	_	_	_	_	I-ORG
Központ	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
ECDC	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egészségbiztonsági	_	_	_	_	B-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
HSC	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
biztosított	_	_	_	_	O
naprakész	_	_	_	_	O
információk	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
Tanácsa	_	_	_	_	I-ORG
tudomásul	_	_	_	_	O
veszi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
járványügyi	_	_	_	_	O
helyzet	_	_	_	_	O
alakulását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
üdvözli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
járvány	_	_	_	_	O
lehetséges	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ám	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
bizonytalan	_	_	_	_	O
világméretű	_	_	_	_	O
kitörésének	_	_	_	_	O
veszélyére	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
hatékony	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
választ	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
szintű	_	_	_	_	O
együttműködésre	_	_	_	_	O
szólít	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
érdekű	_	_	_	_	O
szociális	_	_	_	_	O
szolgáltatások	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hiányzó	_	_	_	_	O
jogbiztonság	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
túlzott	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
verseny	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belső	_	_	_	_	O
piac	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
szabályai	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
rendelve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
esetleg	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
célszerű	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
regionális	_	_	_	_	O
önkormányzatoktól	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
sajátos	_	_	_	_	O
feladataik	_	_	_	_	O
szempont	_	_	_	_	O
jából	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
állapítja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vélemény	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
biztosítják	_	_	_	_	O
rendszereik	_	_	_	_	O
együttműködését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
segítenek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
cégeknek	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
összes	_	_	_	_	O
országában	_	_	_	_	O
elnyerhessenek	_	_	_	_	O
közbeszerzési	_	_	_	_	O
megbízásokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bővítésért	_	_	_	_	O
felelős	_	_	_	_	O
biztosként	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
feladatom	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
biztosítása	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csatlakozás	_	_	_	_	O
pillanatában	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
teljesen	_	_	_	_	O
felkészültek	_	_	_	_	O
legyenek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagságra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2010.	_	_	_	_	O
évi	_	_	_	_	O
előzetes	_	_	_	_	O
költségvetés-tervezetre	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
3.	_	_	_	_	O
sz.	_	_	_	_	O
módosító	_	_	_	_	O
indítványból	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
II.	_	_	_	_	O
szakasz	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
eredő	_	_	_	_	O
rendkívüli	_	_	_	_	O
tartalékra	_	_	_	_	O
szánt	_	_	_	_	O
6	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
EUR	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
összegből	_	_	_	_	O
5	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
EUR-t	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
részére	_	_	_	_	O
irányoznak	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összeg	_	_	_	_	O
biztosítsa	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
előre	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
események	_	_	_	_	O
finanszírozási	_	_	_	_	O
forrását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendkívüli	_	_	_	_	O
csúcstalálkozók	_	_	_	_	O
megszervezése	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Amennyiben	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
szeretnénk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csatlakozás	_	_	_	_	O
előnyeiről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
üzenet	_	_	_	_	O
eljusson	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utca	_	_	_	_	O
emberéhez	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
jelentőségű	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
horvát	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
társadalom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szociális	_	_	_	_	O
partnerek	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
körű	_	_	_	_	O
részvétele	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU-csatlakozást	_	_	_	_	O
támogató	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
kommunikációs	_	_	_	_	O
stratégiában	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hangsúlyozta	_	_	_	_	O
Christoph	_	_	_	_	B-PER
Lechner	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
Munkavállalók	_	_	_	_	B-ORG
csoportja	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
Ausztria	_	_	_	_	B-LOC
)	_	_	_	_	O
EGSZB-tag	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
konzultatív	_	_	_	_	O
vegyes	_	_	_	_	O
bizottság	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
társelnöke	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Lehetetlen	_	_	_	_	O
elérni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európa	_	_	_	_	B-MISC
2020	_	_	_	_	I-MISC
stratégia	_	_	_	_	O
céljait	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
áttörés	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
romák	_	_	_	_	O
integrációjának	_	_	_	_	O
kérdésében	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
állapította	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Remélem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megalapozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
optimizmusa	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tárgyalásokat	_	_	_	_	O
illetően	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagyon	_	_	_	_	O
örülök	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megállapodásnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2010	_	_	_	_	O
tavaszán	_	_	_	_	O
lefolytatott	_	_	_	_	O
nyilvános	_	_	_	_	O
vita	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
megfogalmazott	_	_	_	_	O
lakossági	_	_	_	_	O
elvárások	_	_	_	_	O
figyelembevételével	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
irányt	_	_	_	_	O
jelöl	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
agrárpolitikában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Örülök	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
sikerült	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
határozatot	_	_	_	_	O
egyszerre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
rövid	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamoknak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Gazdasági	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Pénzügyi	_	_	_	_	I-ORG
Tanácsban	_	_	_	_	I-ORG
ülő	_	_	_	_	O
képviselői	_	_	_	_	O
elé	_	_	_	_	O
vinnünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
költségvetési	_	_	_	_	O
tervezet	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
válságot	_	_	_	_	O
követő	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
helyzetben	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legelesettebbek	_	_	_	_	O
megsegítése	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
tagállamokkal	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
előmozdítsa	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
fellendülést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
költségvetési	_	_	_	_	O
szinten	_	_	_	_	O
tükrözi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkahelyteremtésre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
növekedésre	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
átfogó	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
megközelítést	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
Janusz	_	_	_	_	B-PER
Lewandowski	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
programozásért	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
költségvetésért	_	_	_	_	O
felelős	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Lisszaboni	_	_	_	_	B-MISC
Szerződés	_	_	_	_	I-MISC
11.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
óriási	_	_	_	_	O
eredmény	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
hozzájárultunk	_	_	_	_	O
ehhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
végrehajtás	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
folyamatosan	_	_	_	_	O
gondoskodnunk	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érdekeltek	_	_	_	_	O
magukénak	_	_	_	_	O
érezzék	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
stratégiát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fenn	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
velük	_	_	_	_	O
tartanunk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
párbeszédet	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
szögezte	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
versenyképesség	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jólét	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutatás	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
ígéretes	_	_	_	_	O
területein	_	_	_	_	O
újfajta	_	_	_	_	O
megközelítésre	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szükség.	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
nyilatkozta	_	_	_	_	O
Janez	_	_	_	_	B-PER
Potočnik	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tudományért	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kutatásért	_	_	_	_	O
felelős	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Európának	_	_	_	_	B-LOC
jelentős	_	_	_	_	O
hagyományai	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kiemelkedő	_	_	_	_	O
minőségű	_	_	_	_	O
élelmiszer-ipari	_	_	_	_	O
termékek	_	_	_	_	O
előállítása	_	_	_	_	O
terén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
OLAF-hoz	_	_	_	_	B-ORG
beérkező	_	_	_	_	O
információk	_	_	_	_	O
mennyisége	_	_	_	_	O
ismét	_	_	_	_	O
jelentősen	_	_	_	_	O
növekedett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
megerősíti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csalás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
korrupció	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
munkánkba	_	_	_	_	O
vetett	_	_	_	_	O
közbizalmat	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
Franz-Hermann	_	_	_	_	B-PER
Brüner	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
OLAF	_	_	_	_	B-ORG
főigazgatója	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
OLAF	_	_	_	_	B-ORG
tevékenységéről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
legújabb	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
jelentés	_	_	_	_	O
brüsszeli	_	_	_	_	O
bemutatása	_	_	_	_	O
alkalmából	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
határozottan	_	_	_	_	O
elítéli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2012.	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
19-i	_	_	_	_	O
bejrúti	_	_	_	_	O
bombamerényletet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyben	_	_	_	_	O
sokan	_	_	_	_	O
megsérültek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
személlyel	_	_	_	_	O
egyetemben	_	_	_	_	O
életét	_	_	_	_	O
vesztette	_	_	_	_	O
Visszam	_	_	_	_	B-PER
al-Hasszán	_	_	_	_	I-PER
dandártábornok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetbiztonsági	_	_	_	_	O
erők	_	_	_	_	O
hírszerzési	_	_	_	_	O
részlegének	_	_	_	_	O
vezetője	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
véli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
izraeli-palesztin	_	_	_	_	O
válság	_	_	_	_	O
kétállamos	_	_	_	_	O
megoldása	_	_	_	_	O
terén	_	_	_	_	O
sürgős	_	_	_	_	O
előrelépésre	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szükség	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Ahhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
energiapolitikája	_	_	_	_	O
sikeres	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Uniónak	_	_	_	_	B-ORG
világos	_	_	_	_	O
célkitűzésekre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
eszközökre	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szüksége	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
szögezte	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
Antonello	_	_	_	_	B-PER
Pezzini	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
Olaszország	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Munkaadók	_	_	_	_	B-ORG
csoportja	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vélemény	_	_	_	_	O
szerzője	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
sajnálatát	_	_	_	_	O
fejezi	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
amiatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szíriai	_	_	_	_	O
vezetés	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
döntött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
vesz	_	_	_	_	O
tudomást	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
ismételt	_	_	_	_	O
felszólításairól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
folytatja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
békés	_	_	_	_	O
tüntetőkkel	_	_	_	_	O
szembeni	_	_	_	_	O
szándékos	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
erőszakos	_	_	_	_	O
fellépés	_	_	_	_	O
politikáját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
újólag	_	_	_	_	O
megerősíti	_	_	_	_	O
2009.	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
24-i	_	_	_	_	O
nyilatkozatát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyben	_	_	_	_	O
mélységes	_	_	_	_	O
aggodalmát	_	_	_	_	O
fejezte	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tömeges	_	_	_	_	O
polgári	_	_	_	_	O
áldozatok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Srí	_	_	_	_	B-LOC
Lanka	_	_	_	_	I-LOC
északi	_	_	_	_	O
részén	_	_	_	_	O
tapasztalható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
romló	_	_	_	_	O
humanitárius	_	_	_	_	O
helyzet	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
újra	_	_	_	_	O
megerősíti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
elkötelezett	_	_	_	_	O
amellett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
erős	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
távú	_	_	_	_	O
partnerséget	_	_	_	_	O
építsen	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
Pakisztánnal	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
támogassa	_	_	_	_	O
Pakisztán	_	_	_	_	B-ORG
demokratikus	_	_	_	_	O
intézményeit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
polgári	_	_	_	_	O
kormányát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
társadalmát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
parlamenti	_	_	_	_	O
képviselőknek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
iraki	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miniszterelnök	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
parlamenti	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
kinevezésére	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2010.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
11-i	_	_	_	_	O
megállapodását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Líbia	_	_	_	_	B-LOC
felszabadulását	_	_	_	_	O
bejelentő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
23-i	_	_	_	_	O
nyilatkozatot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
korszak	_	_	_	_	O
kezdetét	_	_	_	_	O
jelzi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
népe	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
etiópiai	_	_	_	_	O
kormánynak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kivégzések	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ENSZ-Közgyűlés	_	_	_	_	B-ORG
62/149.	_	_	_	_	O
sz.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
63/138.	_	_	_	_	O
sz.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
65/206.	_	_	_	_	O
sz.	_	_	_	_	O
határozatával	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
érvényben	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
moratórium	_	_	_	_	O
fenntartására	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Derg	_	_	_	_	B-ORG
23	_	_	_	_	O
tisztviselőjére	_	_	_	_	O
kiszabott	_	_	_	_	O
halálbüntetés	_	_	_	_	O
megváltoztatására	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2011.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
1-jén	_	_	_	_	O
bejelentett	_	_	_	_	O
döntését	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
libanoni	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
megalakulását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
emlékeztet	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Malin	_	_	_	_	B-LOC
kialakult	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
biztonsági	_	_	_	_	O
válság	_	_	_	_	O
koherens	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
megközelítést	_	_	_	_	O
kíván	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzet	_	_	_	_	O
tartós	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elsődlegesen	_	_	_	_	O
afrikai	_	_	_	_	O
irányítással	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
rendezése	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
határozottan	_	_	_	_	O
elítéli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civilek	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
köztük	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
gyermek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
lemészárlását	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenük	_	_	_	_	O
alkalmazott	_	_	_	_	O
brutális	_	_	_	_	O
erőszakot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amire	_	_	_	_	O
példa	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hula	_	_	_	_	B-LOC
városában	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
26-án	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hama	_	_	_	_	B-LOC
tartományban	_	_	_	_	O
található	_	_	_	_	O
Kubair	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Marzaaf	_	_	_	_	B-LOC
falvakban	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
6-án	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
vérengzés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
ma	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
víz	_	_	_	_	O
17.	_	_	_	_	O
világnapját	_	_	_	_	O
ünnepeli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
alkalommal	_	_	_	_	O
emlékezik	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
víz	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
napjáról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
őszinte	_	_	_	_	O
sajnálatát	_	_	_	_	O
fejezi	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
Humberto	_	_	_	_	B-PER
Leal	_	_	_	_	I-PER
García	_	_	_	_	I-PER
2011.	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
7-én	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Texas	_	_	_	_	B-LOC
államban	_	_	_	_	O
végrehajtott	_	_	_	_	O
kivégzése	_	_	_	_	O
kapcsán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
2011.	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
23-án	_	_	_	_	O
sor	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
demokratikus	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
alkotmányozó	_	_	_	_	O
nemzetgyűlési	_	_	_	_	O
választások	_	_	_	_	O
megtartására	_	_	_	_	O
Tunéziában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
amelynek	_	_	_	_	O
alkalmával	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tunéziai	_	_	_	_	O
lakosság	_	_	_	_	O
szabadon	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
békésen	_	_	_	_	O
hangot	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
választásának	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
örömmel	_	_	_	_	O
üdvözli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Patrick	_	_	_	_	B-PER
Quinn	_	_	_	_	I-PER
kormányzó	_	_	_	_	O
2011.	_	_	_	_	O
március	_	_	_	_	O
9-én	_	_	_	_	O
aláírta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
halálbüntetés	_	_	_	_	O
Illinois	_	_	_	_	B-LOC
államban	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
eltörléséről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
törvényt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
elismeri	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2000.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
7-i	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
[	_	_	_	_	O
2007.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
12-én	_	_	_	_	O
]	_	_	_	_	O
kiigazított	_	_	_	_	O
szövegű	_	_	_	_	O
Alapjogi	_	_	_	_	B-MISC
Chartában	_	_	_	_	I-MISC
foglalt	_	_	_	_	O
jogokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szabadságokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elveket	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alapjogi	_	_	_	_	B-MISC
Charta	_	_	_	_	I-MISC
jogilag	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szerződésekkel	_	_	_	_	B-MISC
azonos	_	_	_	_	O
értékű	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
azonban	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
nyomon	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
követni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
árakat	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
SMS	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adattovábbítás	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
gondoskodva	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fogyasztókat	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
hátrány	_	_	_	_	O
se	_	_	_	_	O
érje	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
elteltével	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
szükség	_	_	_	_	O
szabályozásra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
válság	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
népesség	_	_	_	_	O
elöregedéséből	_	_	_	_	O
adódó	_	_	_	_	O
deficitek	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
növelése	_	_	_	_	O
révén	_	_	_	_	O
fokozta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyugdíjrendszerek	_	_	_	_	O
finanszírozásának	_	_	_	_	O
nehézségeit	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
szögezte	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
Petru	_	_	_	_	B-PER
Dandea	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
Románia	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Munkavállalók	_	_	_	_	B-ORG
csoportja	_	_	_	_	I-ORG
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vélemény	_	_	_	_	O
szerzője	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
nőnap	_	_	_	_	O
lehetőséget	_	_	_	_	O
nyújt	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
emlékeztessük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikaalkotókat	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tájékozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
konkrét	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
képesek	_	_	_	_	O
javítani	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nők	_	_	_	_	O
helyzetét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkaerőpiacon	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
jelenti	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EGSZB	_	_	_	_	B-ORG
alelnöke	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Anna	_	_	_	_	B-PER
Maria	_	_	_	_	I-PER
Darmanin	_	_	_	_	I-PER
az	_	_	_	_	O
idén	_	_	_	_	O
századik	_	_	_	_	O
alkalommal	_	_	_	_	O
megünnepelt	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
nőnap	_	_	_	_	O
alkalmából	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
véleménynyilvánítás	_	_	_	_	O
szabadsága	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Emberi	_	_	_	_	B-MISC
Jogok	_	_	_	_	I-MISC
Egyetemes	_	_	_	_	I-MISC
Nyilatkozatában	_	_	_	_	I-MISC
meghatározott	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
jog	_	_	_	_	O
mindenkit	_	_	_	_	O
megillet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
magában	_	_	_	_	O
foglalja	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jogot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
véleménye	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
szenvedjen	_	_	_	_	O
zaklatást	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
határokra	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
tekintet	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
kutathasson	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
átvihessen	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
terjeszthessen	_	_	_	_	O
híreket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
eszméket	_	_	_	_	O
bármilyen	_	_	_	_	O
kifejezési	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
regionális	_	_	_	_	O
önkormányzatok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
társadalom	_	_	_	_	O
közpolitikai	_	_	_	_	O
fellépéseinek	_	_	_	_	O
intenzitását	_	_	_	_	O
gyakran	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
demokrácia	_	_	_	_	O
gyengesége	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
keleti	_	_	_	_	O
partnerség	_	_	_	_	O
országaiban	_	_	_	_	O
végbemenő	_	_	_	_	O
valódi	_	_	_	_	O
decentralizálódási	_	_	_	_	O
folyamat	_	_	_	_	O
erőtlensége	_	_	_	_	O
korlátozza	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hangsúlyozza	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előadó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Miniszterek	_	_	_	_	B-ORG
Tanácsa	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
dátum	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
-án/én	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rasszizmus	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
idegengyűlölet	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
formái	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megnyilvánulásai	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
büntetőjogi	_	_	_	_	O
eszközökkel	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
küzdelemről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
kerethatározatot	_	_	_	_	O
fogadott	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
2008.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
14-én	_	_	_	_	O
felkérte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Gazdaságpolitikai	_	_	_	_	B-ORG
Bizottságot	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottságot	_	_	_	_	B-ORG
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
»	_	_	_	_	O
folytassák	_	_	_	_	O
ágazati	_	_	_	_	O
elemzéseiket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alábbiak	_	_	_	_	O
céljából	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
K+F-re	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
oktatásra	_	_	_	_	O
fordított	_	_	_	_	O
közkiadások	_	_	_	_	O
hatékonyságának	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
eredményességének	_	_	_	_	O
részletesebb	_	_	_	_	O
értékelése	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Filip	_	_	_	_	B-PER
Vujanovic	_	_	_	_	I-PER
elnök	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Ranko	_	_	_	_	B-PER
Krivokapic	_	_	_	_	I-PER
parlamenti	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Milo	_	_	_	_	B-PER
Dukanovic	_	_	_	_	I-PER
miniszterelnök	_	_	_	_	O
2008.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
15-én	_	_	_	_	O
benyújtotta	_	_	_	_	O
Montenegró	_	_	_	_	B-ORG
európai	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
tagság	_	_	_	_	O
iránti	_	_	_	_	O
kérelmét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
március	_	_	_	_	O
25-én	_	_	_	_	O
újólag	_	_	_	_	O
megerősítette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
tagállamai	_	_	_	_	O
teljesíteni	_	_	_	_	O
fogják	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általuk	_	_	_	_	O
vállalt	_	_	_	_	O
kötelezettséget	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miszerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Koppenhágai	_	_	_	_	B-MISC
Megállapodás	_	_	_	_	I-MISC
végrehajtásának	_	_	_	_	O
keretében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2010–2012-es	_	_	_	_	O
időszakban	_	_	_	_	O
évi	_	_	_	_	O
2,4	_	_	_	_	O
milliárd	_	_	_	_	O
EUR	_	_	_	_	O
gyorsfinanszírozást	_	_	_	_	O
nyújtanak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
kötelezettséget	_	_	_	_	O
vállalt	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
tagállamai	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ENSZ	_	_	_	_	B-ORG
Éghajlat-változási	_	_	_	_	B-MISC
Keretegyezményének	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	O
UNFCCC	_	_	_	_	B-MISC
)	_	_	_	_	O
2010.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
júniusi	_	_	_	_	O
ülésszakán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
teljesítésről	_	_	_	_	O
előzetes	_	_	_	_	O
áttekintést	_	_	_	_	O
adnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bamir	_	_	_	_	B-PER
TOPI	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Albán	_	_	_	_	B-ORG
Köztársaság	_	_	_	_	I-ORG
elnöke	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Sali	_	_	_	_	B-PER
BERISHA	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Albán	_	_	_	_	B-ORG
Köztársaság	_	_	_	_	I-ORG
miniszterelnöke	_	_	_	_	O
2009.	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
28-án	_	_	_	_	O
benyújtotta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Albán	_	_	_	_	B-ORG
Köztársaság	_	_	_	_	I-ORG
európai	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
tagfelvételi	_	_	_	_	O
kérelmét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Intézményünk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legalkalmasabb	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
rendezvény	_	_	_	_	O
megtartására	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Gazdasági	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Szociális	_	_	_	_	I-ORG
Bizottságnál	_	_	_	_	I-ORG
sokan	_	_	_	_	O
önkéntes	_	_	_	_	O
szervezeteket	_	_	_	_	O
képviselünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
legtöbbünk	_	_	_	_	O
önkéntes	_	_	_	_	O
munkát	_	_	_	_	O
végez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EGSZB	_	_	_	_	B-ORG
számára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mindannyian	_	_	_	_	O
végeztünk	_	_	_	_	O
önkéntes	_	_	_	_	O
tevékenységet	_	_	_	_	O
életünk	_	_	_	_	O
valamely	_	_	_	_	O
szakaszában	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
Staffan	_	_	_	_	B-PER
Nilsson	_	_	_	_	I-PER
elnök	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
napon	_	_	_	_	O
elfogadta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
szemeszter	_	_	_	_	O
keretében	_	_	_	_	O
megfogalmazott	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
június	_	_	_	_	O
24-i	_	_	_	_	O
ülésén	_	_	_	_	O
jóváhagyott	_	_	_	_	O
országspecifikus	_	_	_	_	O
ajánlásokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
újólag	_	_	_	_	O
megerősítette	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU-nak	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
2006.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
14-i	_	_	_	_	O
ülése	_	_	_	_	O
alkalmával	_	_	_	_	O
megfogalmazott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Afganisztán	_	_	_	_	B-LOC
melletti	_	_	_	_	O
határozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
távú	_	_	_	_	O
kötelezettségvállalását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
megállapította	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ATALANTA-művelet	_	_	_	_	O
hatékony	_	_	_	_	O
eszköznek	_	_	_	_	O
bizonyult	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kalózkodás	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szomália	_	_	_	_	B-LOC
partjai	_	_	_	_	O
mentén	_	_	_	_	O
előforduló	_	_	_	_	O
kalóztámadások	_	_	_	_	O
várhatóan	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ATALANTA-művelet	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
befejezési	_	_	_	_	O
időpontja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azaz	_	_	_	_	O
2009.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
13.	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
súlyos	_	_	_	_	O
fenyegetést	_	_	_	_	O
jelentenek	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
művelet	_	_	_	_	O
meghosszabbításáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
mielőbbi	_	_	_	_	O
megállapodás	_	_	_	_	O
megkönnyítené	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
haderő	_	_	_	_	O
létrehozását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
áttekintette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közelmúltbeli	_	_	_	_	O
piaci	_	_	_	_	O
fejleményeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
piacok	_	_	_	_	O
zavaraival	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
ütemterv	_	_	_	_	O
végrehajtásában	_	_	_	_	O
elért	_	_	_	_	O
eredményeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
piac	_	_	_	_	O
átláthatósága	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
minősítő	_	_	_	_	O
ügynökségek	_	_	_	_	O
szerepe	_	_	_	_	O
szempontjából	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
tudomásul	_	_	_	_	O
vette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2008.	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
21.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
29.	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
Genfben	_	_	_	_	B-LOC
tartott	_	_	_	_	O
WTO-ülésen	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
lehetséges	_	_	_	_	O
kompromisszumot	_	_	_	_	O
kialakítani	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megállapodás	_	_	_	_	O
módozatairól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
véleménycserét	_	_	_	_	O
folytatott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Bővítési	_	_	_	_	B-MISC
stratégia	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	I-MISC
fő	_	_	_	_	I-MISC
kihívások	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	I-MISC
2007–2008	_	_	_	_	I-MISC
)	_	_	_	_	I-MISC
”	_	_	_	_	O
című	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
közleményről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
kísérő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Albánia	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Bosznia-Hercegovina	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Macedónia	_	_	_	_	B-ORG
Volt	_	_	_	_	I-ORG
Jugoszláv	_	_	_	_	I-ORG
Köztársaság	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
Montenegró	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Szerbia	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ENSZ	_	_	_	_	B-ORG
BT	_	_	_	_	I-ORG
1244.	_	_	_	_	O
sz.	_	_	_	_	O
határozata	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
Koszovó	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
elért	_	_	_	_	O
eredményekről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
jelentésekről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
üdvözölte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
szomszédságpolitika	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
ENP	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
megerősítése	_	_	_	_	O
terén	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
külső	_	_	_	_	O
fellépésén	_	_	_	_	O
belül	_	_	_	_	O
központi	_	_	_	_	O
prioritást	_	_	_	_	O
élvez	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2006.	_	_	_	_	O
decemberi	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
által	_	_	_	_	O
elfogadott	_	_	_	_	O
megbízás	_	_	_	_	O
keretében	_	_	_	_	O
elért	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
eredményeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
üdvözölte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2007.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
10–11-én	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Zágrábban	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
stabilitási	_	_	_	_	O
egyezményről	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
regionális	_	_	_	_	O
kerekasztal-megbeszélésen	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Délkelet-európai	_	_	_	_	B-MISC
Együttműködési	_	_	_	_	I-MISC
Folyamat	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	O
SEECP	_	_	_	_	B-MISC
)	_	_	_	_	O
miniszteri-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
csúcstalálkozóján	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
eredményeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Horvátország	_	_	_	_	B-LOC
csatlakozási	_	_	_	_	O
előkészületeiről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2012.	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
24-i	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
ellenőrző	_	_	_	_	O
jelentést	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
csatolt	_	_	_	_	O
ellenőrző	_	_	_	_	O
táblázatokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nyugtázza	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
foglalt	_	_	_	_	O
megállapításokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ajánlásokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
„	_	_	_	_	O
Úton	_	_	_	_	B-MISC
az	_	_	_	_	I-MISC
EU	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	I-MISC
Mexikó	_	_	_	_	I-MISC
közötti	_	_	_	_	I-MISC
stratégiai	_	_	_	_	I-MISC
partnerség	_	_	_	_	I-MISC
felé	_	_	_	_	I-MISC
”	_	_	_	_	O
című	_	_	_	_	O
közleményét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Mexikó	_	_	_	_	B-ORG
közötti	_	_	_	_	O
kapcsolatok	_	_	_	_	O
megerősítését	_	_	_	_	O
javasolja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
transzferár-képzési	_	_	_	_	O
fórum	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
KTKF	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
munkájáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
2007.	_	_	_	_	O
február	_	_	_	_	O
26-i	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
közleményt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melynek	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
transzferár-képzési	_	_	_	_	O
viták	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kapcsolódó	_	_	_	_	O
kettős	_	_	_	_	O
adóztatás	_	_	_	_	O
előfordulásának	_	_	_	_	O
megelőzése	_	_	_	_	O
mindenekelőtt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU-n	_	_	_	_	B-LOC
belüli	_	_	_	_	O
előzetes	_	_	_	_	O
árképzési	_	_	_	_	O
megállapodásokkal	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
iránymutatások	_	_	_	_	O
révén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Horvátország	_	_	_	_	B-ORG
csatlakozásra	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
felkészüléséről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2013.	_	_	_	_	O
március	_	_	_	_	O
26-i	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
monitoring	_	_	_	_	O
jelentést	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
csatolt	_	_	_	_	O
ellenőrző	_	_	_	_	O
táblázatokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelentés	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
végkövetkeztetését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Horvátország	_	_	_	_	B-ORG
általában	_	_	_	_	O
véve	_	_	_	_	O
megfelel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csatlakozási	_	_	_	_	O
tárgyalásokból	_	_	_	_	O
származó	_	_	_	_	O
vállalásoknak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
követelményeknek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
fejezetet	_	_	_	_	O
illetően	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Franciaország	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Németország	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Lengyelország	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
2010.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
6-án	_	_	_	_	O
aláírt	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
weimari	_	_	_	_	O
levelet	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
lendületet	_	_	_	_	O
ad	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
biztonság-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
védelempolitika	_	_	_	_	O
fejlesztésének	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aminek	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közelmúltbeli	_	_	_	_	O
elnökségek	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
kifejtett	_	_	_	_	O
erőfeszítések	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
nyomán	_	_	_	_	O
elért	_	_	_	_	O
eredmények	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
megerősítsük	_	_	_	_	O
Európa	_	_	_	_	B-ORG
katonai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
polgári	_	_	_	_	O
képességeit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
–	_	_	_	_	O
emlékeztetve	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
27-i	_	_	_	_	O
következtetéseire	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
aggodalommal	_	_	_	_	O
tekint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szomáliában	_	_	_	_	B-LOC
fennálló	_	_	_	_	O
helyzetre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
régióra	_	_	_	_	O
gyakorolt	_	_	_	_	O
hatására	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
kijelenti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tény	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
jóváhagyja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottságnak	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
leginkább	_	_	_	_	O
rászoruló	_	_	_	_	O
személyeket	_	_	_	_	O
szolgáló	_	_	_	_	O
programra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2/2009	_	_	_	_	O
sz.	_	_	_	_	O
módosító	_	_	_	_	O
indítványban	_	_	_	_	O
szereplő	_	_	_	_	O
javaslatát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
érinti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jogalap	_	_	_	_	O
jelenleg	_	_	_	_	O
folyamatban	_	_	_	_	O
levő	_	_	_	_	O
vizsgálatának	_	_	_	_	O
eredményét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ECOFIN-Tanács	_	_	_	_	B-ORG
EMLÉKEZTET	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
éghajlatváltozás	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
küzdelem	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
vonatkozásai	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
átfogó	_	_	_	_	O
stratégiát	_	_	_	_	O
kérő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2008.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
19–20-i	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
következtetésekre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
üdvözli	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
»	_	_	_	_	O
Úton	_	_	_	_	B-MISC
a	_	_	_	_	I-MISC
Koppenhágában	_	_	_	_	I-MISC
megkötendő	_	_	_	_	I-MISC
átfogó	_	_	_	_	I-MISC
éghajlat-változási	_	_	_	_	I-MISC
megállapodás	_	_	_	_	I-MISC
felé	_	_	_	_	I-MISC
«	_	_	_	_	O
című	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
közleményt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
elismeri	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
IASCF	_	_	_	_	B-ORG
kurátorai	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
erőfeszítéseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
irányultak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alkotmány	_	_	_	_	O
legutóbbi	_	_	_	_	O
felülvizsgálatának	_	_	_	_	O
befejezését	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
javítsák	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
IASCF	_	_	_	_	B-ORG
irányítását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
erősítsék	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
IASB	_	_	_	_	B-ORG
azon	_	_	_	_	O
képességét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
vegye	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közérdeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
fontosnak	_	_	_	_	O
tartja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nukleáris	_	_	_	_	O
energia	_	_	_	_	O
fejlesztése	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
körülmények	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
történjen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legmegbízhatóbban	_	_	_	_	O
garantálják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztonságot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
védelmet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elterjedés	_	_	_	_	O
megakadályozását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
határoztak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Európa	_	_	_	_	B-ORG
pénzügyi	_	_	_	_	O
stabilitásának	_	_	_	_	O
megőrzése	_	_	_	_	O
céljából	_	_	_	_	O
átfogó	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
500	_	_	_	_	O
milliárd	_	_	_	_	O
EUR	_	_	_	_	O
felső	_	_	_	_	O
összeghatárral	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
stabilizációs	_	_	_	_	O
mechanizmust	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
magában	_	_	_	_	O
foglaló	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
intézkedéscsomagot	_	_	_	_	O
hoznak	_	_	_	_	O
létre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
hangsúlyozza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adócsalás	_	_	_	_	O
―	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közvetett	_	_	_	_	O
adózás	_	_	_	_	O
területén	_	_	_	_	O
megvalósuló	_	_	_	_	O
adócsalás	_	_	_	_	O
―	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tisztességes	_	_	_	_	O
vállalkozók	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
költségvetésének	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
hatékony	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
határozott	_	_	_	_	O
küzdelmet	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
folytatni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
megállapítja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
2011.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
1-jén	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
tagállamban	_	_	_	_	O
2013.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
1-jén	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
hatályba	_	_	_	_	O
lép	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
postai	_	_	_	_	O
irányelv	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
tudomásul	_	_	_	_	O
veszi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kubai	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
eddig	_	_	_	_	O
végrehajtott	_	_	_	_	O
változtatásokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
emlékeztet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szerbia	_	_	_	_	B-ORG
uniós	_	_	_	_	O
tagság	_	_	_	_	O
iránti	_	_	_	_	O
kérelméről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
2011.	_	_	_	_	O
októberi	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
véleményre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2011.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
5-i	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
következtetésekre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
emlékeztet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2006.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
14–15-i	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
következtetéseiben	_	_	_	_	O
foglalt	_	_	_	_	O
megújított	_	_	_	_	O
bővítési	_	_	_	_	O
konszenzusra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alapelvre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miszerint	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
csatlakozni	_	_	_	_	O
kívánó	_	_	_	_	O
országot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
érdemei	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
értékelni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
EMLÉKEZTET	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
éghajlatváltozás	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
küzdelem	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
finanszírozásának	_	_	_	_	O
vonatkozásairól	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2009.	_	_	_	_	O
március	_	_	_	_	O
10-i	_	_	_	_	O
következtetéseire	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
2009.	_	_	_	_	O
március	_	_	_	_	O
19–20-i	_	_	_	_	O
következtetéseire	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
hangsúlyozzák	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
részletesebben	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
vizsgálni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
finanszírozási	_	_	_	_	O
mechanizmusokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
emlékeztet	_	_	_	_	O
2008.	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
24-i	_	_	_	_	O
következtetéseire	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyekben	_	_	_	_	O
szükségesnek	_	_	_	_	O
ítélte	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
kapcsolatok	_	_	_	_	O
kiépítését	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
iraki	_	_	_	_	O
nép	_	_	_	_	O
iránti	_	_	_	_	O
szolidaritás	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legmegfelelőbb	_	_	_	_	O
formában	_	_	_	_	O
öltsön	_	_	_	_	O
testet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
elhatározta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
ülésén	_	_	_	_	O
visszatér	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kérdésre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
EMLÉKEZTET	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
stabilitási	_	_	_	_	O
intézkedésekről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
2007.	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
9-i	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2008.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
14-i	_	_	_	_	O
következtetéseire	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
stabilitási	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
megerősítéséről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
2009.	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
20-i	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
érvényű	_	_	_	_	O
következtetéseire	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyben	_	_	_	_	O
hangsúlyozta	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
jelentőségét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
interoperábilis	_	_	_	_	O
eszközöket	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kidolgozni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
javítják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
képességét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
kezeljék	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
válságokat	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
egészére	_	_	_	_	O
kiterjedő	_	_	_	_	O
átfogó	_	_	_	_	O
keretet	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kidolgozni	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
stabilitással	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
szorosabb	_	_	_	_	O
szakpolitikai	_	_	_	_	O
koordináció	_	_	_	_	O
céljából	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
TOVÁBBÁ	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elkövetkezendő	_	_	_	_	O
hónapokra	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
megállapodott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
munka	_	_	_	_	O
menetrendjéről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
újólag	_	_	_	_	O
megerősíti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
határozott	_	_	_	_	O
elkötelezettségét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vallás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
meggyőződés	_	_	_	_	O
szabadságának	_	_	_	_	O
előmozdítása	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
védelme	_	_	_	_	O
iránt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
biztosítandó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vallás	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
meggyőződés	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
képezze	_	_	_	_	O
hátrányos	_	_	_	_	O
megkülönböztetés	_	_	_	_	O
alapját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
emlékeztet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
kérdésről	_	_	_	_	O
2009.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
16-án	_	_	_	_	O
elfogadott	_	_	_	_	O
átfogó	_	_	_	_	O
következtetésekre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzforgalomba	_	_	_	_	O
szánt	_	_	_	_	O
euroérmék	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
előlapjára	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kibocsátására	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
iránymutatásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
2008.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
19-én	_	_	_	_	O
elfogadott	_	_	_	_	O
ajánlásában	_	_	_	_	O
ismertetett	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamokkal	_	_	_	_	O
szoros	_	_	_	_	O
együttműködésben	_	_	_	_	O
dolgozott	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ASEM-csúcstalálkozón	_	_	_	_	O
2008.	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
24–25-én	_	_	_	_	O
Pekingben	_	_	_	_	B-LOC
elfogadott	_	_	_	_	O
elnöki	_	_	_	_	O
nyilatkozatot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
pártok	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
korlátozások	_	_	_	_	O
visszavonására	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fogva	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
személyek	_	_	_	_	O
haladéktalan	_	_	_	_	O
szabadon	_	_	_	_	O
bocsátására	_	_	_	_	O
szólít	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormányt	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
ösztönzi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
részes	_	_	_	_	O
felet	_	_	_	_	O
kérjen	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
átfogó	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
folyamatban	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
részvételre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kezdjen	_	_	_	_	O
szorosabb	_	_	_	_	O
együttműködésbe	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ENSZ-szel	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
főképviselő	_	_	_	_	O
2012.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
5–6-án	_	_	_	_	O
Pakisztánban	_	_	_	_	B-LOC
tett	_	_	_	_	O
látogatását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ötéves	_	_	_	_	O
együttműködési	_	_	_	_	O
terv	_	_	_	_	O
keretében	_	_	_	_	O
stratégiai	_	_	_	_	O
párbeszéd	_	_	_	_	O
indult	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2003/48/EK	_	_	_	_	O
irányelv	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
információcsere	_	_	_	_	O
működési	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
műszaki	_	_	_	_	O
leírásáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2007.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
22-i	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
személyzeti	_	_	_	_	O
munkadokumentumot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
államháztartás	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
távú	_	_	_	_	O
fenntarthatóságáról	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
minőségéről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2009.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
5-i	_	_	_	_	O
következtetéseiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
FELKÉRTE	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Gazdaságpolitikai	_	_	_	_	B-ORG
Bizottságot	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottságot	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
folytassa	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
államháztartás	_	_	_	_	O
minősége	_	_	_	_	O
mérésének	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kiadások	_	_	_	_	O
módszeres	_	_	_	_	O
hatékonysági	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
eredményességi	_	_	_	_	O
elemzésével	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
javítására	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
munkát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
elkeseredett	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
könnyen	_	_	_	_	O
félrevezethetők	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
őrültek	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jegyezte	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
George	_	_	_	_	B-PER
Dassis	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EGSZB	_	_	_	_	B-ORG
keretei	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
működő	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Munkavállalók	_	_	_	_	B-ORG
csoportjának	_	_	_	_	I-ORG
”	_	_	_	_	O
elnöke	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
szintű	_	_	_	_	O
munkacsoport	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ECOFIN	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
2010.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
7-i	_	_	_	_	O
következtetéseivel	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
17380/10	_	_	_	_	O
FISC	_	_	_	_	O
149	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
megvitatta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
társasági	_	_	_	_	O
adózásra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
magatartási	_	_	_	_	O
kódex	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
hatályának	_	_	_	_	O
kérdését	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ivan	_	_	_	_	B-PER
Langer	_	_	_	_	I-PER
belügyminiszter	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Jacques	_	_	_	_	B-PER
Barrot	_	_	_	_	I-PER
biztos	_	_	_	_	O
jelentést	_	_	_	_	O
tettek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
minisztereknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sikeres	_	_	_	_	O
washingtoni	_	_	_	_	O
utazásukról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
véleménye	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
költségvetés	_	_	_	_	O
területén	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
átláthatóság	_	_	_	_	O
növelése	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
pénzalapokkal	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
hatékony	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
eredményes	_	_	_	_	O
gazdálkodás	_	_	_	_	O
részét	_	_	_	_	O
képezi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
aggodalommal	_	_	_	_	O
veszi	_	_	_	_	O
tudomásul	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
középvezetői	_	_	_	_	O
szintű	_	_	_	_	O
álláshelyek	_	_	_	_	O
alacsony	_	_	_	_	O
betöltöttségét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ideiglenes	_	_	_	_	O
alkalmazottak	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
betöltött	_	_	_	_	O
állandó	_	_	_	_	O
álláshelyek	_	_	_	_	O
meglehetősen	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
számát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
versenyvizsgák	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
alacsony	_	_	_	_	O
számát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
üdvözli	_	_	_	_	O
mindazon	_	_	_	_	O
erőfeszítéseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
irányulnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
javítsák	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
által	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
politikák	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
programok	_	_	_	_	O
végrehajtásához	_	_	_	_	O
használt	_	_	_	_	O
módszerek	_	_	_	_	O
hatékonyságát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
emlékeztet	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
finanszírozása	_	_	_	_	O
tiszteletben	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tartsa	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
költségvetési	_	_	_	_	O
rendeletben	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyediséget	_	_	_	_	O
illetően	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2006.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
17-i	_	_	_	_	O
intézményközi	_	_	_	_	O
megállapodásban	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
megnevezésekben	_	_	_	_	O
szereplő	_	_	_	_	O
felső	_	_	_	_	O
határok	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
elveket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
EGSZB	_	_	_	_	B-ORG
2012.	_	_	_	_	O
évi	_	_	_	_	O
költségvetés-tervezete	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2012-es	_	_	_	_	O
kiadásaink	_	_	_	_	O
növekedését	_	_	_	_	O
1,5%-ban	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1,9	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
euró	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szemben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
130,5	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
eurós	_	_	_	_	O
összegű	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
költségvetéssel	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
korlátozná	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2%-ra	_	_	_	_	O
becsült	_	_	_	_	O
inflációs	_	_	_	_	O
rátát	_	_	_	_	O
tekintve	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
reálértékben	_	_	_	_	O
csökkentést	_	_	_	_	O
jelentene	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fejtette	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
Jacek	_	_	_	_	B-PER
Krawczyk	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EGSZB	_	_	_	_	B-ORG
költségvetésért	_	_	_	_	O
felelős	_	_	_	_	O
alelnöke	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
elfogadott	_	_	_	_	O
költségvetési	_	_	_	_	O
tervezet	_	_	_	_	O
ösztönzőket	_	_	_	_	O
nyújt	_	_	_	_	O
Európa	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
polgárai	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövő	_	_	_	_	O
gazdaságának	_	_	_	_	O
kialakításához	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelynek	_	_	_	_	O
sarokkövei	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kutatás-fejlesztés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fenntarthatóság	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
befogadás	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
elnöknek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
külügyi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
biztonságpolitikai	_	_	_	_	O
főképviselőjének	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
többi	_	_	_	_	O
tagjának	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
testületnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jóváhagyásáról	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
szavaz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Parlament	_	_	_	_	B-ORG
kampányának	_	_	_	_	O
mottója	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
hangzott	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Ez	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Lisszaboni	_	_	_	_	B-MISC
Szerződés	_	_	_	_	I-MISC
számos	_	_	_	_	O
újítást	_	_	_	_	O
hozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Régiók	_	_	_	_	B-ORG
Bizottsága	_	_	_	_	I-ORG
számára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Lisszaboni	_	_	_	_	B-MISC
Szerződés	_	_	_	_	I-MISC
a	_	_	_	_	O
területi	_	_	_	_	O
kohéziót	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
egyik	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
pillérévé	_	_	_	_	O
emeli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ugyanakkor	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egészségügy	_	_	_	_	O
területén	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
lényegi	_	_	_	_	O
eltérések	_	_	_	_	O
figyelhetők	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
régiók	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sőt	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
olasz	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
spanyol	_	_	_	_	O
delegáció	_	_	_	_	O
elégedetlenségének	_	_	_	_	O
ad	_	_	_	_	O
hangot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
juh-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kecskefélék	_	_	_	_	O
elektronikus	_	_	_	_	O
azonosításának	_	_	_	_	O
bevezetéséről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
21/2004/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
módosítására	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
javaslat	_	_	_	_	O
tartalmát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
folytatott	_	_	_	_	O
technikai	_	_	_	_	O
megbeszéléseken	_	_	_	_	O
elhangzott	_	_	_	_	O
indokokat	_	_	_	_	O
illetően	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Annak	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyermekek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legsebezhetőbb	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
polgárok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
megegyezés	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
venni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyermekek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiatalok	_	_	_	_	O
szükségleteit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közpolitikákban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
európaiak	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
természetes	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
színvonalú	_	_	_	_	O
nyomtatott	_	_	_	_	O
sajtó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
számukra	_	_	_	_	O
felismerhető	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elérhető	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megszólítható	_	_	_	_	O
közigazgatási	_	_	_	_	O
szinteken	_	_	_	_	O
keresik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztonságot	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megoldásokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
foglalkoztatási	_	_	_	_	O
napok	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
foglalkoztatási	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
növekedési	_	_	_	_	O
stratégiájának	_	_	_	_	O
gyakorlati	_	_	_	_	O
megvalósulása	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
ösztönzi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
foglalkoztatási	_	_	_	_	O
mobilitást	_	_	_	_	O
szerte	_	_	_	_	O
Európában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
erősíti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
növekedést	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
Vladimír	_	_	_	_	B-PER
Špidla	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
foglalkoztatásért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szociális	_	_	_	_	O
ügyekért	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
esélyegyenlőségért	_	_	_	_	O
felelős	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
közlekedésbiztonsági	_	_	_	_	O
napok	_	_	_	_	O
kiváló	_	_	_	_	O
alkalmat	_	_	_	_	O
biztosítanak	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mérleget	_	_	_	_	O
vonjunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
foglalkozási	_	_	_	_	O
megbetegedések	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
üzemi	_	_	_	_	O
balesetek	_	_	_	_	O
komoly	_	_	_	_	O
problémát	_	_	_	_	O
jelentenek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkavállalók	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkáltatók	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
Európában	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
éghajlatváltozás	_	_	_	_	O
hatásai	_	_	_	_	O
gyakran	_	_	_	_	O
katasztrofálisak	_	_	_	_	O
lehetnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ritkán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
korlátozódnak	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
országra	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
régióra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
2009.	_	_	_	_	O
március	_	_	_	_	O
19–20-án	_	_	_	_	O
megvizsgálta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felügyelettel	_	_	_	_	O
foglalkozó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Jacques	_	_	_	_	B-PER
de	_	_	_	_	I-PER
Larosière	_	_	_	_	I-PER
által	_	_	_	_	O
vezetett	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
szintű	_	_	_	_	O
csoport	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
készített	_	_	_	_	O
jelentést	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
követő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Impulzusok	_	_	_	_	B-MISC
az	_	_	_	_	I-MISC
európai	_	_	_	_	I-MISC
gazdaság	_	_	_	_	I-MISC
élénkítéséhez	_	_	_	_	I-MISC
”	_	_	_	_	O
című	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
közlemény	_	_	_	_	O
fényében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
megállapodott	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
javítani	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
szervezetek	_	_	_	_	O
szabályozását	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
felügyeletét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unióban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fellépés	_	_	_	_	O
alapja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Jacques	_	_	_	_	B-PER
de	_	_	_	_	I-PER
Larosière	_	_	_	_	I-PER
által	_	_	_	_	O
elnökölt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
felügyelettel	_	_	_	_	O
foglalkozó	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
szintű	_	_	_	_	O
csoport	_	_	_	_	O
jelentése	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
hangoztatott	_	_	_	_	O
célkitűzések	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megvalósított	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
azokhoz	_	_	_	_	O
felhasznált	_	_	_	_	O
eszközök	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
tátongó	_	_	_	_	O
szakadéknak	_	_	_	_	O
betudhatóan	_	_	_	_	O
kudarcot	_	_	_	_	O
vallottak	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szakpolitikák	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
irányultak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megfékezzék	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biológiai	_	_	_	_	O
sokféleség	_	_	_	_	O
erózióját	_	_	_	_	O
Európában	_	_	_	_	B-LOC
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
állapítja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Programom	_	_	_	_	O
legfontosabb	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
javaslatokat	_	_	_	_	O
átszövő	_	_	_	_	O
prioritása	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
növekedés	_	_	_	_	O
ismételt	_	_	_	_	O
beindítása	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
munkaerőpiacra	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
visszavezetése	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Málta	_	_	_	_	B-ORG
nagy	_	_	_	_	O
utat	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
azóta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hiánya	_	_	_	_	O
alig	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
éve	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
10%-os	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
célunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
1-jéig	_	_	_	_	O
előterjesszük	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
költségvetési	_	_	_	_	O
tervezetet	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munka	_	_	_	_	O
felgyorsítása	_	_	_	_	O
révén	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
határidő	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
tudtunk	_	_	_	_	O
készülni	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
lehetőséget	_	_	_	_	O
biztosíthatunk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
költségvetési	_	_	_	_	O
hatóság	_	_	_	_	O
mindkét	_	_	_	_	O
ágának	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
végéig	_	_	_	_	O
megállapodásra	_	_	_	_	O
jussanak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövő	_	_	_	_	O
évi	_	_	_	_	O
költségvetésről	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Nem	_	_	_	_	O
fogunk	_	_	_	_	O
tudni	_	_	_	_	O
kilábalni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
válságból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
állam	_	_	_	_	O
magányos	_	_	_	_	O
harcosként	_	_	_	_	O
küzd	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
hangsúlyozta	_	_	_	_	O
Giovanni	_	_	_	_	B-PER
Centrella	_	_	_	_	I-PER
főtitkár	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
felszólalásában	_	_	_	_	O
védelmébe	_	_	_	_	O
vette	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európa	_	_	_	_	B-MISC
2020	_	_	_	_	I-MISC
stratégiában	_	_	_	_	O
jelzett	_	_	_	_	O
irányítási	_	_	_	_	O
rendszer	_	_	_	_	O
lehetőségét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamokat	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szociális	_	_	_	_	O
jellegű	_	_	_	_	O
döntéseiket	_	_	_	_	O
megelőző	_	_	_	_	O
koordinációra	_	_	_	_	O
kötelezi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Tudomásul	_	_	_	_	O
vesszük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bölcsek	_	_	_	_	O
tanácsának	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
ajánlását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
segíteni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
konzultációt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Régiók	_	_	_	_	B-ORG
Bizottságának	_	_	_	_	I-ORG
bevonását	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
polgárság	_	_	_	_	O
megerősítése	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
polgároknak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
tervvel	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
könnyebb	_	_	_	_	O
azonosulása	_	_	_	_	O
céljából	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
Valcárcel	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
hozzátette	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
17–18-i	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanácsot	_	_	_	_	I-ORG
felkérjük	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megközelítést	_	_	_	_	O
öntse	_	_	_	_	O
konkrét	_	_	_	_	O
ajánlások	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
formájába	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
ma	_	_	_	_	O
benyújtotta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
költségvetési	_	_	_	_	O
tervezetet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Lisszaboni	_	_	_	_	B-MISC
Szerződés	_	_	_	_	I-MISC
egyértelműen	_	_	_	_	O
előírja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
legkésőbb	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
1-jéig	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tennie	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
Janusz	_	_	_	_	B-PER
Lewandowski	_	_	_	_	I-PER
pénzügyi	_	_	_	_	O
tervezésért	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
költségvetésért	_	_	_	_	O
felelős	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
meggyőződésünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
polgárok	_	_	_	_	O
jóléte	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kohéziója	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
következésképpen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
kilátásai	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
azoktól	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
válaszoktól	_	_	_	_	O
függenek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeket	_	_	_	_	O
mindenekelőtt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
foglalkoztatás	_	_	_	_	O
terén	_	_	_	_	O
adunk	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
összegzésképpen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Köztudott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
polgárnak	_	_	_	_	O
meggyőződése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU-nak	_	_	_	_	B-ORG
erősebben	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
fellépnie	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bevándorlás	_	_	_	_	O
területén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szeretnénk	_	_	_	_	O
megosztani	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
RB	_	_	_	_	B-ORG
területi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
határokon	_	_	_	_	O
túli	_	_	_	_	O
együttműködés	_	_	_	_	O
terén	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
szakértelmét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kézzelfogható	_	_	_	_	O
valósággá	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
keleti	_	_	_	_	O
partnerséget	_	_	_	_	O
Európában	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
országokban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emlékeztetve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
által	_	_	_	_	O
2010.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
17-én	_	_	_	_	O
elfogadott	_	_	_	_	O
következtetésekre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
Izlanddal	_	_	_	_	B-ORG
folytatandó	_	_	_	_	O
csatlakozási	_	_	_	_	O
tárgyalások	_	_	_	_	O
megkezdésének	_	_	_	_	O
előkészítéseként	_	_	_	_	O
elfogadta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
általános	_	_	_	_	O
álláspontját	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tárgyalási	_	_	_	_	O
kerettel	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emlékeztetve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
2011.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
9-i	_	_	_	_	O
következtetéseire	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Külügyek	_	_	_	_	B-ORG
Tanácsa	_	_	_	_	I-ORG
december	_	_	_	_	O
1-jei	_	_	_	_	O
következtetéseire	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
ismételten	_	_	_	_	O
súlyos	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
mélyebb	_	_	_	_	O
aggodalmának	_	_	_	_	O
ad	_	_	_	_	O
hangot	_	_	_	_	O
Irán	_	_	_	_	B-ORG
nukleáris	_	_	_	_	O
programjával	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
NAÜ-nek	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
katonai	_	_	_	_	O
nukleáris	_	_	_	_	O
technológia	_	_	_	_	O
fejlesztéséhez	_	_	_	_	O
kapcsolódó	_	_	_	_	O
iráni	_	_	_	_	O
tevékenységekről	_	_	_	_	O
készített	_	_	_	_	O
legutóbbi	_	_	_	_	O
jelentésében	_	_	_	_	O
foglalt	_	_	_	_	O
megállapítások	_	_	_	_	O
láttán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
újólag	_	_	_	_	O
megerősítve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
szomszédságpolitika	_	_	_	_	O
stratégiai	_	_	_	_	O
jelentőségét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
emlékeztetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2011.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
20-i	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
szomszédságpolitikáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
következtetésekre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
üdvözli	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
külügyi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
biztonságpolitikai	_	_	_	_	O
főképviselője	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
május	_	_	_	_	O
15-i	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
közleményét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
beszámol	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
szomszédságpolitika	_	_	_	_	O
megvalósításában	_	_	_	_	O
elért	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
előrehaladásról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O
