# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Alább	_	_	_	_	O
Szumátra	_	_	_	_	B-LOC
1985-ös	_	_	_	_	O
erdő	_	_	_	_	O
lefedettsége	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2009-re	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
csökkenés	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erdők	_	_	_	_	O
méretében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szumátra	_	_	_	_	B-LOC
az	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
hely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Földön	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
orángutánok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
rinocéroszok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elefántok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tigrisek	_	_	_	_	O
élnek	_	_	_	_	O
egymás	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
faj	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
súlyosan	_	_	_	_	O
veszélyeztetett	_	_	_	_	O
kategóriába	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
besorolva	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szumátrán	_	_	_	_	B-LOC
az	_	_	_	_	O
erdők	_	_	_	_	O
kiirtása	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
állatokat	_	_	_	_	O
fenyeget	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rinocérosz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2007-re	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
számuk	_	_	_	_	O
jelentősen	_	_	_	_	O
lecsökkent	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mapping	_	_	_	_	O
eszköz	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
kulcsfontosságú	_	_	_	_	O
tényekkel	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szolgál	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sziget	_	_	_	_	O
egyedülálló	_	_	_	_	O
flórájáról	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
faunájáról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1790	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
1973	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
jelentések	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szumátrai	_	_	_	_	O
rinocérosz	_	_	_	_	O
eredetileg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sziget	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
tartományában	_	_	_	_	O
előfordult	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1980-as	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
végére	_	_	_	_	O
számuk	_	_	_	_	O
drasztikusan	_	_	_	_	O
lecsökkent	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2007-ben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
indonéz	_	_	_	_	O
Erdészeti	_	_	_	_	B-ORG
Minisztérium	_	_	_	_	I-ORG
nyilvánosságra	_	_	_	_	O
hozta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nyolc	_	_	_	_	O
szumátrai	_	_	_	_	O
rinocérosz	_	_	_	_	O
populáció	_	_	_	_	O
teljesen	_	_	_	_	O
eltűnt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
populáció	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
145-200	_	_	_	_	O
példányra	_	_	_	_	O
tehető	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szumátrai	_	_	_	_	O
rinocéroszra	_	_	_	_	O
leselkedő	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
veszély	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orvvadászat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Geraldine	_	_	_	_	B-PER
de	_	_	_	_	I-PER
Bastion	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
@	_	_	_	_	O
geralbine	_	_	_	_	B-PER
)	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
multikulturális	_	_	_	_	O
háttérrel	_	_	_	_	O
rendelkező	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
szaktanácsadó	_	_	_	_	O
Berlinből	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Szakértője	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
információ-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kommunikációtechnológiának	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
médiát	_	_	_	_	O
használni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fejlődés	_	_	_	_	O
támogatásában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Állami	_	_	_	_	O
szervezetek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
szervezetek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vállalatok	_	_	_	_	O
tanácsadója	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
digitális	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kommunikációs	_	_	_	_	O
stratégiák	_	_	_	_	O
területén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezenkívül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
pontjain	_	_	_	_	O
élő	_	_	_	_	O
aktivistákkal	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
bloggerekkel	_	_	_	_	O
dolgozik	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Geraldine	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
Nemzetközi	_	_	_	_	B-ORG
Együttműködés	_	_	_	_	I-ORG
Egyesületénél	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
GIZ	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szövetségi	_	_	_	_	B-ORG
Gazdasági	_	_	_	_	I-ORG
Együttműködési	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Fejlesztési	_	_	_	_	I-ORG
Minisztériumnál	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
BMZ	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
kezdte	_	_	_	_	O
karrierjét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2005-ben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Információ	_	_	_	_	B-MISC
Társadalom	_	_	_	_	I-MISC
Csúcstalálkozón	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	O
World	_	_	_	_	B-MISC
Summit	_	_	_	_	I-MISC
of	_	_	_	_	I-MISC
Information	_	_	_	_	I-MISC
Society	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
WSIS	_	_	_	_	B-MISC
)	_	_	_	_	O
segítette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
delegációt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
GIZ	_	_	_	_	B-ORG
megbízásából	_	_	_	_	O
dolgozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fülöp-szigeteki	_	_	_	_	B-ORG
Nemzeti	_	_	_	_	I-ORG
Fejlesztési	_	_	_	_	I-ORG
Ügynökségnek	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
Philippine	_	_	_	_	B-ORG
National	_	_	_	_	I-ORG
Development	_	_	_	_	I-ORG
Agency	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
NEDA	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
öt	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
Geraldine	_	_	_	_	B-PER
együtt	_	_	_	_	O
dolgozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Newthinking	_	_	_	_	B-ORG
Communications	_	_	_	_	I-ORG
GmbH-val	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
open	_	_	_	_	O
source	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azaz	_	_	_	_	O
nyílt	_	_	_	_	O
szabványú	_	_	_	_	O
stratégiákkal	_	_	_	_	O
foglalkozó	_	_	_	_	O
ügynökség	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2012-ben	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kurátora	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
re	_	_	_	_	B-MISC
:p	_	_	_	_	I-MISC
ublicának	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
Németország	_	_	_	_	B-ORG
legnagyobb	_	_	_	_	O
konferenciája	_	_	_	_	O
internet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
társadalom	_	_	_	_	O
témakörben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szenvedélye	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zene	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
művészetek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
technológiák	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hobbijait	_	_	_	_	O
bevonja	_	_	_	_	O
munkájába	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szabadidejében	_	_	_	_	O
aktív	_	_	_	_	O
tagja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Digitale	_	_	_	_	B-ORG
Gesellschaft	_	_	_	_	I-ORG
civil	_	_	_	_	O
szervezetnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Geraldine	_	_	_	_	B-PER
de	_	_	_	_	I-PER
Bastion	_	_	_	_	I-PER
nemzetközi	_	_	_	_	O
ICT	_	_	_	_	O
szaktanácsadó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Markos	_	_	_	_	B-PER
Lemma	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
ML)	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Milyen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
helyzete	_	_	_	_	O
Etiópiában	_	_	_	_	B-LOC
?	_	_	_	_	O

Geraldine	_	_	_	_	B-PER
de	_	_	_	_	I-PER
Bastion	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
GB	_	_	_	_	B-PER
):	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
etiópiai	_	_	_	_	O
látogatásom	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
tapasztaltam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
általánosságban	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
igény	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
információra	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kommunikációra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
médiát	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
kezdik	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
felfedezni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
véleménykifejezés	_	_	_	_	O
eszközeként	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
alacsony	_	_	_	_	O
internetpenetráció	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
egyelőre	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
kevesek	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
fenntartva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akiknek	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
hozzáférése	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csoport	_	_	_	_	O
kreatívan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
információcsere	_	_	_	_	O
felpörgetésére	_	_	_	_	O
használ	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
platformokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Facebook	_	_	_	_	B-MISC
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitter	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

Például	_	_	_	_	O
nekem	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
tetszik	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fiatal	_	_	_	_	O
etióp	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
működtetett	_	_	_	_	O
Facebook	_	_	_	_	B-MISC
csoport	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiben	_	_	_	_	O
Adisz	_	_	_	_	O
Abeba-i	_	_	_	_	O
szórakozási	_	_	_	_	O
lehetőségeket	_	_	_	_	O
oszt	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

ML	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
szerepet	_	_	_	_	O
játszik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikában	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

GB	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Jelenleg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
blogok	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
szerepet	_	_	_	_	O
játszanak	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
elhivatott	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
életében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
témákat	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
nézőpontokat	_	_	_	_	O
kívánnak	_	_	_	_	O
megjeleníteni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hagyományos	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
dolgoz	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
meghatározó	_	_	_	_	O
szerepet	_	_	_	_	O
játszik	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
sokrétű	_	_	_	_	O
médiakép	_	_	_	_	O
jöjjön	_	_	_	_	O
létre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
hatása	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
döntéshozatalra	_	_	_	_	O
egyelőre	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
látszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
főként	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alacsony	_	_	_	_	O
internetpenetráció	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
széles	_	_	_	_	O
tömegeket	_	_	_	_	O
elérni	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legtöbb	_	_	_	_	O
blogger	_	_	_	_	O
egyelőre	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormányzó	_	_	_	_	O
hatalmak	_	_	_	_	O
látókörén	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
tevékenykedik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
érezhető	_	_	_	_	O
egyfajta	_	_	_	_	O
félelem	_	_	_	_	O
attól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kritikus	_	_	_	_	O
hangokat	_	_	_	_	O
elnyomhatják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

ML	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
nyilvánosság	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

GB	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Ez	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
összetett	_	_	_	_	O
kérdés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Véleményem	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
mindenképpen	_	_	_	_	O
ad	_	_	_	_	O
valamiféle	_	_	_	_	O
közösségérzetet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nyilvánosságot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lehet	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
érvelni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
országban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyilvános	_	_	_	_	O
demonstrációk	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
tiltva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
virtuális	_	_	_	_	O
összejövetel	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
Facebook	_	_	_	_	B-MISC
csoportban	_	_	_	_	O
alternatív	_	_	_	_	O
formája	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tiltakozásnak	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
virtuális	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fizikai	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
mindaddig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
többségének	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
hozzáférése	_	_	_	_	O
ezekhez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
technológiákhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
korlázottan	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
demokrácia	_	_	_	_	O
építésére	_	_	_	_	O
felhasználni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

ML	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Milyen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
információszabadság	_	_	_	_	O
helyzete	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
interneten	_	_	_	_	O
Etiópiában	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
általánosságban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világban	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

GB	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Pesszimista	_	_	_	_	O
szemszögből	_	_	_	_	O
nézve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzet	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
rosszabb	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olyan	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
fenyegetések	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ACTA	_	_	_	_	B-MISC
vagy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnyomó	_	_	_	_	O
kormányok	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
lehetőséggel	_	_	_	_	O
élhetnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
digitális	_	_	_	_	O
disszidensek	_	_	_	_	O
megfigyelésére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
tűnik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
információszabadság	_	_	_	_	O
veszélyben	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
igaz	_	_	_	_	O
Etiópiára	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
TOR	_	_	_	_	B-ORG
nemrég	_	_	_	_	O
bejelentette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
etióp	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
adatforgalmát	_	_	_	_	O
mély	_	_	_	_	O
csomagelemzésnek	_	_	_	_	O
veti	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fajta	_	_	_	_	O
cenzúrát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
privát	_	_	_	_	O
kommunikáció	_	_	_	_	O
megfigyelését	_	_	_	_	O
Kínához	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Iránhoz	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Kazahsztánhoz	_	_	_	_	B-LOC
szokás	_	_	_	_	O
hasonlítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nincs	_	_	_	_	O
mód	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
etióp	_	_	_	_	O
állam	_	_	_	_	O
figyelő	_	_	_	_	O
tekintete	_	_	_	_	O
elől	_	_	_	_	O
elmeneküljenek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
netezők	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Etióp	_	_	_	_	B-ORG
Telekommunikációs	_	_	_	_	I-ORG
Részvénytársaság	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
Ethiopian	_	_	_	_	B-ORG
Telecommunication	_	_	_	_	I-ORG
Corporation	_	_	_	_	I-ORG
)	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
távközlési	_	_	_	_	O
szolgáltató	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerintem	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
folyamatosan	_	_	_	_	O
tájékozódjunk	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
aktívan	_	_	_	_	O
felszólaljunk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jogainkért	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
offline	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Több	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EFF	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EDRI	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
TOR	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
akiktől	_	_	_	_	O
tanácsot	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
kérni	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
aktivistaként	_	_	_	_	O
biztonságban	_	_	_	_	O
maradni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

ML	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Hogy	_	_	_	_	O
használják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikusok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
médiát	_	_	_	_	O
Etiópiában	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
általánosságban	_	_	_	_	O
Afrikában	_	_	_	_	B-LOC
?	_	_	_	_	O

GB	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
politikusoknak	_	_	_	_	O
általánosságban	_	_	_	_	O
rengeteg	_	_	_	_	O
lehetőségük	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
használatára	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
afrikai	_	_	_	_	O
vezető	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
Goodluck	_	_	_	_	B-PER
Jonathan	_	_	_	_	I-PER
vagy	_	_	_	_	O
Jacob	_	_	_	_	B-PER
Zuma	_	_	_	_	I-PER
megérezték	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dologban	_	_	_	_	O
rejlő	_	_	_	_	O
potenciált	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lehetőséget	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
kihagyják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
értelmes	_	_	_	_	O
párbeszédet	_	_	_	_	O
kezdeményezzenek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állampolgárokkal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ehelyett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
médiára	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
mondanivalójuk	_	_	_	_	O
újabb	_	_	_	_	O
szócsöveként	_	_	_	_	O
tekintenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Etiópiában	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
felülről	_	_	_	_	O
lefelé	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
kommunikáció	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
gyerekcipőben	_	_	_	_	O
jár	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ilyen	_	_	_	_	O
kevés	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
állampolgár	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hagyományos	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rádió	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
televízó	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
információcsatornák	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

ML	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Hogyan	_	_	_	_	O
használják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
médiát	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
szervezetek	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

GB	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
kampányok	_	_	_	_	O
használata	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
fontosabbá	_	_	_	_	O
válik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
szervezetek	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nagyok	_	_	_	_	O
vezetik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sort	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Greenpeace	_	_	_	_	B-ORG
A	_	_	_	_	B-MISC
Sötét	_	_	_	_	I-MISC
Oldal	_	_	_	_	I-MISC
kampánya	_	_	_	_	O
óriási	_	_	_	_	O
siker	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
médiát	_	_	_	_	O
használták	_	_	_	_	O
információközlésre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szórakoztatásra	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
aktivizálására	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
adománygyűjtés	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
népszerűbb	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
gondolom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
etióp	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
szervezetet	_	_	_	_	O
érdeklődne	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
használata	_	_	_	_	O
iránt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
figyelemfelkeltés	_	_	_	_	O
céljából	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
sokan	_	_	_	_	O
erőforráshiánnyal	_	_	_	_	O
küzdenek	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
pénzszűkében	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyértelműen	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
népszerűbb	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
kereskedelmi	_	_	_	_	O
platformok	_	_	_	_	O
használata	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
amilyen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Facebook	_	_	_	_	B-MISC
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
üzenetek	_	_	_	_	O
terjesztésében	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogatók	_	_	_	_	O
felkutatásában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

ML	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Melyek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
kihívásai	_	_	_	_	O
Etiópiában	_	_	_	_	B-LOC
?	_	_	_	_	O

GB	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
akadály	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
monopolizált	_	_	_	_	O
infrastruktúra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
digitális	_	_	_	_	O
írástudók	_	_	_	_	O
számát	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
növelni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érdeklődés	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
motiváció	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
bőven	_	_	_	_	O
megvan	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberekben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
monopólium	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szolgáltatói	_	_	_	_	O
oldalon	_	_	_	_	O
felveri	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
árakat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
könnyen	_	_	_	_	O
felügyelhetővé	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
írás	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európa	_	_	_	_	B-MISC
válságban	_	_	_	_	I-MISC
sorozatunk	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Van	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
álmunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
élünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
békét	_	_	_	_	O
akarunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
mondat	_	_	_	_	O
kíséri	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Görög	_	_	_	_	B-MISC
Menádok	_	_	_	_	I-MISC
”	_	_	_	_	O
c.	_	_	_	_	O
fényképet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyet	_	_	_	_	O
Dimitris	_	_	_	_	B-PER
the	_	_	_	_	I-PER
Athens	_	_	_	_	I-PER
fényképész	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
blogger	_	_	_	_	O
készített	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fénykép	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fiatal	_	_	_	_	O
meztelen	_	_	_	_	O
nőt	_	_	_	_	O
ábrázol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
modern	_	_	_	_	O
menádot	_	_	_	_	O
szimbolizálja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
köldökéből	_	_	_	_	O
vérzik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kezeiben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
újszülött	_	_	_	_	O
gyereket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tartja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
zászlót	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fénykép	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
bejárta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
médián	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bemutatja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
lelkiállapotát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elvesztett	_	_	_	_	O
büszkeségüket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
haragjukat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
megélik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
válságot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dimitris	_	_	_	_	B-PER
the	_	_	_	_	I-PER
Athens	_	_	_	_	I-PER
inspirációját	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fénykép	_	_	_	_	O
megalkotására	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
menádoknak	_	_	_	_	O
nevezett	_	_	_	_	O
ősi	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
nimfák	_	_	_	_	O
jelentették	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Valóban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
menádok	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
jellemzője	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elragadtatott	_	_	_	_	O
dühöngés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
gyakran	_	_	_	_	O
Dionüszosz	_	_	_	_	B-PER
keltett	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
táncon	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
részeg	_	_	_	_	O
bódultságon	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
elveszítették	_	_	_	_	O
önkontrolljukat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
izgatott	_	_	_	_	O
kiabálásba	_	_	_	_	O
kezdtek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
irányíthatatlan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
túlmozgásos	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
logikátlan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
erőszakos	_	_	_	_	O
viselkedésbe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
modern	_	_	_	_	O
Görögországban	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
menádok	_	_	_	_	O
léteznek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
mérgesek	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Modern	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
menád	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Fénykép	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Dimitris	_	_	_	_	B-PER
the	_	_	_	_	I-PER
Athens	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
dimitristheathens.blogspot.gr	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Betege	_	_	_	_	O
voltam	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
belefáradtam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
külföldi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
hajléktalanokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bevándorlókat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tehetetlen	_	_	_	_	O
politikusokat	_	_	_	_	O
mutogat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jövő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
újjászületés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
büszkeség	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
sehol	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyenlőre	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
tisztán	_	_	_	_	O
meghatározni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
menádokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
intenzíven	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gyönyörűen	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
érzem	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kint	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utakon	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
felkészültebbek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ott	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közelünkben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megtalálhatod	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alapoknál	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tiszta	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
büszke	_	_	_	_	O
népi	_	_	_	_	O
lélekben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
ezúttal	_	_	_	_	O
Dionüszosz	_	_	_	_	B-PER
isten	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
reagálni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fotó	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
világos	_	_	_	_	O
üzenete	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
reagálás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harc	_	_	_	_	O
szükségessége	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
harc	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
kezdődik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
kikapcsoljuk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tévéket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
reagálunk	_	_	_	_	O
mindenre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
dogmává	_	_	_	_	O
kristályosodott	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
csökkenti	_	_	_	_	O
büszkeségünket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
önbecsülésünket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
etikai	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
előttünk	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
napok	_	_	_	_	O
szokatlanok	_	_	_	_	O
lesznek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
csodálatosak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fotó	_	_	_	_	O
felkeltette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
híroldal	_	_	_	_	O
figyelmét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
Görögországban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
világszerte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
ppapapetrou76	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Ezt	_	_	_	_	O
látnotok/olvasnotok	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
menádok	_	_	_	_	O
http://dimitristheathens.blogspot.com/2012/05/maenads.html	_	_	_	_	O


Valóban	_	_	_	_	O
sokkoló	_	_	_	_	O
fotó	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
zászlót	_	_	_	_	O
tartó	_	_	_	_	O
vérző	_	_	_	_	O
nővel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Néhány	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Facebook	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
Twitter	_	_	_	_	B-MISC
–	_	_	_	_	O
felhasználói	_	_	_	_	O
lecserélték	_	_	_	_	O
személyes	_	_	_	_	O
profilképüket	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fotóra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
létrehozva	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vérző	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
menád	_	_	_	_	O
óriási	_	_	_	_	O
hálózatát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
körül	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megosztva	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eszmei	_	_	_	_	O
mondanivalót	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
szavas	_	_	_	_	O
szlogen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
görög	_	_	_	_	O
gondol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Görögország	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
válsággal	_	_	_	_	O
küzd	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
oka	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kép	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
népszerűvé	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
embereknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képpel	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
reakciója	_	_	_	_	O
igazolja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fényképész	_	_	_	_	O
kommentárját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miszerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
modern	_	_	_	_	O
Görögországban	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
léteznek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
menádok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
mérgesek	_	_	_	_	O
…	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
írás	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európa	_	_	_	_	B-MISC
válságban	_	_	_	_	I-MISC
sorozatunk	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
netpolgárok	_	_	_	_	O
folyamatosan	_	_	_	_	O
figyelik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
történik	_	_	_	_	O
Szudánban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
pletykák	_	_	_	_	O
láttak	_	_	_	_	O
napvilágot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szudáni	_	_	_	_	O
hatóságoknak	_	_	_	_	O
szándékában	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
lekapcsolni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetet	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
kísértetiesen	_	_	_	_	O
emlékeztet	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
Egyiptomban	_	_	_	_	B-LOC
próbálták	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
elhallgattatni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
25-én	_	_	_	_	O
kezdődött	_	_	_	_	O
forradalom	_	_	_	_	O
aktivistáit	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
végül	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
27-én	_	_	_	_	O
egyszerűen	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
elvágták	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
www-hez	_	_	_	_	O
vezető	_	_	_	_	O
kábeleket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@_	_	_	_	_	O
AHA	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
FRISS	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Többen	_	_	_	_	O
jelentik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetet	_	_	_	_	O
LEKAPCSOLTÁK	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
Szudánban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
várható	_	_	_	_	O
elsötétítésre	_	_	_	_	O
felkészülve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
elindították	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Speak	_	_	_	_	B-MISC
to	_	_	_	_	I-MISC
Tweet	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Tweet	_	_	_	_	B-MISC
bemondó	_	_	_	_	I-MISC
"	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
szolgáltatást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
netpolgárok	_	_	_	_	O
gyorsan	_	_	_	_	O
összevetették	_	_	_	_	O
feljegyzéseiket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kiderítsék	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
Szudánban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
Elizrael	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
@	_	_	_	_	O
JustAmira	_	_	_	_	B-PER
@	_	_	_	_	O
SudaneseThinker	_	_	_	_	B-PER
túl	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
embert	_	_	_	_	O
látok	_	_	_	_	O
twittelni	_	_	_	_	O
Szudánból	_	_	_	_	B-LOC
ahhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
igaz	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Június	_	_	_	_	O
17-én	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tüntés	_	_	_	_	O
tört	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kartúmi	_	_	_	_	B-LOC
Egyetemnél	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
száz	_	_	_	_	O
diák	_	_	_	_	O
demonstrált	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
megszorító	_	_	_	_	O
intézkedései	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tüntetésnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendőrség	_	_	_	_	O
brutálisan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
letartóztatásokkal	_	_	_	_	O
vetett	_	_	_	_	O
véget	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
tovább	_	_	_	_	O
növelte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
dühét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elkövetkező	_	_	_	_	O
napokban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
bencnn	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Ha	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
Egyiptom	_	_	_	_	B-LOC
nem	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
24	_	_	_	_	O
órás	_	_	_	_	O
hírcunami	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
talán	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
Szudánra	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
többen	_	_	_	_	O
figyelnének	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szudán	_	_	_	_	B-LOC
történelme	_	_	_	_	O
lázadásokban	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
forradalmakban	_	_	_	_	O
gazdag	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
ArabRevolution	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
SudanRevolts	_	_	_	_	O
videók	_	_	_	_	O
emlékeztetnek	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
indultak	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dolgok	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
Jemenben	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Pár	_	_	_	_	O
tucatnyi	_	_	_	_	O
elkötelezett	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utcákon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aztán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
forradalom	_	_	_	_	O
heteken	_	_	_	_	O
belül	_	_	_	_	O
mindent	_	_	_	_	O
elsöpört	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
aktivistákat	_	_	_	_	O
zavarja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fősodratú	_	_	_	_	O
médiában	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
jelentek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szudáni	_	_	_	_	O
eseményekről	_	_	_	_	O
beszámoló	_	_	_	_	O
hírek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Wael	_	_	_	_	B-PER
Abbas	_	_	_	_	I-PER
egyiptomi	_	_	_	_	O
blogger	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
kérdezte	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
waelabbas	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
al-Dzsazíra	_	_	_	_	B-ORG
miért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
közvetíti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szudáni	_	_	_	_	O
incidenseket	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
al-Dzsazíra	_	_	_	_	B-ORG
televízió	_	_	_	_	O
élőben	_	_	_	_	O
közvetített	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyiptomi	_	_	_	_	O
forradalom	_	_	_	_	O
epicentrumából	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tahrír	_	_	_	_	B-LOC
térről	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csatornáról	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
beszámolóival	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
exportálta	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
forradalom	_	_	_	_	O
szikráit	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
arab	_	_	_	_	O
országokban	_	_	_	_	O
élők	_	_	_	_	O
nappalijába	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Évtizedek	_	_	_	_	O
háborúskodása	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
terrorizmusa	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
legveszélyesebb	_	_	_	_	O
országainak	_	_	_	_	O
egyikévé	_	_	_	_	O
tették	_	_	_	_	O
Afganisztánt	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tálibok	_	_	_	_	O
2001-es	_	_	_	_	O
kiszorítása	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
fejlődése	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Afganisztánról	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
médiában	_	_	_	_	O
megjelenő	_	_	_	_	O
írások	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
makacsul	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
negatív	_	_	_	_	O
ügyekre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bombarobbantásokra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
öngyilkos	_	_	_	_	O
merényletekre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
áldozatokra	_	_	_	_	O
fókuszál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
beszámolók	_	_	_	_	O
rémisztő	_	_	_	_	O
képeket	_	_	_	_	O
tartalmaznak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
többséget	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elhatározásra	_	_	_	_	O
juttatják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
soha	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
akarja	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
sújtotta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
csodálatos	_	_	_	_	O
országot	_	_	_	_	O
meglátogatni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezért	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
hatalmas	_	_	_	_	O
jelentősége	_	_	_	_	O
Antony	_	_	_	_	B-PER
Loveless	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
brit	_	_	_	_	O
szabadúszó	_	_	_	_	O
újságíró	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fotós	_	_	_	_	O
munkájának	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2012	_	_	_	_	O
márciusa	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
Loveless	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
Twitteren	_	_	_	_	B-MISC
osztja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
afganisztáni	_	_	_	_	O
útjain	_	_	_	_	O
készített	_	_	_	_	O
képeit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általa	_	_	_	_	O
kitalált	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
TheAfghanistanYouNeverSee	_	_	_	_	O
hashtaget	_	_	_	_	O
használva	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
portfólióm	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
2000	_	_	_	_	O
képből	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyeket	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
afganisztáni	_	_	_	_	O
út	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
készítettem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nyomon	_	_	_	_	O
követhessem	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kitaláltam	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
bonyolult	_	_	_	_	O
hashtaget	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lány	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tóban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megmártózik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
lehűtse	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kíméletlen	_	_	_	_	O
déli	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Antony	_	_	_	_	B-PER
Loveless	_	_	_	_	I-PER
fotója	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerző	_	_	_	_	O
engedélyével	_	_	_	_	O
tesszük	_	_	_	_	O
közzé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Afganisztán	_	_	_	_	B-LOC
„	_	_	_	_	O
zöld	_	_	_	_	O
zónája	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
termékeny	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
művelt	_	_	_	_	O
földszakasz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Helmand-folyó	_	_	_	_	B-LOC
völgyében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
dél-afganisztáni	_	_	_	_	O
lenyűgöző	_	_	_	_	O
szépségű	_	_	_	_	O
Kadzsaki-tó	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Angol	_	_	_	_	B-ORG
Királyi	_	_	_	_	I-ORG
Légierő	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
RAF	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
Chinook	_	_	_	_	B-MISC
helikopteréből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Loveless	_	_	_	_	B-PER
hashtagjére	_	_	_	_	O
rátalált	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Angol	_	_	_	_	B-ORG
Királyi	_	_	_	_	I-ORG
Légierő	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
RAF	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
őrmestere	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Alex	_	_	_	_	B-PER
Ford	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
hat	_	_	_	_	O
hónapot	_	_	_	_	O
töltött	_	_	_	_	O
Afganisztán	_	_	_	_	B-LOC
Helmand	_	_	_	_	B-LOC
tartományában	_	_	_	_	O
2011-ben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
majdnem	_	_	_	_	O
11	_	_	_	_	O
éve	_	_	_	_	O
vagyunk	_	_	_	_	O
jelen	_	_	_	_	O
Afganisztánban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
közhellyé	_	_	_	_	O
váltak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háborúról	_	_	_	_	O
készült	_	_	_	_	O
képek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
általában	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
konfliktus	_	_	_	_	O
negatív	_	_	_	_	O
oldalát	_	_	_	_	O
mutatják	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Zászlóba	_	_	_	_	O
tekert	_	_	_	_	O
koporsók	_	_	_	_	O
képei	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
Wootton	_	_	_	_	B-LOC
Bassetten	_	_	_	_	I-LOC
hajtanak	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
velük	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
Brize	_	_	_	_	B-LOC
Nortonból	_	_	_	_	I-LOC
távoznak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
mosolygó	_	_	_	_	O
katona	_	_	_	_	O
fotója	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képaláírás	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
szól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
halt	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sajnos	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
brit	_	_	_	_	O
lakosság	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
támogatják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harctéren	_	_	_	_	O
küzdő	_	_	_	_	O
srácokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
lányokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
látnak	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
igazi	_	_	_	_	O
történetébe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
abba	_	_	_	_	O
történetbe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
Afganisztán	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Helyi	_	_	_	_	O
gyerekek	_	_	_	_	O
várnak	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helikopter-leszállóhelyről	_	_	_	_	O
érkező	_	_	_	_	O
katonákkal	_	_	_	_	O
beszélgethessenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Alex	_	_	_	_	B-PER
Ford	_	_	_	_	I-PER
fotója	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerző	_	_	_	_	O
engedélyével	_	_	_	_	O
tesszük	_	_	_	_	O
közzé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Afgán	_	_	_	_	O
gyerekek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
UNICEF	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
adományozott	_	_	_	_	O
könyvekkel	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tollakkal	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
osztályteremben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hashtag	_	_	_	_	O
népszerű	_	_	_	_	O
fotó	_	_	_	_	O
tag	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
körében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
Afganisztánba	_	_	_	_	B-LOC
utaznak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
osztják	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országon	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
élők	_	_	_	_	O
ritkán	_	_	_	_	O
láthatnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hagyományos	_	_	_	_	O
médiában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
afgán	_	_	_	_	O
fiú	_	_	_	_	O
készen	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felvételre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Steve	_	_	_	_	B-PER
Blake	_	_	_	_	I-PER
fotója	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerző	_	_	_	_	O
engedélyével	_	_	_	_	O
tesszük	_	_	_	_	O
közzé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Újabban	_	_	_	_	O
Iqbal	_	_	_	_	B-PER
Ahmad	_	_	_	_	I-PER
Oruzgani	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
afganisztáni	_	_	_	_	O
fotós	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
elkezdett	_	_	_	_	O
fényképeket	_	_	_	_	O
posztolni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hashtag	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
nézőpontból	_	_	_	_	O
mutassa	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
Afganisztánt	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Párok	_	_	_	_	O
tucatjai	_	_	_	_	O
tartanak	_	_	_	_	O
kollektív	_	_	_	_	O
esküvőt	_	_	_	_	O
Daikundiban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Közép-Afganisztánban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kollektív	_	_	_	_	O
esküvők	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
népszerűbbé	_	_	_	_	O
válnak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
segítenek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
családoknak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esküvő	_	_	_	_	O
költségeinek	_	_	_	_	O
lecsökkentésében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Iqbal	_	_	_	_	B-PER
Ahmad	_	_	_	_	I-PER
Oruzgani	_	_	_	_	I-PER
fotója	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerző	_	_	_	_	O
engedélyével	_	_	_	_	O
közöljük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Afgán	_	_	_	_	O
lányok	_	_	_	_	O
tankönyvet	_	_	_	_	O
olvasnak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
bezárt	_	_	_	_	O
bolt	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tél	_	_	_	_	O
Maidan	_	_	_	_	B-LOC
Wardak	_	_	_	_	I-LOC
tartomány	_	_	_	_	O
Behsud	_	_	_	_	B-LOC
kerületében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
képeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeket	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hashtaggel	_	_	_	_	O
tesznek	_	_	_	_	O
közzé	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
száz	_	_	_	_	O
Twitter-felhasználó	_	_	_	_	O
osztja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
teremtve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fotósoknak	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
közönséget	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Számtalan	_	_	_	_	O
twittelő	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
valaha	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
legjobb	_	_	_	_	O
módja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hashtag	_	_	_	_	O
használatának	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitteren	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
jelenleg	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
tervezem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kiadok	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
könyvet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hashtagen	_	_	_	_	O
alapul	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azok	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
számtalan	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megvenné	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amint	_	_	_	_	O
Mohamed	_	_	_	_	B-PER
Morszit	_	_	_	_	I-PER
Egyiptom	_	_	_	_	B-LOC
új	_	_	_	_	O
elnökévé	_	_	_	_	O
választották	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tömegek	_	_	_	_	O
érkeztek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tahrír	_	_	_	_	B-LOC
térre	_	_	_	_	I-LOC
ünnepelni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tér	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyiptomi	_	_	_	_	O
forradalom	_	_	_	_	O
epicentruma	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ujjongással	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
énekléssel	_	_	_	_	O
telt	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tűzijáték	_	_	_	_	O
lepte	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eget	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ünneplés	_	_	_	_	O
perceiben	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
sötétebb	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Natasha	_	_	_	_	B-PER
Smith	_	_	_	_	I-PER
újságírónő	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Istenem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kérlek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Több	_	_	_	_	O
száz	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
rángatta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végtagjaimat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ide-oda	_	_	_	_	O
dobáltak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Karmolták	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
markolászták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
melleimet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
lehetséges	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
belém	_	_	_	_	O
erőltették	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ujjaikat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rengeteg	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
rosszindulatú	_	_	_	_	O
tekinteteket	_	_	_	_	O
láttam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
gúnyolódást	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megvetést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
kapkodtak	_	_	_	_	O
utánam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
éhező	_	_	_	_	O
oroszlánok	_	_	_	_	O
friss	_	_	_	_	O
hús	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nők	_	_	_	_	O
sírva	_	_	_	_	O
mondták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Ez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
Egyiptom	_	_	_	_	B-LOC
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
iszlám	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Megnyugtattam	_	_	_	_	O
őt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
imádom	_	_	_	_	O
Egyiptomot	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kultúráját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
embereket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mérsékelt	_	_	_	_	O
iszlám	_	_	_	_	O
belső	_	_	_	_	O
nyugalmát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Döbbentnek	_	_	_	_	O
tűnt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
bosszúvágyó	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
tudtam	_	_	_	_	O
látni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzetet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rosszindulatú	_	_	_	_	O
cselekedet	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyet	_	_	_	_	O
mutatja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
megismertem	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megszerettem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
4-i	_	_	_	_	O
tüntetés	_	_	_	_	O
posztere	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Facebookról	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
arab	_	_	_	_	O
szöveg	_	_	_	_	O
jelentése	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szexuális	_	_	_	_	O
zaklatásra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vigyázz	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Védd	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
őt	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Mindannyian	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
megyünk	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utcai	_	_	_	_	O
tüntetésekre	_	_	_	_	O
szabadságot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
méltóságot	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyenlőséget	_	_	_	_	O
követelve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tudjuk	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elfogadjuk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kockázatokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szexuális	_	_	_	_	O
zaklatást	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mivel	_	_	_	_	O
egészséges	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
védelmező	_	_	_	_	O
neveléshez	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
környezethez	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
szerencsém	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kockázat	_	_	_	_	O
tudata	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
elfogadása	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
készít	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyesmire	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
készít	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támadás	_	_	_	_	O
összességében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legborzalmasabb	_	_	_	_	O
erőszak	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
valaha	_	_	_	_	O
tapasztaltam	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
időbe	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
telni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
felépülök	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
csapatnyi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
száz	_	_	_	_	O
zaklatónyi	_	_	_	_	O
erőre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
többre	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
szükség	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
fizikailag	_	_	_	_	O
legyőzzenek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megfélemlítsenek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
sikítsak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
egyenlő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
küzdelem	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
testemet	_	_	_	_	O
megerőszakolták	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
meggyalázták	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lényemet	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
megkarcolták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
törték	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belső	_	_	_	_	O
világomat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
nyomhatnak	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
törhetnek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
engem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Július	_	_	_	_	O
4-ére	_	_	_	_	O
aktivisták	_	_	_	_	O
szexuális	_	_	_	_	O
erőszak	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
tüntetést	_	_	_	_	O
szerveznek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
biztonságos	_	_	_	_	O
utcákat	_	_	_	_	O
követeljenek	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meles	_	_	_	_	B-PER
Zenawi	_	_	_	_	I-PER
miniszterelnök	_	_	_	_	O
otthon	_	_	_	_	O
többnyire	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormánypárti	_	_	_	_	O
sajtó	_	_	_	_	O
beszámolóinak	_	_	_	_	O
fényében	_	_	_	_	O
tündököl	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
szemmel	_	_	_	_	O
láthatóan	_	_	_	_	O
meglepettnek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
felháborodottnak	_	_	_	_	O
látszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sok	_	_	_	_	O
vezetőt	_	_	_	_	O
láttam	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akiket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tiltakozók	_	_	_	_	O
bekiabálásaikkal	_	_	_	_	O
félbeszakítottak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ők	_	_	_	_	O
általában	_	_	_	_	O
különösebb	_	_	_	_	O
erőfeszítés	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
leplezik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
meglepettségüket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
haragjukat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyesek	_	_	_	_	O
valóban	_	_	_	_	O
elnyerik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szimpátiánkat	_	_	_	_	O
szerénykedő	_	_	_	_	O
humorukkal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bekiabálót	_	_	_	_	O
megillető	_	_	_	_	O
szólásszabadság	_	_	_	_	O
iránti	_	_	_	_	O
hamis	_	_	_	_	O
elköteleződéssel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meles	_	_	_	_	B-PER
Zenawi	_	_	_	_	I-PER
viszont	_	_	_	_	O
teljesen	_	_	_	_	O
összezavarodott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mérgesnek	_	_	_	_	O
látszott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Reakciója	_	_	_	_	O
hátborzongatóan	_	_	_	_	O
emlékeztet	_	_	_	_	O
Ceausescu	_	_	_	_	B-PER
hírhedt	_	_	_	_	O
pillanatára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
román	_	_	_	_	O
diktátor	_	_	_	_	O
hatalomra	_	_	_	_	O
emelkedése	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
szembesült	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyébként	_	_	_	_	O
kifogástalanul	_	_	_	_	O
engedelmes	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
lehurrogják	_	_	_	_	O
beszéde	_	_	_	_	O
közben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
videó	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
sokat	_	_	_	_	O
elmond	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Micsoda	_	_	_	_	O
tapasztalat	_	_	_	_	O
MZ-nek	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
láttátok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megdöbbent	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
zavart	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mérges	_	_	_	_	O
MZ-t	_	_	_	_	B-PER
közönség	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Abebe	_	_	_	_	B-PER
Gelaw	_	_	_	_	I-PER
újságíró	_	_	_	_	O
SZEMÉLYESEN	_	_	_	_	O
nyilvánította	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
eltúlzott	_	_	_	_	O
véleményét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
nézni	_	_	_	_	O
MZ	_	_	_	_	B-PER
nagy	_	_	_	_	O
pillanatát	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

NYILVÁNOS	_	_	_	_	O
FIGYELMEZTETÉS	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
kifejezetten	_	_	_	_	O
javasoljuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
próbálja	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
rögtönözze	_	_	_	_	O
otthon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különben	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
Daniel	_	_	_	_	B-PER
Berahane	_	_	_	_	I-PER
nem	_	_	_	_	O
gondolja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Meles	_	_	_	_	B-PER
Zenawi	_	_	_	_	I-PER
miniszterelnök	_	_	_	_	O
valóban	_	_	_	_	O
megdöbbent	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megosztott	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
videót	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Meles	_	_	_	_	B-MISC
Zenawi	_	_	_	_	I-MISC
méltóságteljes	_	_	_	_	I-MISC
reakciója	_	_	_	_	I-MISC
Abebe	_	_	_	_	I-MISC
Gelaw	_	_	_	_	I-MISC
beugatása	_	_	_	_	I-MISC
közben	_	_	_	_	I-MISC
"	_	_	_	_	O
címmel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Barack	_	_	_	_	B-PER
Obama	_	_	_	_	I-PER
:...	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
Etiópiáról	_	_	_	_	B-LOC
beszélünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
vetnem	_	_	_	_	O
némi	_	_	_	_	O
aggodalmat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
újságírókról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
bánja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
leveleket	_	_	_	_	O
kapok	_	_	_	_	O
kongresszusi	_	_	_	_	O
képviselőktől	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
jogvédő	_	_	_	_	O
csoportoktól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
állítják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Meles	_	_	_	_	B-PER
Zenawi	_	_	_	_	I-PER
:(	_	_	_	_	O
megköszörüli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
torkát	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Elnézést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Obama	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
követni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Milyen	_	_	_	_	O
újságírókról	_	_	_	_	O
beszél	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olyanokról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
akit	_	_	_	_	O
korábban	_	_	_	_	O
bekiabálni	_	_	_	_	O
látott	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Barak	_	_	_	_	B-PER
Obama	_	_	_	_	I-PER
:(	_	_	_	_	O
horkant	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Igaza	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Beszéljünk	_	_	_	_	O
Szudánról	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
javasol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Facebook-kép	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
etióp	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
foglyok	_	_	_	_	O
szabadon	_	_	_	_	O
engedéséért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
képet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ethiopia	_	_	_	_	B-MISC
Mitmita	_	_	_	_	I-MISC
Facebook-oldal	_	_	_	_	O
engedélyével	_	_	_	_	O
tesszük	_	_	_	_	O
közzé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Zenawi	_	_	_	_	B-PER
felháborodott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
meghökkent	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
teljesen	_	_	_	_	O
összezavarodott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olyan	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
90	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
etióp	_	_	_	_	O
sorakozott	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
vádlón	_	_	_	_	O
rámutasson	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyként	_	_	_	_	O
kiáltsa	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Meles	_	_	_	_	B-PER
Zenawi	_	_	_	_	I-PER
!	_	_	_	_	O

Abban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pillanatban	_	_	_	_	O
Abebe	_	_	_	_	B-PER
dicsőségesen	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
érvényt	_	_	_	_	O
honlapja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
addisvoice.com	_	_	_	_	O
jelmondata	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
hang	_	_	_	_	O
nélküliek	_	_	_	_	O
hangja	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
valódi	_	_	_	_	O
jelentésének	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ironikus	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hang	_	_	_	_	O
nélküliek	_	_	_	_	O
hangja	_	_	_	_	O
elnémította	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
embert	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
milliókat	_	_	_	_	O
hallgattatott	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

arckifejezése	_	_	_	_	O
merő	_	_	_	_	O
hitetlenséget	_	_	_	_	O
tükrözött	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Ez	_	_	_	_	O
Abebe	_	_	_	_	B-PER
Gellaw	_	_	_	_	I-PER
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
hittem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
rég	_	_	_	_	O
lesitteltem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kality	_	_	_	_	B-LOC
börtönbe	_	_	_	_	O
Eskinder	_	_	_	_	B-PER
Nega	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Reeyot	_	_	_	_	B-PER
Alemu	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Woubshet	_	_	_	_	B-PER
Taye	_	_	_	_	I-PER
mellé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tényszerűség	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
egyenlő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közömbösséggel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megértem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
status	_	_	_	_	O
quo	_	_	_	_	O
támogatását	_	_	_	_	O
szolgáló	_	_	_	_	O
objektív	_	_	_	_	O
híradással	_	_	_	_	O
szembeni	_	_	_	_	O
kritikát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hazafias	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pártfogó	_	_	_	_	O
újságírás	_	_	_	_	O
ugyanilyen	_	_	_	_	O
rossz	_	_	_	_	O
irány	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
objektivitás	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
jelentheti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
behunyjuk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szemünket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jogtalanság	_	_	_	_	O
láttán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
teszünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
egyformán	_	_	_	_	O
kezelnénk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zsarnokot	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnyomottat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megértem	_	_	_	_	O
Abebe	_	_	_	_	B-PER
frusztrációját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
késztette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
tegye	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
újságírói	_	_	_	_	O
szempontból	_	_	_	_	O
nézve	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
cselekedet	_	_	_	_	O
hitelesítésére	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
erőfeszítés	_	_	_	_	O
képmutató	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
részrehajló	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
manipulálja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általunk	_	_	_	_	O
hirdetett	_	_	_	_	O
szabályokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
alapelveket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
illeszkedjenek	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
céljainkhoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
támogatják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Melesre	_	_	_	_	B-PER
kiabáló	_	_	_	_	O
Abebe	_	_	_	_	B-PER
„	_	_	_	_	O
újságírót	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Újságírók	_	_	_	_	O
magyarázkodnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
professzionálisnak	_	_	_	_	O
állítsák	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
felveti	_	_	_	_	O
bennem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kérdést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vajon	_	_	_	_	O
hiba	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
megkérdőjelezem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
autoritárius	_	_	_	_	O
rendszerek	_	_	_	_	O
újságíróinak	_	_	_	_	O
professzionalizmusát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
objektivitását	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Hogyan	_	_	_	_	O
hihet	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
úgynevezett	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
alulinformált	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
semleges	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
hallgatóság	_	_	_	_	O
bármit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
Abebe	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
hasonlók	_	_	_	_	O
jelentenek	_	_	_	_	O
Etiópiáról	_	_	_	_	B-LOC
?	_	_	_	_	O

Képesnek	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
lennünk	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eseményeken	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szenzációs	_	_	_	_	O
reakciókon	_	_	_	_	O
átlépjünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kultúra	_	_	_	_	O
megteremtése	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
értelmes	_	_	_	_	O
alapok	_	_	_	_	O
lefektetése	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
aggódnunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Értelmes	_	_	_	_	O
vitatéma	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
újságíróknak	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pontos	_	_	_	_	O
információkat	_	_	_	_	O
szállítani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyílt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hangos	_	_	_	_	O
ellenzékiség	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
csoporttal	_	_	_	_	O
szemben	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
illeszkedik	_	_	_	_	O
ehhez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feladathoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vita	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
újságírás	_	_	_	_	O
határairól	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
vagyis	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazság	_	_	_	_	O
pártatlan	_	_	_	_	O
felderítéséről	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feltevéssel	_	_	_	_	O
kezdődik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
újságírásnak	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
tere	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
másodrangú	_	_	_	_	O
vita	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Diktatúrákban	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előfeltevésnek	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
érvénye	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
újságírás	_	_	_	_	O
ezekben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendszerekben	_	_	_	_	O
gondosan	_	_	_	_	O
kimunkált	_	_	_	_	O
szélhámosság	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
játszanak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szánalmas	_	_	_	_	O
eredményt	_	_	_	_	O
igazolják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szólás-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
információszabadság	_	_	_	_	O
értelmezhető	_	_	_	_	O
szintje	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cenzúra	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
szabályozás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gyakorlat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
újságíróbarát	_	_	_	_	O
környezet	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazság	_	_	_	_	O
pártatlan	_	_	_	_	O
vizsgálata	_	_	_	_	O
lehetetlen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
felvet	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
vagy-vagy	_	_	_	_	O
kérdést	_	_	_	_	O
azoknak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
újságírást	_	_	_	_	O
szeretnék	_	_	_	_	O
gyakorolni	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
folytatják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkájukat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
valódi	_	_	_	_	O
tér	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
igaz	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
harcolnak	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megváltoztassák	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
körülményeket	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
komoly	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
aktivizmust	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O


