# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Az	_	_	_	_	O
ellenzéki	_	_	_	_	O
figurák	_	_	_	_	O
zsúfolt	_	_	_	_	O
színpadáról	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mozgalom	_	_	_	_	O
karizmatikus	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
friss	_	_	_	_	O
arcaként	_	_	_	_	O
kiemelkedett	_	_	_	_	O
Navalnij	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
időszak	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
tesztje	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenzéknek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

December	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
demonstrációk	_	_	_	_	O
sorozata	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagyvárosokban	_	_	_	_	O
megmutatták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
kevesen	_	_	_	_	O
támogatják	_	_	_	_	O
Putyint	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mekkora	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
frusztráció	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
stagnálás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elszámoltathatóság	_	_	_	_	O
hiánya	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megmozdulások	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kényszerítettek	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
semmilyen	_	_	_	_	O
számottevő	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
engedményt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meggyengülése	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
Putyin	_	_	_	_	B-PER
új	_	_	_	_	O
feltételeket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
valószinűleg	_	_	_	_	O
energiát	_	_	_	_	O
kap	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megfordítsa	_	_	_	_	O
lecsúszását	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megakadályozza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bukását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Március	_	_	_	_	O
5-én	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Nashi	_	_	_	_	B-ORG
”	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Steel	_	_	_	_	B-ORG
”	_	_	_	_	O
aktivista	_	_	_	_	O
kimegy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utcára	_	_	_	_	O
Moszkvában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megelőzzenek	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
társadalom	_	_	_	_	O
destabilizálását	_	_	_	_	O
célzó	_	_	_	_	O
illegális	_	_	_	_	O
tevékenységet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
elnökválasztást	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tolik_belenko	_	_	_	_	B-PER
LiveJournal-felhasználó	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megosztotta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nashi	_	_	_	_	B-ORG
bejelentés	_	_	_	_	O
linkjét	_	_	_	_	O
ya.ru	_	_	_	_	O
oldalán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
olvasók	_	_	_	_	O
hozzászólásai	_	_	_	_	O
némileg	_	_	_	_	O
vészjóslóak	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
megtörtént	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
velünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
Kínában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
kivezényelte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Vörös	_	_	_	_	B-ORG
Gárdát	_	_	_	_	I-ORG
az	_	_	_	_	O
utcára	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rend	_	_	_	_	O
fenntartása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
végződött	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Olvasd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
történelemkönyvekben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
holnap	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
találgassunk	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Úgyis	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
fogjuk	_	_	_	_	O
látni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ami	_	_	_	_	O
eredetileg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
betiltott	_	_	_	_	O
planking-tüntetések	_	_	_	_	O
helyettesítésére	_	_	_	_	O
indult	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
mostanra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legújabb	_	_	_	_	O
szenzáció	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fülöp-szigeteken	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tiltakozás	_	_	_	_	O
pózaként	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
noynoyozás	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
egyszerűen	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
jelenti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
üldögélnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
álldogálnak	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
semmibe	_	_	_	_	O
bámulnak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csinálnak	_	_	_	_	O
semmit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
aktivisták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
noynoyozást	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
találták	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
szemléltessék	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fülöp-szigetek	_	_	_	_	B-LOC
elnökének	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Noynoy	_	_	_	_	B-PER
Aquinónak	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
tétlenségét	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
növekvő	_	_	_	_	O
olajárak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
oktatási	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
iskolai	_	_	_	_	O
díjak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
fogyasztási	_	_	_	_	O
cikkek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szolgáltatások	_	_	_	_	O
drágulása	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
növekvő	_	_	_	_	O
egyenlőtlenség	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szegénység	_	_	_	_	O
elszabadulása	_	_	_	_	O
kapcsán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kormánynak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
népszerűbbé	_	_	_	_	O
váló	_	_	_	_	O
noynoyozás	_	_	_	_	O
megállítására	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
erőfeszítése	_	_	_	_	O
szánalmas	_	_	_	_	O
kudarcot	_	_	_	_	O
vallott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fogalom	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
népszerűbb	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Palota	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
noynoyozását	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
cáfolandó	_	_	_	_	O
közzétett	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
fotót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mutatták	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
állítólag	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
dolgozik	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fotókat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
netezők	_	_	_	_	O
gyorsan	_	_	_	_	O
átalakították	_	_	_	_	O
Photoshoppal	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
feltöltötték	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
legfrissebb	_	_	_	_	O
noynoyozós	_	_	_	_	O
képeken	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közmunka	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Autópálya	_	_	_	_	I-ORG
Minisztérium	_	_	_	_	I-ORG
tisztviselőivel	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
tavaly	_	_	_	_	O
szintén	_	_	_	_	O
rossz	_	_	_	_	O
hírbe	_	_	_	_	O
keveredtek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
fotókat	_	_	_	_	O
manipuláltak	_	_	_	_	O
önmagukról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
látszódjon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
dolgoznának	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Manila-öböl	_	_	_	_	B-LOC
tájfun	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
lerombolt	_	_	_	_	O
falánál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
noynoyozásnak	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
szócikke	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Wikipédián	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
rövid	_	_	_	_	O
leíró	_	_	_	_	O
bekezdésből	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fogalom	_	_	_	_	O
eredetéről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
értekezéssé	_	_	_	_	O
dagadt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
Noynoy	_	_	_	_	B-PER
becenevéből	_	_	_	_	O
eredő	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
noynoyozást	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagyközönség	_	_	_	_	O
széles	_	_	_	_	O
körben	_	_	_	_	O
befogadta	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelentéssel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csinálni	_	_	_	_	O
semmit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
nyomasztó	_	_	_	_	O
problémák	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
cselekvést	_	_	_	_	O
követelnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
filippinó	_	_	_	_	O
netpolgárok	_	_	_	_	O
kielemezték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
noynoyozás	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
népszerűségét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
mellékszál	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
ellenfeleinek	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
régebben	_	_	_	_	O
tartó	_	_	_	_	O
kampányában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mivel	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudnak	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
kitalálni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
támadják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
politikáját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
PNoyt	_	_	_	_	B-PER
támadják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
odáig	_	_	_	_	O
süllyedve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szellemi	_	_	_	_	O
képességeit	_	_	_	_	O
kérdőjelezik	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
noynoyozás	_	_	_	_	O
szimbolikus	_	_	_	_	O
tiltakozás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
többet	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
személyének	_	_	_	_	O
bírálatánál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nyilvánosságnak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
Malacanangnak	_	_	_	_	B-PER
sem	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
Aquino	_	_	_	_	B-PER
elleni	_	_	_	_	O
személyes	_	_	_	_	O
támadásként	_	_	_	_	O
félremagyaráznia	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
noynoyozást	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
bármilyen	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
kreatív	_	_	_	_	O
tiltakozást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támadás	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Aquino	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
elődjei	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
régóta	_	_	_	_	O
gyakorolt	_	_	_	_	O
elitista	_	_	_	_	O
kormányázás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagyis	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
vezetési	_	_	_	_	O
gyakorlat	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
irányul	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elit	_	_	_	_	O
érdekeinek	_	_	_	_	O
védelmezésével	_	_	_	_	O
sajnálatos	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
hozzájárul	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
leszakadó	_	_	_	_	O
filippinók	_	_	_	_	O
szenvedéseinek	_	_	_	_	O
növekedéséhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
noynoyozás	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
hangzó	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
ugyanakkor	_	_	_	_	O
átütő	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
sértő	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
igaz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aquino	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
hivatalnokai	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
világban	_	_	_	_	O
élnének	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
helyen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
boldog	_	_	_	_	O
plázázók	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
viruló	_	_	_	_	O
tőzsdeindexek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szorgos	_	_	_	_	O
építkezések	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amik	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gazdaság	_	_	_	_	O
növekedését	_	_	_	_	O
jelzik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világban	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
számít	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akármilyen	_	_	_	_	O
magasak	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olajárak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szegénység	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
tudatállapot	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkanélküliség	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fikció	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elnök	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hálásnak	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
lenned	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
tiltakozásokat	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
humor	_	_	_	_	O
színezi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Talán	_	_	_	_	O
eljön	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harag	_	_	_	_	O
marad	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kormányod	_	_	_	_	O
tehetetlenségével	_	_	_	_	O
szemben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
olajárak	_	_	_	_	O
elszabadulásának	_	_	_	_	O
megfékezése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valódi	_	_	_	_	O
földreform	_	_	_	_	O
bevezetése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
oktatási	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
iskoláztatási	_	_	_	_	O
díjak	_	_	_	_	O
növekedésére	_	_	_	_	O
moratórium	_	_	_	_	O
meghirdetése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
jogok	_	_	_	_	O
megsértésének	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
büntetlenség	_	_	_	_	O
gyakorlatának	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megszüntetése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fellépés	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
USA	_	_	_	_	B-ORG
beavatkozása	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
természeti	_	_	_	_	O
erőforrásainak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
bányáinak	_	_	_	_	O
külföldiek	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
fosztogatásának	_	_	_	_	O
beszüntetése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
néhányat	_	_	_	_	O
említsünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Május	_	_	_	_	O
elsejét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munka	_	_	_	_	O
ünnepét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
néven	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzetközi	_	_	_	_	B-MISC
Munkások	_	_	_	_	I-MISC
Napját	_	_	_	_	I-MISC
számos	_	_	_	_	O
arab	_	_	_	_	O
országban	_	_	_	_	O
munkaszüneti	_	_	_	_	O
napként	_	_	_	_	O
ismerik	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szakszervezetek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
pártok	_	_	_	_	O
demonstrációkat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gyűléseket	_	_	_	_	O
tartanak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tisztelegjenek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkások	_	_	_	_	O
szerepe	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
jogokat	_	_	_	_	O
követeljenek	_	_	_	_	O
nekik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
líbiai	_	_	_	_	O
Átmeneti	_	_	_	_	B-ORG
Nemzeti	_	_	_	_	I-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
nemzeti	_	_	_	_	O
ünneppé	_	_	_	_	O
nyilvánította	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzetközi	_	_	_	_	B-MISC
Munkások	_	_	_	_	I-MISC
Napját	_	_	_	_	I-MISC
ettől	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
évtől	_	_	_	_	O
kezdve	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
2011feb17	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
Líbia	_	_	_	_	B-LOC
első	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
elsejei	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Munkások	_	_	_	_	B-MISC
Napja	_	_	_	_	I-MISC
)	_	_	_	_	O
ünnepe	_	_	_	_	O
42	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

MINDEKINEK	_	_	_	_	O
BOLDOG	_	_	_	_	O
ÜNNEPET	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Demonstráció	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Habib	_	_	_	_	B-LOC
Bourguiba	_	_	_	_	I-LOC
sugárúton	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
Tunisz	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Amine	_	_	_	_	B-PER
Ghrabi	_	_	_	_	I-PER
képe	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Flickr-en	_	_	_	_	B-MISC
(	_	_	_	_	O
CC	_	_	_	_	B-MISC
BY-NC	_	_	_	_	I-MISC
2.0	_	_	_	_	I-MISC
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
MARYAMALKHAWAJA	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
munka	_	_	_	_	O
ünnepén	_	_	_	_	O
tisztelgünk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
migráns	_	_	_	_	O
munkások	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akiket	_	_	_	_	O
napjaink	_	_	_	_	O
rabszolgáiként	_	_	_	_	O
kezelnek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
Öböl-országokban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Demonstráció	_	_	_	_	O
Barbarban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Bahreinben	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
bahrainiac14	_	_	_	_	B-PER
Twitter-felhasználó	_	_	_	_	O
képe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bahrein-szerte	_	_	_	_	O
demonstrációkat	_	_	_	_	O
tartottak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
követelve	_	_	_	_	O
munkások	_	_	_	_	O
százainak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
visszavételét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akiket	_	_	_	_	O
tavaly	_	_	_	_	O
rúgtak	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vettek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tüntetésekben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
demonstrációk	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
többet	_	_	_	_	O
könnygázzal	_	_	_	_	O
támadott	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rohamrendőrség	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Felvonulás	_	_	_	_	O
Khouribgában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Marokkóban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

@__	_	_	_	_	O
Hisham	_	_	_	_	B-PER
Twitter	_	_	_	_	B-MISC
felhasználó	_	_	_	_	O
képe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mi	_	_	_	_	O
vagyunk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
RYV	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Raise	_	_	_	_	B-ORG
Your	_	_	_	_	I-ORG
Voice	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
Szólalj	_	_	_	_	B-ORG
Fel	_	_	_	_	I-ORG
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
csupán	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
csoport	_	_	_	_	O
vagyunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
bírtak	_	_	_	_	O
csöndben	_	_	_	_	O
ülni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nézni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bűntetteket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
igazságtalanságot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
Libanonban	_	_	_	_	B-LOC
történik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
médiátok	_	_	_	_	O
elhallgattatni	_	_	_	_	O
minket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
átmosni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
agyunkat	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
állunk	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
libanoni	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
összefognak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
követelik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jogaikat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szerzik	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
állunk	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
életkörülmények	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
javulnak	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
szintre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
lenniük	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
Libanonban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
állunk	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
önmaga	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
teremtett	_	_	_	_	O
problémái	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
oldódnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
amilyen	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
áramhiány	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vízhiány	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
gázáremelés	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
élelmiszeráremelés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mi	_	_	_	_	O
vagyunk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
RYV	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
számíts	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megtörjük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csöndet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utcán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
interneten	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
csönd	_	_	_	_	O
bűn	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Tüntetés	_	_	_	_	O
Kairóban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Hossam	_	_	_	_	B-PER
el-Hamalawy	_	_	_	_	I-PER
képe	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Flickr-en	_	_	_	_	B-MISC
(	_	_	_	_	O
CC	_	_	_	_	B-MISC
BY-NC-SA	_	_	_	_	I-MISC
2.0	_	_	_	_	I-MISC
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

2012.	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
24-én	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Oszmán	_	_	_	_	B-LOC
Birodalom	_	_	_	_	I-LOC
területén	_	_	_	_	O
élő	_	_	_	_	O
mintegy	_	_	_	_	O
1,5	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
örmény	_	_	_	_	O
deportálásának	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
lemészárlásának	_	_	_	_	O
97.	_	_	_	_	O
évfordulója	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Számos	_	_	_	_	O
történész	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
vezetése	_	_	_	_	O
tekinti	_	_	_	_	O
népirtásnak	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eseményt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melynek	_	_	_	_	O
emléke	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
felkavarja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érzelmeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Annak	_	_	_	_	O
ellenére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
időben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kapcsolatok	_	_	_	_	O
normalizálására	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Örményország	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Törökország	_	_	_	_	B-ORG
közti	_	_	_	_	O
történelmi	_	_	_	_	O
sebek	_	_	_	_	O
begyógyítására	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
próbálkozások	_	_	_	_	O
megrekedtek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
területeken	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
mozgalmak	_	_	_	_	O
terén	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzet	_	_	_	_	O
lassan	_	_	_	_	O
javulni	_	_	_	_	O
látszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

S	_	_	_	_	O
valóban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
korábbiaknál	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
nyílt	_	_	_	_	O
vita	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
eszmecsere	_	_	_	_	O
folyt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
török	_	_	_	_	O
társadalomban	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
médiában	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1915-ös	_	_	_	_	O
eseményekről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
Ziya_Meral	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
10	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
mennyit	_	_	_	_	O
változott	_	_	_	_	O
Törökország	_	_	_	_	B-LOC
...	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
újságok	_	_	_	_	O
tele	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
cikkekkel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
1915-öt	_	_	_	_	O
egyértelműen	_	_	_	_	O
népirtásnak	_	_	_	_	O
nevezik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
megemlékező	_	_	_	_	O
felvonulásra	_	_	_	_	O
mennek	_	_	_	_	O
....	_	_	_	_	O

Természetesen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megmozdulások	_	_	_	_	O
többségének	_	_	_	_	O
on-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
offline	_	_	_	_	O
forrása	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Örményországban	_	_	_	_	B-LOC
élő	_	_	_	_	O
örmény	_	_	_	_	O
nemzetiség	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
deportálások	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
létszámú	_	_	_	_	O
diaszpóra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

S	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
isztambuli	_	_	_	_	O
megemlékezésére	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
gyűltek	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
sokan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
annál	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
szívbemarkoló	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
eseményről	_	_	_	_	O
élőben	_	_	_	_	O
tudósítottak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felhasználók	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Twitteren	_	_	_	_	B-MISC
törökül	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
angolul	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
oemoral	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
@	_	_	_	_	O
cigdemmater	_	_	_	_	B-PER
&	_	_	_	_	O
@	_	_	_	_	O
hale_akay	_	_	_	_	B-PER
élőben	_	_	_	_	O
tudósít	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
örmény	_	_	_	_	O
népirtás	_	_	_	_	O
emlékünnepségéről	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
Isztambulból	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
cigdemmater	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
örmény	_	_	_	_	O
népirtás	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mai	_	_	_	_	O
török	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
iszlám	_	_	_	_	O
szépművészeti	_	_	_	_	O
múzeum	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
központi	_	_	_	_	O
börtön	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Török	_	_	_	_	B-ORG
Emberjogi	_	_	_	_	I-ORG
Szövetség	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
IHD	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
nyilatkozatát	_	_	_	_	O
Örményország	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Libanon	_	_	_	_	B-LOC
két	_	_	_	_	O
örmény	_	_	_	_	O
egyházához	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
címezték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ara	_	_	_	_	B-PER
Sarafian	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
népirtásokkal	_	_	_	_	O
foglalkozó	_	_	_	_	O
brit-örmény	_	_	_	_	O
történész	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
beszédet	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megemlékezésen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elhangzott	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
örmény	_	_	_	_	O
népdal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Arusyak	_	_	_	_	B-PER
Sahakian	_	_	_	_	I-PER
komponálta	_	_	_	_	O
Hajnalhasadáskor	_	_	_	_	B-MISC
című	_	_	_	_	O
dal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
török	_	_	_	_	O
zenész-zongorista	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Ayşe	_	_	_	_	B-PER
Tütüncü	_	_	_	_	I-PER
rendezésében	_	_	_	_	O
42	_	_	_	_	O
török	_	_	_	_	O
zenész	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
24.	_	_	_	_	O
emlékére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nora	_	_	_	_	B-PER
Armani	_	_	_	_	I-PER
:	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
anatóliai	_	_	_	_	O
Kaiseriből	_	_	_	_	B-LOC
származó	_	_	_	_	O
túlélő	_	_	_	_	O
unokájaként	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
meghatódottságtól	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
szóhoz	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
jutok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindössze	_	_	_	_	O
ennyit	_	_	_	_	O
mondhatok	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
çok	_	_	_	_	O
teşekkür	_	_	_	_	O
ederim	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
arkadaşlarim	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kultúránk	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
művészetünk	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
egyesít	_	_	_	_	O
bennünket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szilárdan	_	_	_	_	O
hiszek	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
köszönöm	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Köszönet	_	_	_	_	O
Ertugrul	_	_	_	_	B-PER
Yilmaznak	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
@	_	_	_	_	O
Ert_Ylmz	_	_	_	_	B-PER
)	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törökből	_	_	_	_	O
angolra	_	_	_	_	O
fordításért	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Ümit	_	_	_	_	B-PER
Kıvançnak	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
videó	_	_	_	_	O
felhasználásának	_	_	_	_	O
engedélyezéséért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
eredeti	_	_	_	_	O
írás	_	_	_	_	O
2011.08.24-én	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Alig	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
hét	_	_	_	_	O
telt	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
azután	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Horvátország	_	_	_	_	B-ORG
hivatalosan	_	_	_	_	O
megemlékezett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Oluja	_	_	_	_	B-MISC
katonai	_	_	_	_	O
hadművelet	_	_	_	_	O
16.	_	_	_	_	O
évfordulójáról	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
melyben	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
200	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
szerb	_	_	_	_	O
nemzetiségű	_	_	_	_	O
embert	_	_	_	_	O
űztek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
évszázados	_	_	_	_	O
otthonából	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
horvát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szerb	_	_	_	_	O
fiatal	_	_	_	_	O
megalkotta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
szerb-horvát	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
zászlót	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
megbékélés	_	_	_	_	O
jelképeként	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Anja	_	_	_	_	B-PER
Blazevic	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Stefan	_	_	_	_	B-PER
Guzvica	_	_	_	_	I-PER
egy	_	_	_	_	O
regionális	_	_	_	_	O
művészeti	_	_	_	_	O
táborban	_	_	_	_	O
vettek	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
horvátországi	_	_	_	_	O
Gvozdban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
alkották	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zászlót	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Volt	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
konfliktus	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
múltat	_	_	_	_	O
állandóan	_	_	_	_	O
felhánytorgató	_	_	_	_	O
nacionalizmus	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiből	_	_	_	_	O
elegünk	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
közben	_	_	_	_	O
senki	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
gondol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövőre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emiatt	_	_	_	_	O
csalódottak	_	_	_	_	O
vagyunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
elhatároztuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
teszünk	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
szimbolikusan	_	_	_	_	O
barátibb	_	_	_	_	O
kapcsolatokat	_	_	_	_	O
építsünk	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azért	_	_	_	_	O
alkottuk	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zászlót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szeretetre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
toleranciára	_	_	_	_	O
biztassuk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
embereket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zászló	_	_	_	_	O
sokféle	_	_	_	_	O
reakciót	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vitákat	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
elindítani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kívánatos	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
demokratikus	_	_	_	_	O
társadalmakban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elkészítettük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zászló	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
másolatát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
táborunkban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Gvozdban	_	_	_	_	B-LOC
leng	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
másolatot	_	_	_	_	O
eljuttatunk	_	_	_	_	O
Szerbiába	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
többit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
barátainknak	_	_	_	_	O
adjuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
850	_	_	_	_	O
olvasó	_	_	_	_	O
szólt	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cikkhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Alább	_	_	_	_	O
ezekből	_	_	_	_	O
olvasható	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
válogatás	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emögött	_	_	_	_	O
külföldről	_	_	_	_	O
fizetett	_	_	_	_	O
civil	_	_	_	_	O
szervezetek	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeknek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
újfajta	_	_	_	_	O
közösséget	_	_	_	_	O
hozzanak	_	_	_	_	O
létre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
horvátok	_	_	_	_	O
kárára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
korábbi	_	_	_	_	O
Jugoszlávia	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
vérontás	_	_	_	_	O
közepette	_	_	_	_	O
szétesett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
ismét	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
dolgoznak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tanultak	_	_	_	_	O
semmit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nekem	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
dolgom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerbekkel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
voltam	_	_	_	_	O
Szerbiában	_	_	_	_	B-LOC
...	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
akarom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
bárki	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
egyesítsen	_	_	_	_	O
velük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
lépés	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerbek	_	_	_	_	O
elismerjék	_	_	_	_	O
Horvátországot	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
ideje	_	_	_	_	O
Horvátországban	_	_	_	_	B-LOC
élnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
lépés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
bocsánatot	_	_	_	_	O
kérnek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
bűnért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
Horvátországban	_	_	_	_	B-LOC
követtek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legutóbbi	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
lépés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mindannyian	_	_	_	_	O
elhagyják	_	_	_	_	O
Horvátországot	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Ezután	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
közöttünk	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
kapcsolat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Horvátország	_	_	_	_	B-LOC
zászlaja	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
változni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Harcoltunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
életünket	_	_	_	_	O
adtuk	_	_	_	_	O
érte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyáltalán	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
barátságban	_	_	_	_	O
lennünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagyon	_	_	_	_	O
óvatosnak	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
lennünk	_	_	_	_	O
egymással	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
horvátoknak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerbekkel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
horvátok	_	_	_	_	O
soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
indítottak	_	_	_	_	O
háborút	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerbek	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
Szerbiában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
mindannyian	_	_	_	_	O
szemtanúi	_	_	_	_	O
voltunk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
keletről	_	_	_	_	O
érkező	_	_	_	_	O
agressziónak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindet	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
ölni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
gyerekeinket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
unokáinkat	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
ők	_	_	_	_	O
öljék	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hülyék	_	_	_	_	O
vagytok	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
hiszitek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nekünk	_	_	_	_	O
tetszik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zászló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
rendben	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Szóhoz	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
jutok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
gondoltátok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kedves	_	_	_	_	O
horvát	_	_	_	_	O
testvéreim	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
senki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világon	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
bocsátja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
jövő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legfontosabb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
múlt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bármilyen	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
korábbi	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
jugoszláv	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
köztársaságok	_	_	_	_	O
politikusai	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
akarták	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
akadályozni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háborút	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
megtehették	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sajnos	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
érdekük	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
gazdagodhattak	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
eléggé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennyi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
brutálisan	_	_	_	_	O
igaz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
barátaim	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
legyetek	_	_	_	_	O
eszeteknél	_	_	_	_	O
végre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ideje	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szerb	_	_	_	_	O
Blic	_	_	_	_	B-ORG
napilap	_	_	_	_	O
szintén	_	_	_	_	O
lehozta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hírt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
600	_	_	_	_	O
hozzászólást	_	_	_	_	O
generált	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Alább	_	_	_	_	O
idézünk	_	_	_	_	O
néhányat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
kezdeményezést	_	_	_	_	O
támogatok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
jólétére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kölcsönös	_	_	_	_	O
megértésre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szeretetre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kedvességre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
segítségnyújtásra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
vágyat	_	_	_	_	O
fogalmazza	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Hé	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
veletek	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Felejtsük	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
megtörtént	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nézzetek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövőbe	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
engedjétek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
gyermekeink	_	_	_	_	O
békében	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gyűlölködés	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
élhessenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindenkinek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetiségétől	_	_	_	_	O
függetlenül	_	_	_	_	O
joga	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
gyűlölködni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elmerülni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
gyűlöletében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
értem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
akarnak	_	_	_	_	O
ők	_	_	_	_	O
Európához	_	_	_	_	B-LOC
tartozni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
szerb	_	_	_	_	O
blogger	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Strongman	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
megosztotta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hírt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
oldalára	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
80	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
küldte	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
hozzászólását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bravó	_	_	_	_	O
fiatalok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
kicsi	_	_	_	_	O
normalitás	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
őrült	_	_	_	_	O
Balkánon	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
hiszem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
motiváció	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alkotóknak	_	_	_	_	O
vigyázniuk	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
életükre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olvasom	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
gondolkodom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hányszor	_	_	_	_	O
találtak	_	_	_	_	O
egymásra	_	_	_	_	O
fiatal	_	_	_	_	O
izraeliek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
palesztinok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
tiszteletem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érettségért	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
bátorságért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Végre	_	_	_	_	O
valaki	_	_	_	_	O
erőfeszítést	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megbékélésért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Remélem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
lépés	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
tiszteletem	_	_	_	_	O
nektek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meddig	_	_	_	_	O
fogjuk	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
gyűlölni	_	_	_	_	O
egymást	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ügy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Horvátországban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Szerbiában	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
régió	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
részeiben	_	_	_	_	O
élők	_	_	_	_	O
ezreinek	_	_	_	_	O
figyelmét	_	_	_	_	O
keltette	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
kapcsán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
netezők	_	_	_	_	O
rengeteg	_	_	_	_	O
internetes	_	_	_	_	O
felületen	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fórumon	_	_	_	_	O
fejezték	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
véleményüket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
napokban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Uganda	_	_	_	_	B-LOC
:	_	_	_	_	O
Királysággá	_	_	_	_	O
válik	_	_	_	_	O
Uganda	_	_	_	_	B-LOC
?	_	_	_	_	O

Uganda	_	_	_	_	B-LOC
elnöke	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Yoweri	_	_	_	_	B-PER
Kaguta	_	_	_	_	I-PER
Museveni	_	_	_	_	I-PER
1986	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
hatalmon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2011-es	_	_	_	_	O
választás	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
egyesek	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
gondolták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tér	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
ciklusra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
meglepetésre	_	_	_	_	O
ismét	_	_	_	_	O
előbukkant	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nyert	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Majd	_	_	_	_	O
ezután	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
75	_	_	_	_	O
évesen	_	_	_	_	O
visszavonul	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
elnöki	_	_	_	_	O
időszak	_	_	_	_	O
2016-ban	_	_	_	_	O
véget	_	_	_	_	O
ér	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
72	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azaz	_	_	_	_	O
képes	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
indulni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
negyedik	_	_	_	_	O
ciklusért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Néhány	_	_	_	_	O
héttel	_	_	_	_	O
ezelőtt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állampolgárok	_	_	_	_	O
elkezdtek	_	_	_	_	O
találgatni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
vajon	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
utódja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
mégsem	_	_	_	_	O
tér	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
2016-ban	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
negyedik	_	_	_	_	O
ciklusra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Yoweri	_	_	_	_	B-PER
Museveni	_	_	_	_	I-PER
elnök	_	_	_	_	O
ugandai	_	_	_	_	O
parlamenti	_	_	_	_	O
képviselőkkel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fotó	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ugpulse.com	_	_	_	_	B-ORG
engedélyével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
találgatások	_	_	_	_	O
listáján	_	_	_	_	O
szerepel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
felesége	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Janet	_	_	_	_	B-PER
Kataha	_	_	_	_	I-PER
Museveni	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
fia	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Muhoozi	_	_	_	_	B-PER
Kainerugaba	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Amama	_	_	_	_	B-PER
Mbabazi	_	_	_	_	I-PER
jelenlegi	_	_	_	_	O
miniszterelnök	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Museveni	_	_	_	_	B-PER
közeli	_	_	_	_	O
barátja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
Rebecca	_	_	_	_	B-PER
Kadaga	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
parlament	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
elnöke	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olyan	_	_	_	_	O
pletykák	_	_	_	_	O
kezdtek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
terjedni	_	_	_	_	O
Ugandában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feleségét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Janetet	_	_	_	_	B-PER
támogatja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utódlásban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ugandaiak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
média	_	_	_	_	O
felületeken	_	_	_	_	O
gyorsan	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kezdték	_	_	_	_	O
megvitatni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pletykát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
Since__1986	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
Janet	_	_	_	_	B-PER
Museveni	_	_	_	_	I-PER
elnöknek	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Mit	_	_	_	_	O
szívnak	_	_	_	_	O
Ugandában	_	_	_	_	B-LOC
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
cicus	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
26	_	_	_	_	O
évig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
virtuális	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
!!!	_	_	_	_	O

Ó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Istenem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
kristinrawls	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
@	_	_	_	_	O
mjwilkerson	_	_	_	_	B-PER
Mit	_	_	_	_	O
gondoltok	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Museveni	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
feleségét	_	_	_	_	O
támogatja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
törvényes	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Vagy	_	_	_	_	O
végül	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
marad	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
mjwilerson	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
@	_	_	_	_	O
kristinrawls	_	_	_	_	B-PER
nyugi	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Janet	_	_	_	_	B-PER
vitathatja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazság	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Museveni	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
annyi	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
tőkével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
meghatározza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
maximum	_	_	_	_	O
befolyásolhatja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

@	_	_	_	_	O
shopetie_101	_	_	_	_	B-PER
Uganda	_	_	_	_	B-LOC
elnöke	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Yoweri	_	_	_	_	B-PER
Museveni	_	_	_	_	I-PER
azt	_	_	_	_	O
akarja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
felesége	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Janet	_	_	_	_	B-PER
Museveni	_	_	_	_	I-PER
legyen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utódja	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fekete	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kapzsiság	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ugandai	_	_	_	_	O
Museveni	_	_	_	_	B-PER
már	_	_	_	_	O
készíti	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
felesége	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Janet	_	_	_	_	B-PER
legyen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utódja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugye	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tanulnak	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bölcs	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
tanul	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hibákból	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Uganda	_	_	_	_	B-LOC
elnöke	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feleségét	_	_	_	_	O
akarja	_	_	_	_	O
utódjául	_	_	_	_	O
uralma	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
The	_	_	_	_	B-MISC
Sun	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
2012.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
31	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jelentések	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
Yoweri	_	_	_	_	B-PER
Museveni	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Uganda	_	_	_	_	B-LOC
elnöke	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
marad	_	_	_	_	O
hivatalában	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
előírt	_	_	_	_	O
75	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
korhatár	_	_	_	_	O
elérése	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
micsoda	_	_	_	_	O
afrikai	_	_	_	_	O
úriember	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mondhatnák	_	_	_	_	O
egyesek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gentleman	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feleségét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Janet	_	_	_	_	B-PER
Musevenit	_	_	_	_	I-PER
akarja	_	_	_	_	O
utódjául	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
senki	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tiltakozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyetértek	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
javasolja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
afrikai	_	_	_	_	O
vezetőket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valójában	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
afrikai	_	_	_	_	O
politikusokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
köztük	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nigériaiakat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kötelező	_	_	_	_	O
pszichiátriai	_	_	_	_	O
vizsgálatnak	_	_	_	_	O
vessék	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
LEGTÖBBJÜK	_	_	_	_	O
klinikai	_	_	_	_	O
esetként	_	_	_	_	O
viselkedik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
értenek	_	_	_	_	O
egyet	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Khm	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Janet	_	_	_	_	B-PER
Kataaha	_	_	_	_	I-PER
Museveni	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
szül.	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Kainembabazi	_	_	_	_	B-PER
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
First	_	_	_	_	O
Ladyje	_	_	_	_	O
1986	_	_	_	_	O
májusa	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
rövid	_	_	_	_	O
úton	_	_	_	_	O
impozáns	_	_	_	_	O
önéletrajzot	_	_	_	_	O
hozott	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
egyszerű	_	_	_	_	O
idegenvezetőből	_	_	_	_	O
Ruhaama	_	_	_	_	B-LOC
megyét	_	_	_	_	O
képviselő	_	_	_	_	O
parlamenti	_	_	_	_	O
honanya	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
Karamoja	_	_	_	_	B-LOC
ügyeinek	_	_	_	_	O
államminisztere	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2009.	_	_	_	_	O
február	_	_	_	_	O
16-tól	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jelenleg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Karamoja	_	_	_	_	B-LOC
régió	_	_	_	_	O
kabinetminisztere	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2011.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
27-től	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyetlen	_	_	_	_	O
komolyan	_	_	_	_	O
gondolkodó	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
kételkedhet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
realitásokban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miszerint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnökségi	_	_	_	_	O
időhatárok	_	_	_	_	O
átalakításával	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lehetőség	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
fennáll	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Janet	_	_	_	_	B-PER
Kataaha	_	_	_	_	I-PER
Museveni	_	_	_	_	I-PER
)	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
találja	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatalmon	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
párt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
NRM	_	_	_	_	B-ORG
(	_	_	_	_	O
Nemzeti	_	_	_	_	B-ORG
Ellenállási	_	_	_	_	I-ORG
Mozgalom	_	_	_	_	I-ORG
)	_	_	_	_	O
jelöltjeként	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnökségért	_	_	_	_	O
folytatott	_	_	_	_	O
versenyben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
Cristina	_	_	_	_	B-PER
Fernandez	_	_	_	_	I-PER
de	_	_	_	_	I-PER
Kirchnerrel	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Argentína	_	_	_	_	B-ORG
jelenlegi	_	_	_	_	O
elnökével	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akit	_	_	_	_	O
férjének	_	_	_	_	O
pártja	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Frente	_	_	_	_	B-ORG
Para	_	_	_	_	I-ORG
La	_	_	_	_	I-ORG
Vietoria	_	_	_	_	I-ORG
)	_	_	_	_	O
jelölt	_	_	_	_	O
elnöknek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
Nestor	_	_	_	_	B-PER
Kirchnernek	_	_	_	_	I-PER
2007-ben	_	_	_	_	O
lejárt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megbízatása	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
ugyanakkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
demokraták	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-ORG
Államok	_	_	_	_	I-ORG
)	_	_	_	_	O
egyértelműen	_	_	_	_	O
elutasították	_	_	_	_	O
Hillary	_	_	_	_	B-PER
Rodmahn	_	_	_	_	I-PER
Clintont	_	_	_	_	I-PER
...	_	_	_	_	O

Medo	_	_	_	_	B-PER
Joseph	_	_	_	_	I-PER
Yoweri	_	_	_	_	I-PER
Museveni	_	_	_	_	I-PER
elnök	_	_	_	_	O
lelép	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
First	_	_	_	_	O
Lady	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Janet	_	_	_	_	B-PER
Kataaha	_	_	_	_	I-PER
Museveni	_	_	_	_	I-PER
pedig	_	_	_	_	O
előlép	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
preferált	_	_	_	_	O
utódja	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

AFRIKAI	_	_	_	_	O
ŐRÜLET	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Mikor	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
előbbre	_	_	_	_	O
jutni	_	_	_	_	O
végre	_	_	_	_	O
Afrika	_	_	_	_	B-ORG
?	_	_	_	_	O

Kolumbia	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
múlt	_	_	_	_	O
héten	_	_	_	_	O
értesült	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
35	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
Rosa	_	_	_	_	B-PER
Elvira	_	_	_	_	I-PER
Cely	_	_	_	_	I-PER
esetéről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akire	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
24-ére	_	_	_	_	O
virradóra	_	_	_	_	O
találtak	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
Bogotában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzeti	_	_	_	_	B-LOC
Park	_	_	_	_	I-LOC
egy	_	_	_	_	O
elhagyatott	_	_	_	_	O
részén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
kétszer	_	_	_	_	O
hívta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
123-as	_	_	_	_	O
segélyhívó	_	_	_	_	O
számot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatóságoknak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közeli	_	_	_	_	O
patak	_	_	_	_	O
hangja	_	_	_	_	O
segített	_	_	_	_	O
megtalálni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyszínt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
rátaláltak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
eszméletlen	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
reszketett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
arcán	_	_	_	_	O
horzsolások	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hátán	_	_	_	_	O
szúrt	_	_	_	_	O
seb	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

„	_	_	_	_	O
Karóba	_	_	_	_	O
húzták	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
valószínűsíthetően	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
faággal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Május	_	_	_	_	O
28-án	_	_	_	_	O
hétfőn	_	_	_	_	O
halt	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
hashártyagyulladásban	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
bogotái	_	_	_	_	O
belvárosi	_	_	_	_	O
kórházban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
történetet	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
Kolumbia	_	_	_	_	B-LOC
legnagyobb	_	_	_	_	O
bulvárlapja	_	_	_	_	O
közölte	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
29-én	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
lassan	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
médiumok	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
beszámoltak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esetről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Cely	_	_	_	_	B-PER
utcai	_	_	_	_	O
árusként	_	_	_	_	O
dolgozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Katonai	_	_	_	_	B-LOC
Kórház	_	_	_	_	I-LOC
előtt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
11	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
lánya	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
középiskolai	_	_	_	_	O
tanulmányait	_	_	_	_	O
fejezte	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
pszichológus	_	_	_	_	O
akart	_	_	_	_	O
lenni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
brutális	_	_	_	_	O
nemi	_	_	_	_	O
erőszak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gyilkosság	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
tiltakozó	_	_	_	_	O
hullámot	_	_	_	_	O
indított	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
médiában	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
hashtagek	_	_	_	_	O
születtek	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
RosaElviraCely	_	_	_	_	B-PER
vagy	_	_	_	_	O
#	_	_	_	_	O
NiUnaMás	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Többet	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
twitterező	_	_	_	_	O
csatlakozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
demonstrációhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kifejezze	_	_	_	_	O
felháborodottságát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szintén	_	_	_	_	O
éles	_	_	_	_	O
vita	_	_	_	_	O
alakult	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
halálbüntetés	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
életfogytig	_	_	_	_	O
tartó	_	_	_	_	O
börtön	_	_	_	_	O
járjon	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemi	_	_	_	_	O
erőszakot	_	_	_	_	O
elkövetőknek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
esetet	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
3-án	_	_	_	_	O
vasárnap	_	_	_	_	O
reggel	_	_	_	_	O
demonstráció	_	_	_	_	O
követte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Nemzeti	_	_	_	_	B-LOC
Parkban	_	_	_	_	I-LOC
több	_	_	_	_	O
száz	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
gyűlt	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
igazságot	_	_	_	_	O
követeljen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
gyülekezés	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
10	_	_	_	_	O
órakor	_	_	_	_	O
kezdődött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Celyre	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
erőszakot	_	_	_	_	O
elszenvedett	_	_	_	_	O
nőre	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Ciudad	_	_	_	_	B-LOC
Juárezben	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
Mexikóban	_	_	_	_	B-LOC
meggyilkolt	_	_	_	_	O
asszonyra	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
megemlékezéssel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

45	_	_	_	_	O
perccel	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
átsétáltak	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
Celyt	_	_	_	_	B-PER
megtalálták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
imádkoztak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kiabáltak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
énekeltek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
zokogó	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
bocsánatot	_	_	_	_	O
kért	_	_	_	_	O
férfitársai	_	_	_	_	O
nevében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyilkosságért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gyülekezés	_	_	_	_	O
Bogotá	_	_	_	_	B-LOC
Nemzeti	_	_	_	_	B-LOC
Parkjában	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
2012.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
felirat	_	_	_	_	O
fordítása	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Elég	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyilkosságból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nemi	_	_	_	_	O
erőszakból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
savval	_	_	_	_	O
elkövetett	_	_	_	_	O
támadásokból	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
felirat	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
Nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szoknya	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alkohol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
időpont	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hely	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
NINCS	_	_	_	_	O
mentség	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szexuális	_	_	_	_	O
agresszióra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fotókat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
szerzője	_	_	_	_	O
készítette	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Creative	_	_	_	_	B-MISC
Commons	_	_	_	_	I-MISC
licenc	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
osztotta	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
kép	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Mike's	_	_	_	_	B-MISC
Bogotá	_	_	_	_	I-MISC
Blog	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
Soy	_	_	_	_	B-MISC
Periodista	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
Flickr	_	_	_	_	B-MISC
találatok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lncognito's	_	_	_	_	B-MISC
Flickr	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	O
Calitól	_	_	_	_	B-PER
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bloggerek	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
Gloria	_	_	_	_	B-PER
Ortega	_	_	_	_	I-PER
Pérez	_	_	_	_	I-PER
jelentett	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
posztot	_	_	_	_	O
képekkel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
demonstrációról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pérez	_	_	_	_	B-PER
figyelemmel	_	_	_	_	O
kíséri	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hasonló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Kolumbiában	_	_	_	_	B-LOC
történt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nők	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
elkövetett	_	_	_	_	O
erőszakkal	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
eseteket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nemrég	_	_	_	_	O
létrehoztak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
mapping	_	_	_	_	O
eszközt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
Indonéziában	_	_	_	_	B-LOC
Szumátra	_	_	_	_	B-LOC
szigetének	_	_	_	_	O
nagyarányú	_	_	_	_	O
erdőfogyását	_	_	_	_	O
dokumentálja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szumátra	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
világ	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
szigete	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
hely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Földön	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
elefántok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
rinocéroszok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tigrisek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
orángutánok	_	_	_	_	O
élnek	_	_	_	_	O
egymás	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szumátra	_	_	_	_	B-LOC
gazdag	_	_	_	_	O
biodiverzitása	_	_	_	_	O
komoly	_	_	_	_	O
fenyegetéssel	_	_	_	_	O
néz	_	_	_	_	O
szembe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lévén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
1985	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sziget	_	_	_	_	O
természetes	_	_	_	_	O
erdőtakarójának	_	_	_	_	O
50%-át	_	_	_	_	O
kipusztították	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
köszönhetően	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
agresszíven	_	_	_	_	O
terjeszkedő	_	_	_	_	O
pálmaolaj-termelésnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mapping	_	_	_	_	O
eszközt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
WWF-Indonesia	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Eyes	_	_	_	_	B-MISC
of	_	_	_	_	I-MISC
the	_	_	_	_	I-MISC
Forest	_	_	_	_	I-MISC
NGO-együttműködés	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Google	_	_	_	_	B-MISC
Earth	_	_	_	_	I-MISC
Outreach	_	_	_	_	I-MISC
fejlesztette	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
eszköz	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
növelje	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
földhasználat	_	_	_	_	O
átláthatóságát	_	_	_	_	O
Szumátrában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
1985	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sziget	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mezőgazdaság	_	_	_	_	O
növekedése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bányászat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cellulóz-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
papírgyártás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pálmaolaj	_	_	_	_	O
ültetvények	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
elvesztette	_	_	_	_	O
erdeinek	_	_	_	_	O
durván	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szumátrai	_	_	_	_	O
erdőfogyás	_	_	_	_	O
nagyszámú	_	_	_	_	O
meghatározó	_	_	_	_	O
állatfajt	_	_	_	_	O
veszélyeztet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
óriási	_	_	_	_	O
mennyiségű	_	_	_	_	O
szén-dioxidot	_	_	_	_	O
bocsát	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
légkörbe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
cél	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
hozzáférhetőbb	_	_	_	_	O
adatrendszert	_	_	_	_	O
hozzanak	_	_	_	_	O
létre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sziget	_	_	_	_	O
különleges	_	_	_	_	O
természetvédelmi	_	_	_	_	O
értékeiről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erdők	_	_	_	_	O
kimagasló	_	_	_	_	O
diverzitásáról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lenyűgöző	_	_	_	_	O
vadéletről	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
óriási	_	_	_	_	O
mennyiségű	_	_	_	_	O
szén-dioxidról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
mélyen	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
zárva	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tőzeges	_	_	_	_	O
talajban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezzel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adatbázissal	_	_	_	_	O
átláthatóbbá	_	_	_	_	O
kívánjuk	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fenyegetéseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikkel	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
értékek	_	_	_	_	O
szembenéznek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azonosítani	_	_	_	_	O
szeretnénk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erdőirtás	_	_	_	_	O
mozgatórugóit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
élőhelyek	_	_	_	_	O
pusztulását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tőzeg	_	_	_	_	O
szén-dioxidjának	_	_	_	_	O
felszabadulását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Google	_	_	_	_	B-ORG
Earth	_	_	_	_	I-ORG
Outreach	_	_	_	_	I-ORG
úgy	_	_	_	_	O
gondolja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eszköz	_	_	_	_	O
segítségével	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felhasználók	_	_	_	_	O
ellenőrizni	_	_	_	_	O
tudják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pálmaolaj-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
papírgyártó	_	_	_	_	O
cégek	_	_	_	_	O
állítása	_	_	_	_	O
igaz	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
termelésük	_	_	_	_	O
fenntartható	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
készítők	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
remélik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felhasználókat	_	_	_	_	O
felvilágosíthatják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szumátrai	_	_	_	_	O
erdőirtás	_	_	_	_	O
történetéről	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hatásairól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ahogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
projekt	_	_	_	_	O
halad	_	_	_	_	O
előre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
fogják	_	_	_	_	O
mutatni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
fogyasztás	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
alakítja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
földfelszínt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
gyakran	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatályban	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
törvények	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szabályozások	_	_	_	_	O
megsértésével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nyilvánosság	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösség	_	_	_	_	O
tagjai	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szumátrai	_	_	_	_	O
pálmaolaj-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
papírtermékek	_	_	_	_	O
nagykereskedelmi	_	_	_	_	O
vásárlói	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
képesek	_	_	_	_	O
lesznek	_	_	_	_	O
átlátni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vállalatok	_	_	_	_	O
fenntartható	_	_	_	_	O
termelésről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
állításain	_	_	_	_	O
anélkül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
mozdulniuk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lakásukból	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
térképet	_	_	_	_	O
hozhatnak	_	_	_	_	O
létre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyen	_	_	_	_	O
látják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beszállítók	_	_	_	_	O
földbirtokai	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
összefüggésben	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erdőirtással	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kötöttszén-készletek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biodiverzitás	_	_	_	_	O
csökkenésével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Eyes	_	_	_	_	B-ORG
on	_	_	_	_	I-ORG
the	_	_	_	_	I-ORG
Forest	_	_	_	_	I-ORG
NGO	_	_	_	_	O
elmagyarázza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetezők	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
képesek	_	_	_	_	O
létrehozni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
térképüket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
eszköz	_	_	_	_	O
segítségével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
felhasználók	_	_	_	_	O
képesek	_	_	_	_	O
felépíteni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
térképüket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Eyes	_	_	_	_	B-MISC
on	_	_	_	_	I-MISC
the	_	_	_	_	I-MISC
Forest	_	_	_	_	I-MISC
adatrétegeivel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
opciók	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
választva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erdőveszteség	_	_	_	_	O
időbeli	_	_	_	_	O
alakulása	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fajok	_	_	_	_	O
megoszlása	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
természet	_	_	_	_	O
megőrzésére	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
beavatkozások	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
veszélyeztetett	_	_	_	_	O
területeken	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyreállításra	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
beavatkozások	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
leromlott	_	_	_	_	O
állapotú	_	_	_	_	O
területek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
védettnek	_	_	_	_	O
nyilvánított	_	_	_	_	O
területek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
térkép	_	_	_	_	O
segíteni	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
természetvédőket	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
lássák	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hol	_	_	_	_	O
folyik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erdőirtás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hol	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
leginkább	_	_	_	_	O
szükség	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beavatkozásra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
hol	_	_	_	_	O
kerülnek	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
állatok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
tigrisek	_	_	_	_	O
összetűzésbe	_	_	_	_	O
egymással	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
mindez	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
tudás	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harcban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megmentsük	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
megmaradt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


