# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
A	_	_	_	_	O
történet	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
legyőzni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nevetségessé	_	_	_	_	O
teszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagyis	_	_	_	_	O
vicces	_	_	_	_	O
dolgokra	_	_	_	_	O
gondolnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Húsz	_	_	_	_	O
perc	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
remek	_	_	_	_	O
kapusteljesítményünk	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
megcsinálta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
kereskedelmi	_	_	_	_	O
háborúval	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
piacok	_	_	_	_	O
erős	_	_	_	_	O
reakciókat	_	_	_	_	O
mutatnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
konfliktusnak	_	_	_	_	O
mindkét	_	_	_	_	O
oldalon	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tétje	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Kínának	_	_	_	_	B-ORG
Amerika	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
kereskedelmi	_	_	_	_	O
partnere	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
amerikai	_	_	_	_	O
elnöknek	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kérdés	_	_	_	_	O
megoldása	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
újraválasztási	_	_	_	_	O
ígérete	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
baleset	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
felszállás	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gép	_	_	_	_	O
hajtóműveibe	_	_	_	_	O
madarak	_	_	_	_	O
kerültek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olyan	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
úttest	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ementáli	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
engedtem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
pszichiátriára	_	_	_	_	O
kerüljön	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
óva	_	_	_	_	O
intettek	_	_	_	_	O
attól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
hazavigyem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jeffrey	_	_	_	_	B-PER
az	_	_	_	_	O
interjúban	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
beszélt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Washington	_	_	_	_	B-ORG
gazdasági	_	_	_	_	O
eszközökkel	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
nyomást	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
gyakorolni	_	_	_	_	O
Damaszkuszra	_	_	_	_	B-ORG
annak	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szíriai	_	_	_	_	O
vezetés	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
változtatásokat	_	_	_	_	O
hajtson	_	_	_	_	O
végre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kutatás	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
családpolitikai	_	_	_	_	O
kiadások	_	_	_	_	O
leginkább	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jobb	_	_	_	_	O
anyagi	_	_	_	_	O
helyzetben	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
társadalmi	_	_	_	_	O
csoportok	_	_	_	_	O
születésszámára	_	_	_	_	O
hatnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
török	_	_	_	_	O
államfő	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ankarai	_	_	_	_	O
Esenboga	_	_	_	_	B-LOC
repülőtéren	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
sajtótájékoztatót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mielőtt	_	_	_	_	O
Szocsiba	_	_	_	_	B-LOC
indult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Vlagyimir	_	_	_	_	B-PER
Putyin	_	_	_	_	I-PER
orosz	_	_	_	_	O
elnökkel	_	_	_	_	O
tárgyaljon	_	_	_	_	O
Szíria	_	_	_	_	B-LOC
ügyében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Körülbelül	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hét	_	_	_	_	O
múlva	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
váltás	_	_	_	_	O
várható	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
időjárásban	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
írják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Facebookon	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

Szokott	_	_	_	_	O
online	_	_	_	_	O
vásárolni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mentális	_	_	_	_	O
felkészülés	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
mentáltréning	_	_	_	_	O
technikák	_	_	_	_	O
gyakorlásával	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
magunkat	_	_	_	_	O
felkészíteni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nyomás	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
döntéseket	_	_	_	_	O
hozzunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
utánpótlás	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megjelent	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
brit	_	_	_	_	O
parlamenti	_	_	_	_	O
rendszer	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
sajátos	_	_	_	_	O
hivatalának	_	_	_	_	O
mindenkori	_	_	_	_	O
vezetője	_	_	_	_	O
felelős	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenléti	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szavazási	_	_	_	_	O
fegyelem	_	_	_	_	O
fenntartásáért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormánypárt	_	_	_	_	O
alsóházi	_	_	_	_	O
frakciójában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szankcionálási	_	_	_	_	O
jogkörökkel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Futureal-csoport	_	_	_	_	O
alapítása	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
100	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
összesen	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
négyzetméter	_	_	_	_	O
bruttó	_	_	_	_	O
alapterületű	_	_	_	_	O
ingatlanfejlesztési	_	_	_	_	O
projektet	_	_	_	_	O
valósított	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
milliárd	_	_	_	_	O
euró	_	_	_	_	O
értékben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Majd	_	_	_	_	O
mindezek	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
eladunk	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
sálat	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
mezt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénz	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
labdarúgó-kft.-hez	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Remélem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sokat	_	_	_	_	O
játszom	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gólokkal	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
segíteni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csapatot	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
idézi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
194	_	_	_	_	O
centiméter	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
103	_	_	_	_	O
kilogrammos	_	_	_	_	O
átlövőt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fradi.hu	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
napos	_	_	_	_	O
esemény	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
versenyzők	_	_	_	_	O
csapatokba	_	_	_	_	O
tömörülve	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ötletből	_	_	_	_	O
kidolgoznak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
MVP-t	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
bemutatják	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szakmai	_	_	_	_	O
zsűri	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
foglalta	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
röviden	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
verseny	_	_	_	_	O
lényegét	_	_	_	_	O
Tüske	_	_	_	_	B-PER
Tamás	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
StartITUp	_	_	_	_	B-ORG
Győr	_	_	_	_	I-ORG
mozgalom	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
beindítója	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szakmáját	_	_	_	_	O
tekintve	_	_	_	_	O
startup	_	_	_	_	O
tanácsadó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
korábbi	_	_	_	_	O
meccseken	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
forgatókönyv	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nets	_	_	_	_	B-ORG
meccsein	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Kyrie	_	_	_	_	B-PER
Irving	_	_	_	_	I-PER
dobófesztiválokat	_	_	_	_	O
rendezett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
cserébe	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Brooklyn	_	_	_	_	B-ORG
kikapott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Most	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
megérkeztek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
friss	_	_	_	_	O
összesítések	_	_	_	_	O
2018-ról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzet	_	_	_	_	O
határozottan	_	_	_	_	O
javul	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
büszkék	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lehetünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európa-konferencialiga	_	_	_	_	O
győztese	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
idényben	_	_	_	_	O
főtáblás	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európa-ligában	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
amelynek	_	_	_	_	O
nyertese	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bajnokok	_	_	_	_	B-MISC
Ligájában	_	_	_	_	I-MISC
lesz	_	_	_	_	O
csoportkörös	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ami	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
idei	_	_	_	_	O
versenyt	_	_	_	_	O
illeti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamilyen	_	_	_	_	O
ajándékot	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nyolcvanan	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
díjakat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
támogatók	_	_	_	_	O
jóvoltából	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fődíjakat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mágneses	_	_	_	_	O
rajztáblákat	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
DuoCor	_	_	_	_	B-ORG
Bt.	_	_	_	_	I-ORG

Az	_	_	_	_	O
öltözőben	_	_	_	_	O
sokat	_	_	_	_	O
beszélgetünk	_	_	_	_	O
erről	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
társakkal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tökölésen	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
lehetett	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
színezett	_	_	_	_	O
tökmagból	_	_	_	_	O
képet	_	_	_	_	O
ragasztani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fából	_	_	_	_	O
madáretetőt	_	_	_	_	O
készíteni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
ügyességi	_	_	_	_	O
feladatokat	_	_	_	_	O
végrehajtani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szünet	_	_	_	_	O
szeptember	_	_	_	_	O
3-ig	_	_	_	_	O
tart	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Néhány	_	_	_	_	O
napja	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
jelentették	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ifjú	_	_	_	_	O
holland	_	_	_	_	O
érkezését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
goal.com	_	_	_	_	O
oldalán	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fogadtatásról	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
olvashatunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olyan	_	_	_	_	O
erővel	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
annyira	_	_	_	_	O
váratlanul	_	_	_	_	O
jött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
fájdalmat	_	_	_	_	O
okozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Temetése	_	_	_	_	O
2019.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
23-án	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csütörtökön	_	_	_	_	O
12.30-kor	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kemenesmihályfai	_	_	_	_	O
temetőben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rossi	_	_	_	_	B-PER
újságírói	_	_	_	_	O
kérdésre	_	_	_	_	O
szót	_	_	_	_	O
ejtett	_	_	_	_	O
Szalai	_	_	_	_	B-PER
Ádám	_	_	_	_	I-PER
nyilatkozatáról	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyben	_	_	_	_	O
kiábrándítónak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elkeserítőnek	_	_	_	_	O
nevezte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
válogatott	_	_	_	_	O
védekezését	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Jobbik	_	_	_	_	B-ORG
2017	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hatalmas	_	_	_	_	O
büntetést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyakába	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
számvevőszék	_	_	_	_	O
megállapította	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tiltott	_	_	_	_	O
támogatást	_	_	_	_	O
fogadott	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
párt	_	_	_	_	O
Simicska	_	_	_	_	B-PER
Lajos	_	_	_	_	I-PER
plakátcégeitől	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
331	_	_	_	_	O
millióval	_	_	_	_	O
olcsóbban	_	_	_	_	O
jutott	_	_	_	_	O
plakáthelyekhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kilátással	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyönyörű	_	_	_	_	O
Zsinagógára	_	_	_	_	B-LOC
!	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
elemzői	_	_	_	_	O
várakozások	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
cégeknél	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
hasonló	_	_	_	_	O
megoldásokat	_	_	_	_	O
használnak	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ágazat	_	_	_	_	O
tömeges	_	_	_	_	O
elbocsátások	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
alakul	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nyereség	_	_	_	_	O
javulását	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alacsonyabb	_	_	_	_	O
működési	_	_	_	_	O
költségekre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adósságszolgálati	_	_	_	_	O
terhek	_	_	_	_	O
csökkenésére	_	_	_	_	O
vezeti	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Philips	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Letörölte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Mi	_	_	_	_	B-ORG
Hazánk	_	_	_	_	I-ORG
párt	_	_	_	_	O
elnöke	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Toroczkai	_	_	_	_	B-PER
László	_	_	_	_	I-PER
közösségi	_	_	_	_	O
oldalát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Facebook	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
legalábbis	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
állítja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mozgalom	_	_	_	_	O
tatabányai	_	_	_	_	O
alapszervezete	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Banai	_	_	_	_	B-PER
Péter	_	_	_	_	I-PER
Benő	_	_	_	_	I-PER
elmondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
makrogazdasági	_	_	_	_	O
folyamatainak	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
legfőbb	_	_	_	_	O
ismérve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
növekedés	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
ellentétben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2010	_	_	_	_	O
előtti	_	_	_	_	O
időszakkal	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eladósodásnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erős	_	_	_	_	O
fundamentumoknak	_	_	_	_	O
köszönhető	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyorsuláshoz	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
ágazat	_	_	_	_	O
érdemben	_	_	_	_	O
járult	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vagyis	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lokálisan	_	_	_	_	O
zéró	_	_	_	_	O
károsanyag-kibocsátású	_	_	_	_	O
Tesla	_	_	_	_	B-MISC
még	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Volkswagen	_	_	_	_	B-ORG
elérhető	_	_	_	_	O
árú	_	_	_	_	O
kisautóját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Polót	_	_	_	_	B-MISC
is	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
mögé	_	_	_	_	O
utasította	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
lapnak	_	_	_	_	O
nyilatkozó	_	_	_	_	O
oxfordi	_	_	_	_	O
kutató	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
eddig	_	_	_	_	O
soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
látott	_	_	_	_	O
környezeti	_	_	_	_	O
változások	_	_	_	_	O
elé	_	_	_	_	O
nézünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amik	_	_	_	_	O
kihívások	_	_	_	_	O
elé	_	_	_	_	O
állítják	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
politikusait	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
diplomata	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
INF-szerződés	_	_	_	_	O
felbomlásával	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-ORG
Államok	_	_	_	_	I-ORG
kerülne	_	_	_	_	O
lépéselőnybe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
elhelyezhetne	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
rakétákat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
határhoz	_	_	_	_	O
közeli	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
NATO-tagországokban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
Oroszország	_	_	_	_	B-LOC
nem	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
hídfővel	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahová	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államokat	_	_	_	_	I-LOC
elérni	_	_	_	_	O
képes	_	_	_	_	O
közepes	_	_	_	_	O
hatótávolságú	_	_	_	_	O
rakétákat	_	_	_	_	O
tudna	_	_	_	_	O
telepíteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sokak	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
iszonyú	_	_	_	_	O
rosszul	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
fél	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bruttó	_	_	_	_	O
hazai	_	_	_	_	O
termék	_	_	_	_	O
5,1	_	_	_	_	O
százalék	_	_	_	_	O
emelkedett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyesült	_	_	_	_	O
ellenzék	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyi	_	_	_	_	O
MSZP	_	_	_	_	B-ORG
székházban	_	_	_	_	O
várja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredményt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
tíz	_	_	_	_	O
hónapjában	_	_	_	_	O
0,7	_	_	_	_	O
százalékkal	_	_	_	_	O
zsugorodott	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
újautó-piac	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
Magyarország	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
10	_	_	_	_	O
százalék	_	_	_	_	O
feletti	_	_	_	_	O
bővüléssel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
helyen	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
terézvárosi	_	_	_	_	O
rendőrök	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lakosság	_	_	_	_	O
segítségét	_	_	_	_	O
kérik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ismeretlen	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
azonosításához	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
lopás	_	_	_	_	O
vétsége	_	_	_	_	O
elkövetésének	_	_	_	_	O
gyanúja	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
folytatnak	_	_	_	_	O
nyomozást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Haraszti	_	_	_	_	B-PER
Zsolt	_	_	_	_	I-PER
ügyvezető	_	_	_	_	O
kiemelte	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szlovéniai	_	_	_	_	O
edzőtáborra	_	_	_	_	O
visszahívták	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
kölcsönjátékosukat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
igazolásaik	_	_	_	_	O
túlnyomó	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megérkezett	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
addigra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hivatalos	_	_	_	_	O
bejelentésig	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hónap	_	_	_	_	O
hátravan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sikerült	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
lencsevégre	_	_	_	_	O
kapni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Galaxy	_	_	_	_	B-MISC
S10	_	_	_	_	I-MISC
család	_	_	_	_	O
egy-egy	_	_	_	_	O
tagját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Max	_	_	_	_	B-PER
Verstappen	_	_	_	_	I-PER
számára	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
technikai	_	_	_	_	O
problémáktól	_	_	_	_	O
mentes	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Belga	_	_	_	_	B-MISC
GP	_	_	_	_	I-MISC
pénteki	_	_	_	_	O
napja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
edzés	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
elárulta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
pontosan	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
baj	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
jegybank	_	_	_	_	O
utoljára	_	_	_	_	O
tavaly	_	_	_	_	O
májusban	_	_	_	_	O
emelte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
irányadó	_	_	_	_	O
kamatot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Összesen	_	_	_	_	O
öt	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
érkezik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szigorítást	_	_	_	_	O
jelentett	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MNB	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
óvatosabban	_	_	_	_	O
vágott	_	_	_	_	O
ebbe	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
ahogyan	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legtöbben	_	_	_	_	O
várták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Két	_	_	_	_	O
szélsőség	_	_	_	_	O
összecsapása	_	_	_	_	O
készülődik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aztán	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
újabbakat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

David	_	_	_	_	B-PER
Silva	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ötvenedik	_	_	_	_	O
citys	_	_	_	_	O
gólját	_	_	_	_	O
szerző	_	_	_	_	O
Gabrel	_	_	_	_	B-PER
Jesus	_	_	_	_	I-PER
gyors	_	_	_	_	O
egymásutánban	_	_	_	_	O
érkező	_	_	_	_	O
találatainak	_	_	_	_	O
köszönhetően	_	_	_	_	O
hozta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kötelezőt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Premier	_	_	_	_	B-ORG
League	_	_	_	_	I-ORG
regnáló	_	_	_	_	O
bajnoka	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Selhurst	_	_	_	_	B-LOC
Parkban	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
ám	_	_	_	_	O
Guardiola	_	_	_	_	B-PER
szerint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
újfent	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
adtak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
számukra	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
jogos	_	_	_	_	O
büntetőt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
műesés	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
választásokon	_	_	_	_	O
egyébként	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bűnözők	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eddigieknél	_	_	_	_	O
sokkal	_	_	_	_	O
keményebb	_	_	_	_	O
fellépést	_	_	_	_	O
ígért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
kilátásba	_	_	_	_	O
helyezte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
bevezeti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
fegyverviselési	_	_	_	_	O
engedélyt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
büntetlen	_	_	_	_	O
előéletű	_	_	_	_	O
állampolgárok	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagy	_	_	_	_	O
meccsekre	_	_	_	_	O
számítok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
jellemezte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
éveket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyből	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
kézilabda	_	_	_	_	O
mindenképpen	_	_	_	_	O
profitál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindszenten	_	_	_	_	B-LOC
építkeztek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egészségügyben	_	_	_	_	O
dolgoztak	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
József	_	_	_	_	B-PER
Vásárhelyen	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Szegeden	_	_	_	_	B-LOC
22	_	_	_	_	O
évig	_	_	_	_	O
mentőzött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Magdolna	_	_	_	_	B-PER
körzeti	_	_	_	_	O
ápolóként	_	_	_	_	O
40	_	_	_	_	O
évet	_	_	_	_	O
dolgozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Több	_	_	_	_	O
videón	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
sérüléseket	_	_	_	_	O
szereztek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyerekek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
leszidták	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szülők	_	_	_	_	O
valamiért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
követtek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
videóra	_	_	_	_	O
vették	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyan	_	_	_	_	O
bizonygatják	_	_	_	_	O
sírva	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ártatlanságukat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
váratlan	_	_	_	_	O
algainvázióról	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tudósok	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tudják	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
pontosan	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
okozza	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
negyed	_	_	_	_	O
feléig	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
szoros	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
meccs	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2-0	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
szépítettek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szlovákok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olaszország	_	_	_	_	B-ORG
0	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
42-64	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kolbásztöltés	_	_	_	_	O
koronázatlan	_	_	_	_	O
királya	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
árvízi	_	_	_	_	O
kolbászozás	_	_	_	_	O
mestere	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
túrórudiing	_	_	_	_	O
képviselője	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országúti	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
budavári	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
pörköltözők	_	_	_	_	O
gyakori	_	_	_	_	O
vendége	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Orbán	_	_	_	_	B-PER
Viktor	_	_	_	_	I-PER
épp	_	_	_	_	O
Nagyszebenben	_	_	_	_	B-LOC
van	_	_	_	_	O
EU-csúcson	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Minderről	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
NATO-csatlakozás	_	_	_	_	O
húszéves	_	_	_	_	O
évfordulóján	_	_	_	_	O
beszélt	_	_	_	_	O
Lengyelországban	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Negyedik	_	_	_	_	O
lehetőségnek	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
általa	_	_	_	_	O
katasztrófaopciónak	_	_	_	_	O
nevezett	_	_	_	_	O
lehetőséget	_	_	_	_	O
vázolt	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
következne	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
tartósan	_	_	_	_	O
eltérő	_	_	_	_	O
politikát	_	_	_	_	O
követnének	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezáltal	_	_	_	_	O
külön	_	_	_	_	O
szövetségekbe	_	_	_	_	O
tömörülnének	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennek	_	_	_	_	O
szünetében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
40	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
ezelőtti	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	O
Kupa-győztes	_	_	_	_	O
csapat	_	_	_	_	O
tagjait	_	_	_	_	O
köszöntik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pályán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
jegybankelnök	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
parlamentben	_	_	_	_	O
járt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
moszkvai	_	_	_	_	O
régió	_	_	_	_	O
gyerekjogi	_	_	_	_	O
biztosa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Jevgenyij	_	_	_	_	B-PER
Bunyimovics	_	_	_	_	I-PER
hétfőn	_	_	_	_	O
kijelentette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tüntetésen	_	_	_	_	O
47	_	_	_	_	O
kiskorút	_	_	_	_	O
állítottak	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
később	_	_	_	_	O
valamennyijüket	_	_	_	_	O
elengedték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
erős	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
képes	_	_	_	_	O
átverni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
mesteri	_	_	_	_	O
tárgyalónak	_	_	_	_	O
tartó	_	_	_	_	O
elnököt	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
vélhetően	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
Trump	_	_	_	_	B-PER
legrosszabb	_	_	_	_	O
rémálma	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kiváló	_	_	_	_	O
máj-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
veseméregtelenítő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vízhajtó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hatékony	_	_	_	_	O
emésztési	_	_	_	_	O
zavarok	_	_	_	_	O
tüneteinek	_	_	_	_	O
kezelésében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szeptemberi	_	_	_	_	O
iskolakezdésre	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
érdemes	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
felkészülniük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
családoknak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ugyanis	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hónap	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
felében	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
zárva	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
szakasz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csalódott	_	_	_	_	O
Cseh	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
mindezt	_	_	_	_	O
tétlenül	_	_	_	_	O
nézte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
Brüsszelben	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
pontosan	_	_	_	_	O
látták	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tőlük	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
pénzekből	_	_	_	_	O
épített	_	_	_	_	O
magának	_	_	_	_	O
lojális	_	_	_	_	O
baráti	_	_	_	_	O
kört	_	_	_	_	O
Orbán	_	_	_	_	B-PER
Viktor	_	_	_	_	I-PER
-	_	_	_	_	O
ahelyett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
költené	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amire	_	_	_	_	O
valóban	_	_	_	_	O
adják	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
éljen	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Most	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Újpestre	_	_	_	_	B-ORG
fókuszálok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
idővel	_	_	_	_	O
melyik	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
bajnokságban	_	_	_	_	O
kötök	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
válási	_	_	_	_	O
egyezség	_	_	_	_	O
megkapta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törvényhozás	_	_	_	_	O
elvi	_	_	_	_	O
támogatását	_	_	_	_	O
méghozzá	_	_	_	_	O
30	_	_	_	_	O
fős	_	_	_	_	O
többséggel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenzéki	_	_	_	_	O
Munkáspárt	_	_	_	_	B-ORG
hozzájárult	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
hét	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
lebonyolítsák	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
részletes	_	_	_	_	O
vitát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
döntsenek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kilépésről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emelkedéssel	_	_	_	_	O
zártak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
főbb	_	_	_	_	O
nyugat-európai	_	_	_	_	O
tőzsdék	_	_	_	_	O
kedden	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
befektetők	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
kereskedelmi	_	_	_	_	O
fejleményekre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
friss	_	_	_	_	O
vállalati	_	_	_	_	O
gyorsjelentésekre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
újabb	_	_	_	_	O
brexit-szavazásra	_	_	_	_	O
figyeltek	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
írja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MTI	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
múlt	_	_	_	_	O
héten	_	_	_	_	O
Budapesten	_	_	_	_	B-LOC
koncertet	_	_	_	_	O
adó	_	_	_	_	O
Tom	_	_	_	_	B-PER
Jones	_	_	_	_	I-PER
jövőre	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
nyolcvanéves	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ám	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kritikusok	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
érces	_	_	_	_	O
hangja	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
lemezminőségben	_	_	_	_	O
szól	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fellépésein	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
Martin	_	_	_	_	B-PER
egyszer	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
megírja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
befejezését	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Egyetlen	_	_	_	_	O
dologban	_	_	_	_	O
tévedtek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azért	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
hangsúlyozni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
unió	_	_	_	_	O
földpiaci	_	_	_	_	O
liberalizációjával	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
támadásai	_	_	_	_	O
minőségileg	_	_	_	_	O
súlyosabb	_	_	_	_	O
fenyegetettséget	_	_	_	_	O
hordoznak	_	_	_	_	O
államunk	_	_	_	_	O
földterületére	_	_	_	_	O
nézve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
történelmi	_	_	_	_	O
Magyarország	_	_	_	_	B-LOC
múlt	_	_	_	_	O
századi	_	_	_	_	O
földarabolása	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyszóval	_	_	_	_	O
összhangba	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
magával	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
könnyebb	_	_	_	_	O
laikusként	_	_	_	_	O
megérteni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mitől	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
stresszeli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hegybéli	_	_	_	_	O
magány	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hegymászókat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Fél	_	_	_	_	O
kilogrammért	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
reggeli	_	_	_	_	O
kapható	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Két	_	_	_	_	O
autó	_	_	_	_	O
összeütközött	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
M5-ös	_	_	_	_	O
autópályán	_	_	_	_	O
Szeged	_	_	_	_	B-LOC
felé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mostani	_	_	_	_	O
kicsit	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
válogatott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyik	_	_	_	_	O
jelentősen	_	_	_	_	O
kiemelkedik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mezőnyből	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játékosok	_	_	_	_	O
fizikuma	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
technikai	_	_	_	_	O
képzettsége	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
5,8	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
eurós	_	_	_	_	O
beruházás	_	_	_	_	O
2000	_	_	_	_	O
négyzetméteres	_	_	_	_	O
területen	_	_	_	_	O
zajlik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bevásárlóközpont	_	_	_	_	O
felső	_	_	_	_	O
szintjén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csakhogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
irányelvben	_	_	_	_	O
szerepel	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
passzus	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
11.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
13.	_	_	_	_	O
cikkely	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
komoly	_	_	_	_	O
cenzúrát	_	_	_	_	O
szabadíthatnak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
internetre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
orosz	_	_	_	_	O
játékvezetőket	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
zárja	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
hangsúlyozza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
külföldi	_	_	_	_	O
szakember	_	_	_	_	O
kinevezésére	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
esély	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Augusztusban	_	_	_	_	O
11,5	_	_	_	_	O
százalékkal	_	_	_	_	O
nőtt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bruttó	_	_	_	_	O
átlagkereset	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
évvel	_	_	_	_	O
korábbihoz	_	_	_	_	O
képest	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
358900	_	_	_	_	O
forint	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
közlemény	_	_	_	_	O
kiemeli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiatalok	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
2018-ban	_	_	_	_	O
Karosi	_	_	_	_	B-PER
Júlia	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Barabás	_	_	_	_	B-PER
Lőrinc	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Tálas	_	_	_	_	B-PER
Áron	_	_	_	_	I-PER
is	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kiváló	_	_	_	_	O
minősítést	_	_	_	_	O
nyert	_	_	_	_	O
lemezzel	_	_	_	_	O
jelentkezett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ahogyan	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sportban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
lépéseket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játékosságon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
sporthoz	_	_	_	_	O
kötődő	_	_	_	_	O
játékokon	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
megtenni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
párhuzamot	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egészséges	_	_	_	_	O
táplálkozás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zöldség-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gyümölcsfogyasztás	_	_	_	_	O
terén	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megfigyelhetjük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
síkosságmentesítést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hó	_	_	_	_	O
eltakarítását	_	_	_	_	O
kilenc	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kettős	_	_	_	_	O
rendeltetésű	_	_	_	_	O
gépjármű	_	_	_	_	O
végzi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
autópályán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Eddig	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Borsnál	_	_	_	_	B-ORG
minden	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
karácsony	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövőben	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
marad	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezért	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
nevezte	_	_	_	_	O
fontosnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szeptemberben	_	_	_	_	O
meghosszabbították	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tömeges	_	_	_	_	O
bevándorlás	_	_	_	_	O
okozta	_	_	_	_	O
válsághelyzetet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hiszen	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
ad	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
alapot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
határ	_	_	_	_	O
védelmére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Baradla-barlang	_	_	_	_	B-LOC
Magyarország	_	_	_	_	B-LOC
legrégebben	_	_	_	_	O
kutatott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
legismertebb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
évszázadok	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
látogatott	_	_	_	_	O
cseppkőbarlangja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Burger	_	_	_	_	B-ORG
King	_	_	_	_	I-ORG
végül	_	_	_	_	O
engedett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fogyasztók	_	_	_	_	O
kérésének	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
9	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
Ella	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
7	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
Caitlin	_	_	_	_	B-PER
McEwan	_	_	_	_	I-PER
petíciót	_	_	_	_	O
indított	_	_	_	_	O
-,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
ad	_	_	_	_	O
többé	_	_	_	_	O
műanyagból	_	_	_	_	O
készült	_	_	_	_	O
játékokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
speciális	_	_	_	_	O
menüi	_	_	_	_	O
mellé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
többi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
méretben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
eleganciában	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
stílusban	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
eklektikus	_	_	_	_	O
századfordulós	_	_	_	_	O
házáról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bálna	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Corvinus	_	_	_	_	B-LOC
kortárs	_	_	_	_	O
építészetéről	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
beszéljünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rekord	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
idén	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendezvény	_	_	_	_	O
történetében	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
vágtak	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fél	_	_	_	_	O
mázsás	_	_	_	_	O
állatot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Méretben	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
akkumulátorban	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ugyanazt	_	_	_	_	O
nyújtja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Plus	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
ám	_	_	_	_	O
fotók	_	_	_	_	O
terén	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
komoly	_	_	_	_	O
kompromisszumra	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
készülni	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
8	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
12	_	_	_	_	O
megapixeles	_	_	_	_	O
fénylesőkkel	_	_	_	_	O
dolgozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
vétó	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
felmerült	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
EU-s	_	_	_	_	O
kormányokban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lap	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hetek	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
vizsgálják	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
lehetőségét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csütörtök	_	_	_	_	O
délután	_	_	_	_	O
kiderült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hevesi	_	_	_	_	O
megyeszékhelyen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Farkasvölgyi	_	_	_	_	B-LOC
úton	_	_	_	_	I-LOC
lévő	_	_	_	_	O
Ney	_	_	_	_	B-ORG
Ferenc	_	_	_	_	I-ORG
Óvoda	_	_	_	_	I-ORG
Farkasvölgyi	_	_	_	_	I-ORG
Tagóvodáját	_	_	_	_	I-ORG
is	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
zárni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
OBT	_	_	_	_	B-ORG
törvény	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
15	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bírák	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
választott	_	_	_	_	O
taggal	_	_	_	_	O
működik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
feladata	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
OBH	_	_	_	_	B-ORG
ellenőrzése	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Nobel-díj	_	_	_	_	B-MISC
átadása	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
Stockholmba	_	_	_	_	B-LOC
érkeztek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
irodalmi	_	_	_	_	O
díj	_	_	_	_	O
2018-as	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2019-es	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
nyertesei	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
Peter	_	_	_	_	B-PER
Handke	_	_	_	_	I-PER
osztrák	_	_	_	_	O
író	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akinek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
díját	_	_	_	_	O
tiltakozások	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nobel-bizottságban	_	_	_	_	B-ORG
lemondások	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
követték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jákfa	_	_	_	_	B-ORG
–	_	_	_	_	O
Nagysimonyi	_	_	_	_	B-ORG
3-1	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2-1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
vizsgálat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
továbbiakban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
indítékait	_	_	_	_	O
illetően	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
zavaros	_	_	_	_	O
elkövető	_	_	_	_	O
nehezen	_	_	_	_	O
meghatározható	_	_	_	_	O
profiljára	_	_	_	_	O
koncentrál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Index	_	_	_	_	B-MISC
–	_	_	_	_	O
Belföld	_	_	_	_	B-MISC
–	_	_	_	_	O
Kiüti	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magenta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
narancsot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zöld-fehér	_	_	_	_	O
kerületben	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
tűnt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
tökéletes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ám	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tájékoztatásuk	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
balesetben	_	_	_	_	O
összesen	_	_	_	_	O
heten	_	_	_	_	O
sérültek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
közülük	_	_	_	_	O
ketten	_	_	_	_	O
súlyos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
öten	_	_	_	_	O
könnyű	_	_	_	_	O
sérülést	_	_	_	_	O
szenvedtek	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
közölte	_	_	_	_	O
Csámpai	_	_	_	_	B-PER
Attila	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Korábban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
amerikaiak	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
indokolták	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elutasítást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
attól	_	_	_	_	O
tartottak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
munkát	_	_	_	_	O
akar	_	_	_	_	O
keresni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Orvosa	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
biztatta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
Pásztor	_	_	_	_	B-PER
Erzsi	_	_	_	_	I-PER
nem	_	_	_	_	O
akarja	_	_	_	_	O
tudni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szövettan	_	_	_	_	O
eredményét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ünnepek	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
írja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Origo	_	_	_	_	B-MISC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
globális	_	_	_	_	O
piacok	_	_	_	_	O
kedvezően	_	_	_	_	O
fogadták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Donald	_	_	_	_	B-PER
Trump	_	_	_	_	I-PER
amerikai	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
jelezte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
átfogó	_	_	_	_	O
kereskedelmi	_	_	_	_	O
megállapodást	_	_	_	_	O
szeretne	_	_	_	_	O
kötni	_	_	_	_	O
Kínával	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
elképzelhetőnek	_	_	_	_	O
tart	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
átmeneti	_	_	_	_	O
egyezményt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
baba	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
intézményben	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Korábban	_	_	_	_	O
kiváló	_	_	_	_	O
eredménnyel	_	_	_	_	O
végezte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szakközépiskolát	_	_	_	_	O
Miskolcon	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
ragyogóan	_	_	_	_	O
érettségizett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felvételije	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
tökéletes	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
operatőr	_	_	_	_	O
Dobos	_	_	_	_	B-PER
Tamás	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
Apaföld	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
Lágy	_	_	_	_	B-MISC
eső	_	_	_	_	I-MISC
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zeneszerző	_	_	_	_	O
Tarr	_	_	_	_	B-PER
Béla	_	_	_	_	I-PER
állandó	_	_	_	_	O
alkotótársa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Víg	_	_	_	_	B-PER
Mihály	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vágó	_	_	_	_	O
Politzer	_	_	_	_	B-PER
Péter	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
Before	_	_	_	_	B-MISC
Dawn	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
Fehér	_	_	_	_	B-MISC
tenyér	_	_	_	_	I-MISC
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
munkaerőpiac	_	_	_	_	O
kifejezetten	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
Európa-szerte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendkívül	_	_	_	_	O
alacsony	_	_	_	_	O
kamatok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
negatív	_	_	_	_	O
állampapírhozamok	_	_	_	_	O
kárt	_	_	_	_	O
okoznak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bankoknak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
gazdaságnak	_	_	_	_	O
rossz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bankrendszer	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kapitalista	_	_	_	_	O
gazdaság	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
kenőolaja	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
karrierem	_	_	_	_	O
elején	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
számomra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
tudjak	_	_	_	_	O
illeszkedni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
minél	_	_	_	_	O
többet	_	_	_	_	O
tanultam	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fotózásról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
annál	_	_	_	_	O
erősebb	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
késztetés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
magam	_	_	_	_	O
lehessek	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
készült	_	_	_	_	O
interjúban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szexuális	_	_	_	_	O
erőszak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fojtogatás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ütlegelés	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
brutális	_	_	_	_	O
harapások	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
elmenekült	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
pár	_	_	_	_	O
sarokkal	_	_	_	_	O
arrébb	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
megtámadott	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
diáklányt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ráadásul	_	_	_	_	O
nekem	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
jött	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
döntéshozók	_	_	_	_	O
szeretik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
írásaimat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
örülnének	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
ismét	_	_	_	_	O
elásnám	_	_	_	_	O
magam	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
balettban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hét	_	_	_	_	O
halálos	_	_	_	_	O
áldozattal	_	_	_	_	O
járó	_	_	_	_	O
balesetben	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
játszott	_	_	_	_	O
szerepet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tragédia	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
órával	_	_	_	_	O
pár	_	_	_	_	O
méterrel	_	_	_	_	O
arrébb	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
borult	_	_	_	_	O
árokba	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kocsijával	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
újdonságok	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
ára	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
modellnek	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
9,59	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
forint	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játékos	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lép	_	_	_	_	O
pályára	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
anyaegyesülete	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
Tomás	_	_	_	_	B-PER
kihagyta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
decemberi	_	_	_	_	O
Real	_	_	_	_	B-ORG
–	_	_	_	_	O
Rayo	_	_	_	_	B-ORG
bajnokit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
áprilisi	_	_	_	_	O
Rayo	_	_	_	_	B-ORG
–	_	_	_	_	O
Realt	_	_	_	_	B-ORG
is	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
település	_	_	_	_	O
jövőjével	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
vita	_	_	_	_	O
bontakozott	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
időszakban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Koszti	_	_	_	_	B-PER
azt	_	_	_	_	O
képviseli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Velencének	_	_	_	_	B-LOC
egyre	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
befektetésre	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szüksége	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fejlődnie	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
gyarapodnia	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
városiasodnia	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
mások	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kéne	_	_	_	_	O
őrizni	_	_	_	_	O
csendes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nyugodt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kistelepülési	_	_	_	_	O
hangulatát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
észak-koreai	_	_	_	_	O
vezető	_	_	_	_	O
elégedettségét	_	_	_	_	O
fejezte	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fegyver	_	_	_	_	O
gyorsan	_	_	_	_	O
reagált	_	_	_	_	O
utasításokra	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
alacsony	_	_	_	_	O
magasságban	_	_	_	_	O
tudott	_	_	_	_	O
repülni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
megnehezíti	_	_	_	_	O
lelövését	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenfél	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
térség	_	_	_	_	O
500	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
cégének	_	_	_	_	O
összesített	_	_	_	_	O
forgalma	_	_	_	_	O
9,6	_	_	_	_	O
százalékkal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
698	_	_	_	_	O
milliárd	_	_	_	_	O
euróra	_	_	_	_	O
nőtt	_	_	_	_	O
tavaly	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
cégek	_	_	_	_	O
78,8	_	_	_	_	O
százaléka	_	_	_	_	O
számolt	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
forgalom	_	_	_	_	O
növekedéséről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
videóban	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
animációkat	_	_	_	_	O
egyébként	_	_	_	_	O
szintén	_	_	_	_	O
Hegyi	_	_	_	_	B-PER
készítette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
videó	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
Stámusz	_	_	_	_	B-PER
Dani	_	_	_	_	I-PER
vette	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nehéz	_	_	_	_	O
döntés	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felesége	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
szülei	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
hithű	_	_	_	_	O
kommunisták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
márpedig	_	_	_	_	O
azután	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
elárulják	_	_	_	_	O
Pekinget	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
láthatják	_	_	_	_	O
többé	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
művészeknek	_	_	_	_	O
oklevéllel	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy-egy	_	_	_	_	O
cserép	_	_	_	_	O
virággal	_	_	_	_	O
köszönték	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
műveikkel	_	_	_	_	O
szebbé	_	_	_	_	O
teszik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mindennapokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Turner	_	_	_	_	B-PER
válaszol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
36-23	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
énekes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
oldalain	_	_	_	_	O
mintegy	_	_	_	_	O
120	_	_	_	_	O
millió	_	_	_	_	O
követővel	_	_	_	_	O
bír	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bírósági	_	_	_	_	O
procedúra	_	_	_	_	O
elé	_	_	_	_	O
néz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Instagram-oldalát	_	_	_	_	O
kezelő	_	_	_	_	O
kollégái	_	_	_	_	O
ugyanis	_	_	_	_	O
kitettek	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
képet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
lesifotós	_	_	_	_	O
készített	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
zenészről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
képet	_	_	_	_	O
készítő	_	_	_	_	O
fotóriporter	_	_	_	_	O
beperelte	_	_	_	_	O
Biebert	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Milyen	_	_	_	_	O
nehézséget	_	_	_	_	O
jelent	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
balkezes	_	_	_	_	O
ellenfél	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
farkasok	_	_	_	_	O
kérdésében	_	_	_	_	O
végzett	_	_	_	_	O
friss	_	_	_	_	O
tanulmány	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eddigi	_	_	_	_	O
legrészletesebb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
egyértelműen	_	_	_	_	O
megmutatta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mexikói	_	_	_	_	O
farkasok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vörös	_	_	_	_	O
farkasok	_	_	_	_	O
különálló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egyedi	_	_	_	_	O
fajok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
veszélyeztetett	_	_	_	_	O
fajokról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
értelmében	_	_	_	_	O
védelmet	_	_	_	_	O
igényelnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szakmai	_	_	_	_	O
körökben	_	_	_	_	O
korábban	_	_	_	_	O
többször	_	_	_	_	O
felröppent	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pletyka	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Vitézy	_	_	_	_	B-PER
Tamás	_	_	_	_	I-PER
egy	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
befektetővel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háta	_	_	_	_	O
mögött	_	_	_	_	O
visszavásárolja	_	_	_	_	O
cégcsoportját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
elemeit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Összemértem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tudásomat	_	_	_	_	O
Pintér	_	_	_	_	B-PER
Sándorral	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belügyminiszter	_	_	_	_	O
képzett	_	_	_	_	O
játékos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ráadásul	_	_	_	_	O
számomra	_	_	_	_	O
szimpatikus	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
Anti	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Hamilton	_	_	_	_	B-PER
azonban	_	_	_	_	O
védelmébe	_	_	_	_	O
vette	_	_	_	_	O
Vettelt	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Balástya	_	_	_	_	B-LOC
16	_	_	_	_	O
9	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
5	_	_	_	_	O
40	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
25	_	_	_	_	O
29	_	_	_	_	O
6	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
hétvégén	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
város	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
pontján	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
papírlapok	_	_	_	_	O
jelentek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
garázsokon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
önkormányzat	_	_	_	_	O
határozatlan	_	_	_	_	O
időre	_	_	_	_	O
felfüggeszti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
garázsok	_	_	_	_	O
lebontását	_	_	_	_	O
előíró	_	_	_	_	O
határozat	_	_	_	_	O
végrehajtását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
ittasságból	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
ideológiától	_	_	_	_	O
vezetve	_	_	_	_	O
adták	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
államok	_	_	_	_	O
döntéskörük	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
részét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Biztos	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
benne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
sarkallta	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
eldobja	_	_	_	_	O
magától	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
életét	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
édesanya	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ebből	_	_	_	_	O
persze	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
következik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
valósan	_	_	_	_	O
írja	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
történelmet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2010-ben	_	_	_	_	O
kezdődött	_	_	_	_	O
beszerzés	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
összesen	_	_	_	_	O
mintegy	_	_	_	_	O
1000	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
mentőautót	_	_	_	_	O
állítanak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mentők	_	_	_	_	O
szolgálatába	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Christina	_	_	_	_	B-PER
Rheims	_	_	_	_	I-PER
egyébként	_	_	_	_	O
eddig	_	_	_	_	O
200	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
pókfajt	_	_	_	_	O
fedezett	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
88.	_	_	_	_	O
percben	_	_	_	_	O
Georgi	_	_	_	_	B-PER
Milanov	_	_	_	_	I-PER
jobb	_	_	_	_	O
oldali	_	_	_	_	O
lapos	_	_	_	_	O
beadása	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
középen	_	_	_	_	O
üresen	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
Futács	_	_	_	_	B-PER
Márkó	_	_	_	_	I-PER
négy	_	_	_	_	O
méterről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jobbal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kapu	_	_	_	_	O
közepébe	_	_	_	_	O
lőtt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Vidi	_	_	_	_	B-ORG
1-0-ra	_	_	_	_	O
legyőzte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Wolfsberget	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

PPD	_	_	_	_	B-ORG
Zagreb	_	_	_	_	I-ORG
11	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
7	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kiégni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megkeseredni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
tanulmány	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
GDP	_	_	_	_	O
adatok	_	_	_	_	O
nagyjából	_	_	_	_	O
12	_	_	_	_	O
százalékkal	_	_	_	_	O
magasabbak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
értéknél	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elmúlt	_	_	_	_	O
években	_	_	_	_	O
rendszeresen	_	_	_	_	O
mintegy	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
százalékkal	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
növekedést	_	_	_	_	O
jelentettek	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
valósnál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
vádlott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
baleset	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
pillanatra	_	_	_	_	O
megállt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
segítségnyújtás	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
elhajtott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Márton	_	_	_	_	B-PER
B.	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
5	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
autóst	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
kivették	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
forgalomból	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
gumisnál	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
abroncsokat	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
venni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kocsijára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szaktárca	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
módosításokat	_	_	_	_	O
visszaélések	_	_	_	_	O
kényszerítették	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sokan	_	_	_	_	O
ugyanis	_	_	_	_	O
nyaralót	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
luxuslakást	_	_	_	_	O
vásároltak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
program	_	_	_	_	O
segítségével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazán	_	_	_	_	O
rászorulók	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
részesülhettek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
keretösszegből	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
írja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
portál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Luc	_	_	_	_	B-PER
Besson	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Sand	_	_	_	_	B-PER
Van	_	_	_	_	I-PER
Roy	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
Taxi	_	_	_	_	B-MISC
5.	_	_	_	_	I-MISC
bemutatóján	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
gép	_	_	_	_	O
egyébként	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
életveszélyes	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ráadásul	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
őrizetlenül	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
hagyta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
apa	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
vádat	_	_	_	_	O
emeltek	_	_	_	_	O
ellene	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
euróövezeti	_	_	_	_	O
bankok	_	_	_	_	O
átfogó	_	_	_	_	O
stressz-tesztjét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
bankfelügyelet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
European	_	_	_	_	B-ORG
Banking	_	_	_	_	I-ORG
Authority	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
EBA	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
végzi	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Előttem	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
ugyanolyan	_	_	_	_	O
gumikkal	_	_	_	_	O
rajtol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerda	_	_	_	_	O
délelőtt	_	_	_	_	O
hozták	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hím	_	_	_	_	O
kölyökvidrát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nagyjából	_	_	_	_	O
2-3	_	_	_	_	O
hónapos	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Nemzeti	_	_	_	_	B-ORG
Doppingellenes	_	_	_	_	I-ORG
Ügynökség	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
ANAD	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
szerdai	_	_	_	_	O
meghallgatásán	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
nemcsak	_	_	_	_	O
ők	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
Corona-játékos	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Eliza	_	_	_	_	B-PER
Buceschi	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Daria	_	_	_	_	B-PER
Bucur	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Ana	_	_	_	_	B-PER
Maria	_	_	_	_	I-PER
Lopataru	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
macedón	_	_	_	_	O
Natasa	_	_	_	_	B-PER
Nolevszka	_	_	_	_	I-PER
-	_	_	_	_	O
beismerte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
intravénás	_	_	_	_	O
lézeres	_	_	_	_	O
kezelést	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
tiltott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
antallisták	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MDF-ből	_	_	_	_	B-ORG
kiválva	_	_	_	_	O
1996-ban	_	_	_	_	O
velem	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
létrehozták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Magyar	_	_	_	_	B-ORG
Demokrata	_	_	_	_	I-ORG
Néppártot	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MDNP-t	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Amorim	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
cifrázza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
belövi	_	_	_	_	O
erővel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
versenyző	_	_	_	_	O
Narendra	_	_	_	_	B-PER
Modi	_	_	_	_	I-PER
miniszterelnök	_	_	_	_	O
nacionalista	_	_	_	_	O
Bharatija	_	_	_	_	B-ORG
Dzsanata	_	_	_	_	I-ORG
Pártja	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
BJP	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szocialista	_	_	_	_	O
irányultságú	_	_	_	_	O
Indiai	_	_	_	_	B-ORG
Nemzeti	_	_	_	_	I-ORG
Kongresszus	_	_	_	_	I-ORG
Párt	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
Rahul	_	_	_	_	B-PER
Gandhi	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legendás	_	_	_	_	O
indiai	_	_	_	_	O
miniszterelnök	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
merénylet	_	_	_	_	O
áldozatául	_	_	_	_	O
esett	_	_	_	_	O
Indira	_	_	_	_	B-PER
Ghandi	_	_	_	_	I-PER
unokája	_	_	_	_	O
vezet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Több	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
kilogramm	_	_	_	_	O
marihuánát	_	_	_	_	O
találtak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyőrök	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendőrség	_	_	_	_	O
munkatársai	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
macedón	_	_	_	_	O
autóbusz	_	_	_	_	O
ellenőrzésekor	_	_	_	_	O
Röszkén	_	_	_	_	B-LOC
-	_	_	_	_	O
tájékoztatta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzeti	_	_	_	_	B-ORG
Adó-	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Vámhivatal	_	_	_	_	I-ORG
szombaton	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
MTI-t	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
esztergomi	_	_	_	_	O
elővárosi	_	_	_	_	O
vonalon	_	_	_	_	O
napközben	_	_	_	_	O
nagyobb	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vonatkínálat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyenletesebb	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eloszlásuk	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
Budapest	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Piliscsaba	_	_	_	_	B-LOC
között	_	_	_	_	O
munkanapokon	_	_	_	_	O
átlagosan	_	_	_	_	O
15	_	_	_	_	O
percenként	_	_	_	_	O
fognak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vonatok	_	_	_	_	O
közlekedni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Áprilisban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tungsram	_	_	_	_	B-ORG
Group	_	_	_	_	I-ORG
tulajdonába	_	_	_	_	O
kerültek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vállalat	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
egységei	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bécsi	_	_	_	_	O
Állami	_	_	_	_	B-ORG
Operaház	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	O
jelentésre	_	_	_	_	O
reagálva	_	_	_	_	O
hangoztatta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
számos	_	_	_	_	O
lépést	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzet	_	_	_	_	O
javítása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
senki	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
gondolhatja	_	_	_	_	O
komolyan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
bármelyik	_	_	_	_	O
cég	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utasok	_	_	_	_	O
pénzén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagyis	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jegybevételből	_	_	_	_	O
képes	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
óriási	_	_	_	_	O
beruházásokra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
klubvezetés	_	_	_	_	O
örül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kupaszereplésnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cél	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
NB	_	_	_	_	O
I-es	_	_	_	_	O
címvédés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
Élelmiszer-biztonsági	_	_	_	_	I-ORG
Hivatala	_	_	_	_	I-ORG
akkor	_	_	_	_	O
megállapította	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
baktériumot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
Greenyard	_	_	_	_	B-ORG
Hungary	_	_	_	_	I-ORG
Kft.	_	_	_	_	I-ORG
bajai	_	_	_	_	O
üzemében	_	_	_	_	O
csomagolt	_	_	_	_	O
fagyasztott	_	_	_	_	O
zöldségekből	_	_	_	_	O
mutatták	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
NKM	_	_	_	_	B-ORG
Áramszolgáltató	_	_	_	_	I-ORG
Zrt.	_	_	_	_	I-ORG
jövő	_	_	_	_	O
héten	_	_	_	_	O
hálózatkarbantartást	_	_	_	_	O
végez	_	_	_	_	O
Kübekházán	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Dunaújvárosi	_	_	_	_	B-ORG
Rendőrkapitányság	_	_	_	_	I-ORG
kéri	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
Ferencz	_	_	_	_	B-PER
Zoltánnét	_	_	_	_	I-PER
felismeri	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tartózkodási	_	_	_	_	O
helyéről	_	_	_	_	O
információval	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jelentkezzen	_	_	_	_	O
személyesen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendőrkapitányságon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
hívja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
06-25/510-510	_	_	_	_	O
telefonszámot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
névtelensége	_	_	_	_	O
megőrzése	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
tegyen	_	_	_	_	O
bejelentést	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ingyenesen	_	_	_	_	O
hívható	_	_	_	_	O
06-80-555-111-es	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
Telefontanú	_	_	_	_	B-MISC
"	_	_	_	_	O
zöldszámán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
107	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
112	_	_	_	_	O
központi	_	_	_	_	O
telefonszámok	_	_	_	_	O
valamelyikén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Négy	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
felületen	_	_	_	_	O
végeztek	_	_	_	_	O
tesztetek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Manfred	_	_	_	_	B-PER
Weber	_	_	_	_	I-PER
vezetői	_	_	_	_	O
tesztjének	_	_	_	_	O
tekintik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
felvállalja	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
döntést	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mednyánszky	_	_	_	_	B-PER
ezúttal	_	_	_	_	O
ütni	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
mer	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
szép	_	_	_	_	O
drejve	_	_	_	_	O
érintetlenül	_	_	_	_	O
röppen	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fekete	_	_	_	_	O
selyem	_	_	_	_	O
kosztümös	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
igen	_	_	_	_	O
graziőz	_	_	_	_	O
osztrák	_	_	_	_	O
hölgy	_	_	_	_	O
oldala	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Demi	_	_	_	_	B-PER
2013-ig	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
Ashton	_	_	_	_	B-PER
felesége	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
2011	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
külön	_	_	_	_	O
éltek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Veszélyes	_	_	_	_	O
mértékű	_	_	_	_	O
radioaktivitást	_	_	_	_	O
rejthetnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gleccserek	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csernobili	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fukusimai	_	_	_	_	O
reaktorok	_	_	_	_	O
katasztrófái	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
atomfegyvertesztek	_	_	_	_	O
radioaktív	_	_	_	_	O
nyomot	_	_	_	_	O
hagytak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alpok	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Északi-	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	I-LOC
Déli-sarkvidék	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
Kanada	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Izland	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kaukázus	_	_	_	_	B-LOC
gleccserein	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
jelentette	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
Caroline	_	_	_	_	B-PER
Clason	_	_	_	_	I-PER
brit	_	_	_	_	O
kutató	_	_	_	_	O
szerdán	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Földtudományi	_	_	_	_	I-ORG
Egyesület	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
EGU	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
bécsi	_	_	_	_	O
közgyűlésén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tettét	_	_	_	_	O
embertelenül	_	_	_	_	O
indokolta	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
állítása	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
ugyanis	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
alkalommal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
ránézett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kislányára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
exét	_	_	_	_	O
látta	_	_	_	_	O
benne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akit	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
állhat	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
írja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Chicago	_	_	_	_	B-ORG
SunTimes	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

Tavaly	_	_	_	_	O
egyébként	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
kötöttek	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
egyezséget	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
önkormányzattal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudják	_	_	_	_	O
fizetni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
havi	_	_	_	_	O
százezer	_	_	_	_	O
forintot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Persze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindennap	_	_	_	_	O
találkozunk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
öltözőben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
Zente	_	_	_	_	B-PER
fittyet	_	_	_	_	O
hányt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kiírt	_	_	_	_	O
időpontra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
önkormányzat	_	_	_	_	O
elismerte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
egyedi	_	_	_	_	O
jelenségről	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kormányfő	_	_	_	_	O
elmondta	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fegyverzetelemnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beszerzése	_	_	_	_	O
illeszkedik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
többéves	_	_	_	_	O
hadászatfejlesztési	_	_	_	_	O
folyamatba	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelynek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
Magyarországnak	_	_	_	_	B-ORG
jelentős	_	_	_	_	O
katonai	_	_	_	_	O
ütőereje	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
bármilyen	_	_	_	_	O
irányból	_	_	_	_	O
érkező	_	_	_	_	O
támadást	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
erőből	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
tud	_	_	_	_	O
védeni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
légiközlekedést	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
többfajta	_	_	_	_	O
adóval	_	_	_	_	O
sújtják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
légi	_	_	_	_	O
utasokra	_	_	_	_	O
kivetett	_	_	_	_	O
adó	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belföldi	_	_	_	_	O
járatok	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
fizetett	_	_	_	_	O
áfa	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melynek	_	_	_	_	O
összege	_	_	_	_	O
átlagosan	_	_	_	_	O
11	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
4	_	_	_	_	O
euró	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
változik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
minisztérium	_	_	_	_	O
szóvivője	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudta	_	_	_	_	O
megmondani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazgató	_	_	_	_	O
lemondott	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
leváltották	_	_	_	_	O
őt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Igényes	_	_	_	_	O
lévén	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
vigyázott	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
valót	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazat	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
ugyanis	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előadás	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
képe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mielőtt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
függöny	_	_	_	_	O
összezárult	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ehhez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lehető	_	_	_	_	O
legautentikusabb	_	_	_	_	O
partner	_	_	_	_	O
csatlakozik	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Sebestyén	_	_	_	_	B-PER
Márta	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
akinek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
édesanyja	_	_	_	_	O
Kodály-tanítvány	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
személyes	_	_	_	_	O
varázsával	_	_	_	_	O
megfűszerezve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
változtatások	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
adja	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tradicionális	_	_	_	_	O
magyar	_	_	_	_	O
népdalokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Babák	_	_	_	_	B-PER
Mihály	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
Beol.hu	_	_	_	_	B-ORG
megkeresésére	_	_	_	_	O
elmondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jelenleg	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lehetőségeket	_	_	_	_	O
vették	_	_	_	_	O
számba	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miszerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
későbbi	_	_	_	_	O
befektetőket	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
hasonló	_	_	_	_	O
tevékenységet	_	_	_	_	O
folytatnának	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Vasipari	_	_	_	_	B-ORG
-	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
tudnák	_	_	_	_	O
támogatni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Istennőt	_	_	_	_	O
akart	_	_	_	_	O
csinálni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lányból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amibe	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
egyezett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Aranykéz	_	_	_	_	O
utcai	_	_	_	_	O
robbantás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Prisztás-gyilkosság	_	_	_	_	O
ügyében	_	_	_	_	O
felbujtóként	_	_	_	_	O
súlyos	_	_	_	_	O
büntetést	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
P.	_	_	_	_	B-PER
Tamás	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
51	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
férfinek	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
10	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
hátra	_	_	_	_	O
jogerős	_	_	_	_	O
szabadságvesztéséből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
statisztikák	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mutatják	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
kerékpárral	_	_	_	_	O
közlekedik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
emiatt	_	_	_	_	O
kiemelten	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
infrastruktúrának	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tervezett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
koncepcionális	_	_	_	_	O
fejlesztése	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
emelte	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
Kakas	_	_	_	_	B-PER
Béla	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Vagyis	_	_	_	_	O
Budapestnek	_	_	_	_	B-ORG
működési	_	_	_	_	O
hitele	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
érdemes	_	_	_	_	O
megjegyezni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
BKV	_	_	_	_	B-ORG
hitel	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
gazdálkodik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szerény	_	_	_	_	O
nyereséggel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
módosított	_	_	_	_	O
válási	_	_	_	_	O
megállapodásban	_	_	_	_	O
kizárólag	_	_	_	_	O
Észak-Írországra	_	_	_	_	B-LOC
vonatkozna	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredeti	_	_	_	_	O
egyezség	_	_	_	_	O
biztosítékrendszere	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
megint	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
kérdés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
pusztán	_	_	_	_	O
életkorából	_	_	_	_	O
adódóan	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tűnik	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
valószínűnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Nagy	_	_	_	_	B-PER
Ervin	_	_	_	_	I-PER
üzengetett	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
Kádár	_	_	_	_	B-PER
Jánosnak	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kommunista	_	_	_	_	O
diktatúra	_	_	_	_	O
idején	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Néha	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
ironikusan	_	_	_	_	O
kezelni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
visszaszól	_	_	_	_	O
egy-egy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
perverznek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
22	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
focitának	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
zseniális	_	_	_	_	O
felvillanásai	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
többször	_	_	_	_	O
pontokat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
mentett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Barcának	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
szezon	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
egyelőre	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
balhéi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
pillanatai	_	_	_	_	O
ragadnak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
emlékezetében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szerdán	_	_	_	_	O
200	_	_	_	_	O
méteren	_	_	_	_	O
világcsúcsot	_	_	_	_	O
úszó	_	_	_	_	O
Milák	_	_	_	_	B-PER
Kristóf	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
100	_	_	_	_	O
pillangó	_	_	_	_	O
elődöntőjében	_	_	_	_	O
szintén	_	_	_	_	O
világrekorder	_	_	_	_	O
Caeleb	_	_	_	_	B-PER
Dressel	_	_	_	_	I-PER
most	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
számban	_	_	_	_	O
mérte	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
erejét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kvangdzsui	_	_	_	_	O
világbajnokságon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Több	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
előadás	_	_	_	_	O
várja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
látogatókat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
edinburghi	_	_	_	_	O
fesztiválokon	_	_	_	_	O
augusztusban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
visszaemlékezés	_	_	_	_	O
szubjektív	_	_	_	_	O
műfaj	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
bármennyire	_	_	_	_	O
igaza	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
Király	_	_	_	_	B-PER
Júliának	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fent	_	_	_	_	O
idézett	_	_	_	_	O
József	_	_	_	_	O
Attila-i	_	_	_	_	O
intelemre	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
illik	_	_	_	_	O
törekedni	_	_	_	_	O
-,	_	_	_	_	O
ugyanis	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dokumentumok	_	_	_	_	O
egyoldalú	_	_	_	_	O
leírása	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
azokhoz	_	_	_	_	O
fűzött	_	_	_	_	O
megjegyzések	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szépirodalmi	_	_	_	_	O
analógiák	_	_	_	_	O
kivételével	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szubjektivitáshoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
féligazságokhoz	_	_	_	_	O
sorolhatók	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezért	_	_	_	_	O
ismétlik	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pert	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Fővárosi	_	_	_	_	B-ORG
Törvényszéken	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

Mint	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
beszáll	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
januári	_	_	_	_	O
dániai	_	_	_	_	O
világbajnokságon	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megfogalmazásában	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
szükség	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
kormányzati	_	_	_	_	O
szinten	_	_	_	_	O
aprópénz	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
éreznék	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
országimázs	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
pénzt	_	_	_	_	O
megér	_	_	_	_	O
Magyarországnak	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Edző	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Weitner	_	_	_	_	B-PER
Ádám	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Erre	_	_	_	_	O
válaszul	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egykori	_	_	_	_	O
fiatal	_	_	_	_	O
demokraták	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
intellektuálisan	_	_	_	_	O
alulmúlhatatlan	_	_	_	_	O
szolgáik	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
rájöttek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
konzervatívok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kereszténydemokraták	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
konzervatívok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kereszténydemokraták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
liberálisok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kommunisták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Soros	_	_	_	_	B-PER
György	_	_	_	_	I-PER
irányítja	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Pintér	_	_	_	_	O
utcai	_	_	_	_	O
családi	_	_	_	_	O
ház	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
szobája	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
folyosója	_	_	_	_	O
égett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esethez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szentesi	_	_	_	_	O
tűzoltókat	_	_	_	_	O
riasztották	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
rövid	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
elfojtották	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lángokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vjakirjeva	_	_	_	_	B-PER
ráesik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csuklójára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Betis	_	_	_	_	B-ORG
gyakorlatilag	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
negyedóra	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
indult	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenfél	_	_	_	_	O
kapuja	_	_	_	_	O
felé	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
no	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
egyből	_	_	_	_	O
gól	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Canales	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Morón	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
Fekir	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
bal	_	_	_	_	O
alsó	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
labda	_	_	_	_	O
útja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
eltűntek	_	_	_	_	O
száma	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
meghaladja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tízet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Háton	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogyan	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
várni	_	_	_	_	O
lehetett	_	_	_	_	O
Hosszú	_	_	_	_	B-PER
lefaragta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hátrányát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
50	_	_	_	_	O
méteren	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mellen	_	_	_	_	O
növelte	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előnyét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vagyis	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bűnös	_	_	_	_	O
úton	_	_	_	_	O
megszerzett	_	_	_	_	O
pénzt	_	_	_	_	O
vonják	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


