# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
-	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Emlékszik	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
elhallgatott	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
visszavonta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kezét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
lovak	_	_	_	_	O
lassu	_	_	_	_	O
lépésbe	_	_	_	_	O
mentek	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
megálltak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kocsi	_	_	_	_	O
beállott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sorba	_	_	_	_	O
Lord	_	_	_	_	B-PER
Bramfell	_	_	_	_	I-PER
háza	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

TIZENNEGYEDIK	_	_	_	_	O
FEJEZET	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
Loder	_	_	_	_	B-PER
belépett	_	_	_	_	O
lord	_	_	_	_	B-PER
Bramfell	_	_	_	_	I-PER
házába	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
érezte	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
színész	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szerepben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
semmint	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
sajátságos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
helyzetbe	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ma	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Chilcote	_	_	_	_	B-PER
szerepét	_	_	_	_	O
társadalmi	_	_	_	_	O
körben	_	_	_	_	O
játszotta	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
öltözött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
előkelő	_	_	_	_	O
tömegbe	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
jöttek	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mulassanak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mialatt	_	_	_	_	O
végighaladt	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
mögött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
folyosón	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fogadótermekbe	_	_	_	_	O
vezetett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
elébe	_	_	_	_	O
állt	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
helyzetének	_	_	_	_	O
valótlan	_	_	_	_	O
volta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érzés	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legerősebb	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
szólalt	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háta	_	_	_	_	O
mögött	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
vidám	_	_	_	_	O
hang	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
üdvözölje	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Loder	_	_	_	_	B-PER
megfordult	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
rögtön	_	_	_	_	O
megismerte	_	_	_	_	O
derékszögü	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
széles	_	_	_	_	O
válláról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
világoskék	_	_	_	_	O
szeméről	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hegyes	_	_	_	_	O
bajuszáról	_	_	_	_	O
Lakeleyt	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
St.	_	_	_	_	B-ORG
George's	_	_	_	_	I-ORG
Gazette	_	_	_	_	I-ORG
tulajdonosát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szerkesztőjét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
láttára	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hangja	_	_	_	_	O
hallatára	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
borongó	_	_	_	_	O
kétsége	_	_	_	_	O
egyszerre	_	_	_	_	O
eltünt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
élet	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
dolgai	_	_	_	_	O
hirtelen	_	_	_	_	O
megint	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fontosságra	_	_	_	_	O
emelkedtek	_	_	_	_	O
előtte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahol	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
héttel	_	_	_	_	O
ezelőtt	_	_	_	_	O
álltak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rövid	_	_	_	_	O
időszak	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
szunnyadó	_	_	_	_	O
képességei	_	_	_	_	O
hirtelen	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
életre	_	_	_	_	O
támadtak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
megismerte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
igazi	_	_	_	_	O
énjét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Fejét	_	_	_	_	O
öntudatlanul	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
fölvetette	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csüggedésnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kislelküségnek	_	_	_	_	O
előbbi	_	_	_	_	O
árnya	_	_	_	_	O
egyszerre	_	_	_	_	O
elszállt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lelkéből	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mialatt	_	_	_	_	O
Lakeleyre	_	_	_	_	B-PER
mosolygott	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
fölvillamozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
élénk	_	_	_	_	O
örömmel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
arckifejezését	_	_	_	_	O
átalakította	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Éva	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
visszatekintett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
meglátta	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kifejezést	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
vonzotta	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
valósággal	_	_	_	_	O
megállította	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
véletlenül	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
titkos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elzárt	_	_	_	_	O
szoba	_	_	_	_	O
rejteke	_	_	_	_	O
nyílt	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
előtte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Házasságuk	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
ideje	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
mátkaságuk	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
látta	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tekintetet	_	_	_	_	O
Chilcote	_	_	_	_	B-PER
arcán	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
benyomás	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
hirtelen	_	_	_	_	O
keletkezett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
jött	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
feltolult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
meleg	_	_	_	_	O
hulláma	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érdeklődésnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mikor	_	_	_	_	O
lassan	_	_	_	_	O
visszahúzódott	_	_	_	_	O
ismét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
egyedüliség	_	_	_	_	O
érzését	_	_	_	_	O
hagyta	_	_	_	_	O
hátra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érzés	_	_	_	_	O
keresztülsuhant	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lelkén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
figyelméből	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
követelt	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
magának	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tömegen	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nyulánk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szőke	_	_	_	_	O
fiu	_	_	_	_	O
törtetett	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
jusson	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Chilcotené	_	_	_	_	B-PER
asszony	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
kiáltott	_	_	_	_	O
föl	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Hihetek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
szerencsének	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
önt	_	_	_	_	O
egyedül	_	_	_	_	O
találom	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Éva	_	_	_	_	B-PER
elnevette	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nevetéséből	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
megkönnyebbülés	_	_	_	_	O
hangzott	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Milyen	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
gyerek	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bobby	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
felelte	_	_	_	_	O
barátságos	_	_	_	_	O
hangon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Csakhogy	_	_	_	_	O
téved	_	_	_	_	O
ám	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
férjem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
reá	_	_	_	_	O
várok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Blessington	_	_	_	_	B-PER
körülnézett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Oh	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondotta	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
hallgatásba	_	_	_	_	O
merült	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Blessington	_	_	_	_	B-PER
páratlanul	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
gyerek	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
igazán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
ismerték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
tudták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Chilcote	_	_	_	_	B-PER
részéről	_	_	_	_	O
véghezvitt	_	_	_	_	O
hirtelen	_	_	_	_	O
titkárváltoztatás	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
bennhagyta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fullánkját	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiu	_	_	_	_	O
szívében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Beszéljen	_	_	_	_	O
nekem	_	_	_	_	O
magáról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
szólott	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Mit	_	_	_	_	O
csinált	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mióta	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
láttam	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Blessington	_	_	_	_	B-PER
ránézett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
elmosolyodott	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vidámsága	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
visszatért	_	_	_	_	O
teljesen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Hogy	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
csináltam	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Oh	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hát	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
jártam	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
másodnap	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Grosvenor-téren	_	_	_	_	B-LOC
;	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
inastól	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
hallanom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
bizonyos	_	_	_	_	O
hölgy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akit	_	_	_	_	O
kerestem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
otthon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Éva	_	_	_	_	B-PER
nevetve	_	_	_	_	O
fogadta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
mondott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiu	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
őszinte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egyenes	_	_	_	_	O
lelkével	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
unalmas	_	_	_	_	O
óráját	_	_	_	_	O
élénkítette	_	_	_	_	O
föl	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lemúlt	_	_	_	_	O
idők	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyét	_	_	_	_	O
Greening	_	_	_	_	B-PER
töltötte	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
nélkülözte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiút	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
De	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
komolyan	_	_	_	_	O
értettem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bobby	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Készül	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
terv	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Blessington	_	_	_	_	B-PER
pajkos	_	_	_	_	O
grimaszt	_	_	_	_	O
vágott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Készül	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
öreg	_	_	_	_	O
Bramfell	_	_	_	_	B-PER
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
öregem	_	_	_	_	O
főzik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tervet	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
szolgálatban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
Lady	_	_	_	_	B-PER
Bramfell	_	_	_	_	I-PER
vagy	_	_	_	_	O
Lady	_	_	_	_	B-PER
Astrupp	_	_	_	_	I-PER
elejtenek	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
legyezőt	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
zsebkendőt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nekem	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
fölvennem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Érti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzetet	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Mint	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
tavaly	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
harmadéve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
legyezőimet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
zsebkendőimet	_	_	_	_	O
szedte	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
kérdezte	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
mosolyogva	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Blessington	_	_	_	_	B-PER
hirtelen	_	_	_	_	O
elkomolyodott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Szeretném	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
felelte	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
hirtelen	_	_	_	_	O
elhallgatott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mögöttük	_	_	_	_	O
folyó	_	_	_	_	O
halk	_	_	_	_	O
társalgás	_	_	_	_	O
hangjainak	_	_	_	_	O
tömkelegéből	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
nevetése	_	_	_	_	O
hangzott	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
hangos	_	_	_	_	O
kacagás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amilyent	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
ritkán	_	_	_	_	O
hall	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
londoni	_	_	_	_	O
szalonban	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
kifejezte	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
illetőt	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
érdekli	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
mulattatja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
hallott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sőt	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
megmagyarázhatatlan	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
erőt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
fejezett	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nevetés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Éva	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Blessington	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
visszafordult	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Becsületemre	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
kiáltott	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
Blessington	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Eddig	_	_	_	_	O
sohasem	_	_	_	_	O
vettem	_	_	_	_	O
észre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Chilcote	_	_	_	_	B-PER
olyan	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
amilyen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Éva	_	_	_	_	B-PER
megint	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
felelt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
némán	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mélyebb	_	_	_	_	O
jelentőséggel	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ismételte	_	_	_	_	O
lelkében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szavakat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Loder	_	_	_	_	B-PER
egészen	_	_	_	_	O
közel	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
hozzájuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
Évát	_	_	_	_	B-PER
észrevette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Arra	_	_	_	_	O
hirtelen	_	_	_	_	O
megállt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Lakeleyvel	_	_	_	_	B-PER
beszélgettünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szeretné	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
héten	_	_	_	_	O
nála	_	_	_	_	O
ebédelnék	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
hallgatott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
várva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
férje	_	_	_	_	O
Blessingtont	_	_	_	_	B-PER
szólítsa	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rá	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
nézett	_	_	_	_	O
Loderre	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
pillantásuk	_	_	_	_	O
találkozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
látszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
értette	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
tekintete	_	_	_	_	O
mondani	_	_	_	_	O
akart	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nehéz	_	_	_	_	O
pillanat	_	_	_	_	O
állott	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hiszen	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
tudta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Chilcote	_	_	_	_	B-PER
hihetetlenül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
megbocsáthatatlanul	_	_	_	_	O
szórakozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
fordult	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
idegeivel	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
baja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
szokta	_	_	_	_	O
kifejezni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
este	_	_	_	_	O
szemmellátható	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
birtokában	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
lelki	_	_	_	_	O
erejének	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Éva	_	_	_	_	B-PER
zavarában	_	_	_	_	O
elpirult	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kissé	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
lopva	_	_	_	_	O
Blessingtonra	_	_	_	_	B-PER
intett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szemével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Éva	_	_	_	_	B-PER
azon	_	_	_	_	O
gondolkozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vajjon	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ugyanez	_	_	_	_	O
jutott-	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
eszébe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
buzgón	_	_	_	_	O
vizsgált	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kinai	_	_	_	_	O
páncélöltönyt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
fülkében	_	_	_	_	O
függött	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Bobby	_	_	_	_	B-PER
mulattatott	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
Lakeley	_	_	_	_	B-PER
úrral	_	_	_	_	O
beszélt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
szólott	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
hangsúlylyal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Loder	_	_	_	_	B-PER
erre	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyenes	_	_	_	_	O
megszólításra	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
megfordult	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szembe	_	_	_	_	O
nézett	_	_	_	_	O
Blessingtonnal	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Oh	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
estét	_	_	_	_	O
kívánok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
szólott	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
kétes	_	_	_	_	O
nyájassággal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bobby	_	_	_	_	B-PER
név	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
értetett	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
semmit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meglepetésére	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
látta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
arcán	_	_	_	_	O
kedvtelen	_	_	_	_	O
kifejezés	_	_	_	_	O
támad	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Blessington	_	_	_	_	B-PER
friss	_	_	_	_	O
arcszíne	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
mélyebb	_	_	_	_	O
pirosságu	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
árnyalattal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Loder	_	_	_	_	B-PER
rögtön	_	_	_	_	O
érezte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyes	_	_	_	_	O
hangból	_	_	_	_	O
kezdte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beszédet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kényelmetlen	_	_	_	_	O
szünet	_	_	_	_	O
állt	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Blessington	_	_	_	_	B-PER
ekkor	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
megsejtve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
valóban	_	_	_	_	O
látva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
tekintete	_	_	_	_	O
őróla	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
másikra	_	_	_	_	O
fordul	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tapintatosan	_	_	_	_	O
véget	_	_	_	_	O
vetetett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kínos	_	_	_	_	O
helyzetnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Jó	_	_	_	_	O
estét	_	_	_	_	O
kívánok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sir	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
felelte	_	_	_	_	O
mosolyogva	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Nagyon	_	_	_	_	O
örülök	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
szokatlanul	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
színben	_	_	_	_	O
látom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Éppen	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
mondottam	_	_	_	_	O
Chilcotené	_	_	_	_	B-PER
asszonynak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
Lady	_	_	_	_	B-PER
Astrupp	_	_	_	_	I-PER
parancsából	_	_	_	_	O
teljesítek	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
megbízást	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
aféle	_	_	_	_	O
előőrs	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
határszélekre	_	_	_	_	O
küldenek	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Gyorsan	_	_	_	_	O
beszélt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
jelentősége	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
mondott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
fiatalos	_	_	_	_	O
hangja	_	_	_	_	O
enyhített	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erőltetett	_	_	_	_	O
helyzeten	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Éva	_	_	_	_	B-PER
egy	_	_	_	_	O
mosolygással	_	_	_	_	O
köszönte	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Akkor	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szabad	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
személyiséget	_	_	_	_	O
lefoglalnunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondotta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Meg	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
nekünk	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
kötelességünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
ismét	_	_	_	_	O
mosolygott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
megérintve	_	_	_	_	O
Loder	_	_	_	_	B-PER
karját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
intett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fogadóterem	_	_	_	_	O
felé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
szalon	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagyobbikba	_	_	_	_	O
léptek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Lady	_	_	_	_	B-PER
Bramfell	_	_	_	_	I-PER
még	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
küszöbön	_	_	_	_	O
állt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vendégeket	_	_	_	_	O
fogadja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szegletes	_	_	_	_	O
asszony	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
keze	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
lába	_	_	_	_	O
szépségét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hangját	_	_	_	_	O
kivéve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
másban	_	_	_	_	O
semmiben	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
emlékeztetett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hugára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Lady	_	_	_	_	B-PER
Astrupp-ra	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Éppen	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
csoport	_	_	_	_	O
vendéggel	_	_	_	_	O
beszélt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
Loder	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
megjelentek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
beszédjének	_	_	_	_	O
édes	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
valamennyire	_	_	_	_	O
vontatott	_	_	_	_	O
hangja	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
pillanatra	_	_	_	_	O
sajátságosan	_	_	_	_	O
érintette	_	_	_	_	O
Lodert	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
homályos	_	_	_	_	O
emléket	_	_	_	_	O
ébresztett	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
föl	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lelkében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
vége	_	_	_	_	O
lett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amint	_	_	_	_	O
Lady	_	_	_	_	B-PER
Bramfell	_	_	_	_	I-PER
odafordult	_	_	_	_	O
Évához	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Milyen	_	_	_	_	O
szép	_	_	_	_	O
tőled	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
eljöttél	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondotta	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Lodernek	_	_	_	_	B-PER
úgy	_	_	_	_	O
tetszett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
őszintébb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szívéből	_	_	_	_	O
jövő	_	_	_	_	O
mosolygás	_	_	_	_	O
derítené	_	_	_	_	O
föl	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
arcát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Majd	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
fordult	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háziasszony	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
És	_	_	_	_	O
magától	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Bár	_	_	_	_	O
attól	_	_	_	_	O
félek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
rettenetesen	_	_	_	_	O
fogjuk	_	_	_	_	O
untatni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Loder	_	_	_	_	B-PER
érdeklődéssel	_	_	_	_	O
figyelte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háziasszony	_	_	_	_	O
arcán	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
amint	_	_	_	_	O
Évától	_	_	_	_	B-PER
őhozzá	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
magához	_	_	_	_	O
fordult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hangja	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
hidegebbre	_	_	_	_	O
vált	_	_	_	_	O
valamivel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megfigyelés	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
bírta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
igyekezzék	_	_	_	_	O
helyt	_	_	_	_	O
állni	_	_	_	_	O
magáért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Ez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
bók	_	_	_	_	O
nekem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
felelte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Mert	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
untatna	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
udvarias	_	_	_	_	O
körülirása	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
szellemtelen	_	_	_	_	O
voltomnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lady	_	_	_	_	B-PER
Bramfell	_	_	_	_	I-PER
mosolygott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Micsoda	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ön	_	_	_	_	O
védelmezi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
társadalmi	_	_	_	_	O
hírnevét	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Loder	_	_	_	_	B-PER
mosolygott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Mennél	_	_	_	_	O
csekélyebb	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
annál	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
védelemre	_	_	_	_	O
szorul	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Új	_	_	_	_	O
vendégek	_	_	_	_	O
haladtak	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
mellettük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Éva	_	_	_	_	B-PER
még	_	_	_	_	O
rámosolygott	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háziasszonyra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
tovább	_	_	_	_	O
ment	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Loder	_	_	_	_	B-PER
pedig	_	_	_	_	O
követte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mikor	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
mellé	_	_	_	_	O
jutott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
addigra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Lady	_	_	_	_	B-PER
Bramfellt	_	_	_	_	I-PER
körülvevő	_	_	_	_	O
udvar	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
mögöttük	_	_	_	_	O
maradt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagyterem	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
tolongó	_	_	_	_	O
sokaságot	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
érték	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
rövid	_	_	_	_	O
időre	_	_	_	_	O
csaknem	_	_	_	_	O
egyedül	_	_	_	_	O
maradtak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ebben	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
zavaró	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Loder	_	_	_	_	B-PER
úgy	_	_	_	_	O
érezte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
mondani	_	_	_	_	O
akarna	_	_	_	_	O
valamit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csakhogy	_	_	_	_	O
habozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyszer-kétszer	_	_	_	_	O
kinyitotta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legyezőjét	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
végre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
erőt	_	_	_	_	O
venne	_	_	_	_	O
magán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
odafordult	_	_	_	_	O
Loderhez	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Miért	_	_	_	_	O
bánt	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
hidegen	_	_	_	_	O
Blessington	_	_	_	_	B-PER
Bobbyval	_	_	_	_	I-PER
?	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
kérdezte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Udvariatlanságnak	_	_	_	_	O
látszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
annyira	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
veszi	_	_	_	_	O
semmibe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egész	_	_	_	_	O
modora	_	_	_	_	O
csupa	_	_	_	_	O
önuralom	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
bosszankodva	_	_	_	_	O
beszélt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
emberhez	_	_	_	_	O
szólnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
helytelenül	_	_	_	_	O
járt	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
magyarázó	_	_	_	_	O
hangon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
javíthatatlan	_	_	_	_	O
gyermekhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
Loder	_	_	_	_	B-PER
érezte	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
reá	_	_	_	_	O
elsősorban	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hallott	_	_	_	_	O
szavak	_	_	_	_	O
értelme	_	_	_	_	O
hatott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mód	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
mondva	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
másodsorban	_	_	_	_	O
következett	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Blessington	_	_	_	_	B-PER
volt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akivel	_	_	_	_	O
találkozott	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
Blessington	_	_	_	_	B-PER
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akit	_	_	_	_	O
udvariatlanul	_	_	_	_	O
szólított	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
érintette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
arculütés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Voltaképp	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
vádolhatta	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
vádolta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Haragudott	_	_	_	_	O
magára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
jelenlétében	_	_	_	_	O
követte	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hibát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
közeledtek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
szobában	_	_	_	_	O
összegyült	_	_	_	_	O
tömeghez	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
bevégezte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szavakat	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
Loder	_	_	_	_	B-PER
szokatlanul	_	_	_	_	O
rossz	_	_	_	_	O
kedvvel	_	_	_	_	O
érezte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
mindjárt	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
lesznek	_	_	_	_	O
amazok	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ismerősök	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
oldalról	_	_	_	_	O
hajlongtak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
mosolyogtak	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
felé	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hölgy	_	_	_	_	O
hirtelen	_	_	_	_	O
előbbre	_	_	_	_	O
hajolt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amint	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
elhaladt	_	_	_	_	O
mellette	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
valamit	_	_	_	_	O
súgott	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lodert	_	_	_	_	B-PER
megint	_	_	_	_	O
eltöltötte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bosszúságnak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
kicsinységének	_	_	_	_	O
érzése	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
tisztán	_	_	_	_	O
állott	_	_	_	_	O
előtte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
szemmel	_	_	_	_	O
láthatólag	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
helyet	_	_	_	_	O
foglal	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
az	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
világukban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
érzései	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legmagasabbra	_	_	_	_	O
csaptak	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
érezte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
beszélnie	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bármi	_	_	_	_	O
történjék	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
egyszerre	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
látta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
alacsonytermetü	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sárgás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kerekarcu	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
emberke	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amint	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
kettejüket	_	_	_	_	O
megpillantja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
menten	_	_	_	_	O
otthagyja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ablakmélyedésben	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
csoportot	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
törtetni	_	_	_	_	O
kezd	_	_	_	_	O
feléjük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Loder	_	_	_	_	B-PER
igazságtalan	_	_	_	_	O
bosszankodással	_	_	_	_	O
ismerte	_	_	_	_	O
föl	_	_	_	_	O
benne	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
házigazdájukat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Éva	_	_	_	_	B-PER
távolálló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tőle	_	_	_	_	O
elszigetelt	_	_	_	_	O
volta	_	_	_	_	O
megint	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
tőrdöfés	_	_	_	_	O
érintette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
Lord	_	_	_	_	B-PER
Bramfell	_	_	_	_	I-PER
odalépett	_	_	_	_	O
hozzájuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
perc	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
veszve	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
idegenek	_	_	_	_	O
tömegében	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
valamennyien	_	_	_	_	O
igényt	_	_	_	_	O
tartanának	_	_	_	_	O
reá	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondotta	_	_	_	_	O
csaknem	_	_	_	_	O
akaratlanul	_	_	_	_	O
elakadó	_	_	_	_	O
lélekzettel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Éva	_	_	_	_	B-PER
jóformán	_	_	_	_	O
megállt	_	_	_	_	O
menetében	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
odafordult	_	_	_	_	O
felé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Mi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
kérdezte	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Loder	_	_	_	_	B-PER
azon	_	_	_	_	O
tünődött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vajjon	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
képzeli	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kérdésben	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
érdeklődés	_	_	_	_	O
hangja	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
csengett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
Blessington-féle	_	_	_	_	O
dologról	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
szeretném	_	_	_	_	O
mondani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
kezdte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
megállt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bramfell	_	_	_	_	B-PER
már	_	_	_	_	O
utolérte	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
mosolyogva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kezét	_	_	_	_	O
előrenyujtva	_	_	_	_	O
közeledett	_	_	_	_	O
hozzájuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Ugy	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szabnak	_	_	_	_	O
büntetést	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
asszonyom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férjet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
feleséget	_	_	_	_	O
szétválasztja	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Hogy	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
Chilcote	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Míg	_	_	_	_	O
ezeket	_	_	_	_	O
mondta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
jellemzetes	_	_	_	_	O
gyors	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
zajtalan	_	_	_	_	O
modorával	_	_	_	_	O
fordult	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
tova	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Loder	_	_	_	_	B-PER
távolabb	_	_	_	_	O
lépett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kedvetlenségét	_	_	_	_	O
elrejtse	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
nyugodt	_	_	_	_	O
mosolygásával	_	_	_	_	O
üdvözölte	_	_	_	_	O
Bramfellt	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Önt	_	_	_	_	O
ma	_	_	_	_	O
fölmentjük	_	_	_	_	O
mindenféle	_	_	_	_	O
büntetés	_	_	_	_	O
alól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aztán	_	_	_	_	O
odafordult	_	_	_	_	O
azokhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
előbb	_	_	_	_	O
Lord	_	_	_	_	B-PER
Bramfell	_	_	_	_	I-PER
körül	_	_	_	_	O
csoportosultak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
húzódtak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ablakmélyedésből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mikor	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
tovább	_	_	_	_	O
ment	_	_	_	_	O
néhány	_	_	_	_	O
lépéssel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bramfell	_	_	_	_	B-PER
Loderhez	_	_	_	_	B-PER
fordult	_	_	_	_	O
nevetve	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Nos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Chilcote	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
vetettél	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
pillantást	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövőbe	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nevetést	_	_	_	_	O
Loder	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
visszhangozta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
felelni	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
felelt	_	_	_	_	O
semmit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bizonytalansága	_	_	_	_	O
folytán	_	_	_	_	O
megint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hallgatásban	_	_	_	_	O
remélt	_	_	_	_	O
menedéket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bramfell	_	_	_	_	B-PER
fölhúzta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szemöldökét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Micsoda	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
állitod	_	_	_	_	O
talán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sógornőm	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
téged	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
áldozat	_	_	_	_	O
gyanánt	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
azután	_	_	_	_	O
megint	_	_	_	_	O
Évához	_	_	_	_	B-PER
fordult	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Ugy	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
ön	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
hallott	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
vállalkozásáról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
asszonyom	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Éva	_	_	_	_	B-PER
visszafordult	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
abból	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
élénk	_	_	_	_	O
csoportból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
körülvette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Lillian	_	_	_	_	B-PER
kristály-jóslásáról	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Oh	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogyne	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
győződve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Lillian	_	_	_	_	B-PER
gyönyörü	_	_	_	_	O
jósnő	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindnyájan	_	_	_	_	O
kiváncsiak	_	_	_	_	O
vagyunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bramfell	_	_	_	_	B-PER
ajkbiggyesztve	_	_	_	_	O
felelt	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Sátora	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
gyönyörü	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
télikert	_	_	_	_	O
végében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Öt	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ugyanannyi	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nyélbe	_	_	_	_	O
üssék	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szavunkat	_	_	_	_	O
se	_	_	_	_	O
hallottuk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kalapácsolástól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
feleségem	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
őt	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
emberszerető	_	_	_	_	O
hangulatba	_	_	_	_	O
hozták	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
annyira	_	_	_	_	O
emlékeztette	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
jótékony	_	_	_	_	O
bazárra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindenki	_	_	_	_	O
nevetett	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
pillanatban	_	_	_	_	O
Blessington	_	_	_	_	B-PER
lépett	_	_	_	_	O
oda	_	_	_	_	O
hozzájuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Halló	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
kiáltotta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
látta	_	_	_	_	O
valaki	_	_	_	_	O
Witchestont	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
következik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
névjegyzékemen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kristály-históriában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Újra	_	_	_	_	O
elnevették	_	_	_	_	O
magukat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bramfell	_	_	_	_	B-PER
pedig	_	_	_	_	O
előrelépve	_	_	_	_	O
megérintette	_	_	_	_	O
Blessington	_	_	_	_	B-PER
karját	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
mondotta	_	_	_	_	O
tettetett	_	_	_	_	O
komolysággal	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Witcheston	_	_	_	_	B-PER
bridge-et	_	_	_	_	O
játszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
józan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
okos	_	_	_	_	O
emberhez	_	_	_	_	O
illő	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hagyj	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
békét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bobby	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Blessington	_	_	_	_	B-PER
elfintorította	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
arcát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
De	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
szorosan	_	_	_	_	O
kereskedelmi	_	_	_	_	O
elvek	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
viszem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ügyet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
tartom	_	_	_	_	O
számon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
névsort	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
név	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
följegyezve	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Lady	_	_	_	_	B-PER
Astrupp	_	_	_	_	I-PER
pedig	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
néz	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
boldog	_	_	_	_	O
tudatlanságában	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
nézve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
áldozatai	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
magasztosan	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
egyszerü	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
statisztikai	_	_	_	_	O
alapon	_	_	_	_	O
nyugvó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
istenért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bobby	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
hallgass	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
mondotta	_	_	_	_	O
Bramfell	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
kerek	_	_	_	_	O
szeme	_	_	_	_	O
csillogott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jókedvtől	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
De	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendszerem	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Rendszer	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ah	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mindnyájunknak	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
rendszere	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
fiatalok	_	_	_	_	O
voltunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
És	_	_	_	_	O
mindnyájunk	_	_	_	_	O
rendszerén	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
hiba	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bobby	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
szólott	_	_	_	_	O
közbe	_	_	_	_	O
Éva	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Mindnyájan	_	_	_	_	O
leltünk	_	_	_	_	O
itt-ott	_	_	_	_	O
hézagokra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
valahogy	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
tölteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
bántsa	_	_	_	_	O
Lord	_	_	_	_	B-PER
Witchestont	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Keressen	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
helyettest	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
hisz	_	_	_	_	O
'	_	_	_	_	O
úgyis	_	_	_	_	O
mindegy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Lillian	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Blessington	_	_	_	_	B-PER
habozott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szemét	_	_	_	_	O
köröskörül	_	_	_	_	O
jártatta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
társaságon	_	_	_	_	O
s	_	_	_	_	O
azután	_	_	_	_	O
megint	_	_	_	_	O
Bramfellhez	_	_	_	_	B-PER
fordult	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Engem	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bobby	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Gondold	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
engem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
héten	_	_	_	_	O
kristálygolyóval	_	_	_	_	O
tartottak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hanem	_	_	_	_	O
nézd	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
Chilcote	_	_	_	_	B-PER
...	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
fejezte	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
jókedvtől	_	_	_	_	O
csillogó	_	_	_	_	O
szemmel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
szem	_	_	_	_	O
Loderre	_	_	_	_	B-PER
fordult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
egy-két	_	_	_	_	O
vendég	_	_	_	_	O
hirtelen	_	_	_	_	O
Évára	_	_	_	_	B-PER
tekintett	_	_	_	_	O
előbb	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
megjegyzésre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Éva	_	_	_	_	B-PER
fölfogva	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzetet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elnevette	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Nagyon	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
gondolat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
felelte	_	_	_	_	O
hirtelen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Ki	_	_	_	_	O
akarná	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövőt	_	_	_	_	O
látni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
politikus	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Kérem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bobby	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
érvényesítse	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tekintélyét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
biztonságba	_	_	_	_	O
helyezte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
ponyva	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
jöjjön	_	_	_	_	O
vissza	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olyan	_	_	_	_	O
régóta	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
beszélgettünk	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Mosolyogva	_	_	_	_	O
intett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiúnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azután	_	_	_	_	O
rögtön	_	_	_	_	O
Bramfellhez	_	_	_	_	B-PER
fordult	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
könnyed	_	_	_	_	O
megjegyzéssel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Loder	_	_	_	_	B-PER
várt	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
pillanatig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azután	_	_	_	_	O
tréfás	_	_	_	_	O
megadással	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
kezét	_	_	_	_	O
Blessington	_	_	_	_	B-PER
karjára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Jól	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
balsors	_	_	_	_	O
vár	_	_	_	_	O
rám	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tanuskodjatok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feleségem	_	_	_	_	O
küldött	_	_	_	_	O
elébe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mielőtt	_	_	_	_	O
kimondta	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szót	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szempillantásig	_	_	_	_	O
habozott	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gondolatra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ennyi	_	_	_	_	O
ember	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
talán	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
vakmerőség	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
kiejteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
amint	_	_	_	_	O
kimondotta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előbb	_	_	_	_	O
elkövetett	_	_	_	_	O
tévedés	_	_	_	_	O
emléke	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
elhomályosult	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emlékében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
önbizalom	_	_	_	_	O
támadt	_	_	_	_	O
benne	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szóra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Higgadtan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
lépésekkel	_	_	_	_	O
haladt	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
termen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mialatt	_	_	_	_	O
ujjaival	_	_	_	_	O
barátságosan	_	_	_	_	O
megszorította	_	_	_	_	O
Blessington	_	_	_	_	B-PER
karját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hagyta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiu	_	_	_	_	O
vezesse	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fogadótermeken	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hosszu	_	_	_	_	O
folyosókon	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
széles	_	_	_	_	O
lépcsőkön	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
télikertig	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
télikert	_	_	_	_	O
jellemző	_	_	_	_	O
részlete	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bramfellék	_	_	_	_	B-PER
londoni	_	_	_	_	O
házának	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
Loderre	_	_	_	_	B-PER
pedig	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
hatott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
igazi	_	_	_	_	O
csodás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
váratlan	_	_	_	_	O
dolog	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
összefonódó	_	_	_	_	O
zöld	_	_	_	_	O
ágaival	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
finom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tolakodó	_	_	_	_	O
virágillatával	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mérsékelt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
langyos	_	_	_	_	O
levegőjével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szinte	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kivánt	_	_	_	_	O
beszélni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amint	_	_	_	_	O
Blessington	_	_	_	_	B-PER
keresztülvezette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
félhomályba	_	_	_	_	O
borult	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
árnyas	_	_	_	_	O
utakon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyekben	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
délszaki	_	_	_	_	O
kertek	_	_	_	_	O
melegsége	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
rejtelmességéből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Innen-onnan	_	_	_	_	O
suttogás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nevetés	_	_	_	_	O
hangzott	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
homályból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megadva	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helynek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
élet	_	_	_	_	O
eleméből	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
annyit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amennyi	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Máskülönben	_	_	_	_	O
csönd	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
magány	_	_	_	_	O
érzése	_	_	_	_	O
oly	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
ellentétben	_	_	_	_	O
állott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fogadóteremben	_	_	_	_	O
hátrahagyott	_	_	_	_	O
zajjal	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
csillogással	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Loder	_	_	_	_	B-PER
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fele	_	_	_	_	O
úton	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
egyszerre	_	_	_	_	O
szinte	_	_	_	_	O
elkedvetlenítőleg	_	_	_	_	O
jutott	_	_	_	_	O
eszébe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
miért	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
jött	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olyan	_	_	_	_	O
kicsinyes	_	_	_	_	O
útszéli	_	_	_	_	O
dolognak	_	_	_	_	O
tetszett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hely	_	_	_	_	O
csöndjét	_	_	_	_	O
holmi	_	_	_	_	O
komédiával	_	_	_	_	O
zavarják	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bizonyos	_	_	_	_	O
hirtelenséggel	_	_	_	_	O
fordult	_	_	_	_	O
oda	_	_	_	_	O
Blessingtonhoz	_	_	_	_	B-PER
:	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
Aztán	_	_	_	_	O
hát	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tennem	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Blessington	_	_	_	_	B-PER
meglepetve	_	_	_	_	O
tekintett	_	_	_	_	O
föl	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
De	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
hiszen	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
hittem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sir	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
kezdte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
azután	_	_	_	_	O
hirtelen	_	_	_	_	O
hangot	_	_	_	_	O
változtatott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Oh	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egyszerűen	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
bele	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
élnie	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dologba	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lady	_	_	_	_	B-PER
Astrupp	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
hiszékenységét	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
erős	_	_	_	_	O
próbára	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
türelmét	_	_	_	_	O
annál	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
végezte	_	_	_	_	O
nevetve	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fiúnak	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
ragadós	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nevetése	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Lodernek	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
visszhangoznia	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
De	_	_	_	_	O
igazán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tennem	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

-	_	_	_	_	O
Oh	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
semmit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sir	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lady	_	_	_	_	B-PER
Astruppnak	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
papnőnek	_	_	_	_	O
ministránsokra	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
szüksége	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
azért	_	_	_	_	O
éreztetni	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
önnel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
főhely	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
övé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
sátor	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
fölállítva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egyáltalán	_	_	_	_	O
semmit	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
lát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kezeken	_	_	_	_	O
kivül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
holmi	_	_	_	_	O
ravaszkodásról	_	_	_	_	O
szó	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
folytatta	_	_	_	_	O
nevetve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
lenyomott	_	_	_	_	O
hangon	_	_	_	_	O
tette	_	_	_	_	O
hozzá	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
De	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
vagyunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
színlelte	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
szent	_	_	_	_	O
borzalmat	_	_	_	_	O
érezne	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


