# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Hasznája	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
víz	_	_	_	_	O
alatti	_	_	_	_	O
járatokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
meneküléshez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megpróbáljuk	_	_	_	_	O
fentről	_	_	_	_	O
felkelteni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
figyelmét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vigyázzon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kedves	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kezdjünk	_	_	_	_	O
munkához	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
lerakom	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Önz	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Magányos	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindenhol	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerintem	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
tömegben	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Persze	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
találja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igazit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megtalálta	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
kérdezi	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Mert	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fal	_	_	_	_	O
mögött	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
högy	_	_	_	_	O
gyűjtsünk	_	_	_	_	O
kicsit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
doktor	_	_	_	_	O
higanyából	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
élem	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
meneküljön	_	_	_	_	O
ahogy	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
tud	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hank	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vízbe	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Víz	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alagútban	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Dale	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
pont	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
mentek	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
üregbe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Menjünk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tenger	_	_	_	_	O
felőli	_	_	_	_	O
bejárathoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legjobb	_	_	_	_	O
lövés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Dale	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
golyók	_	_	_	_	O
átmennek	_	_	_	_	O
rajta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
röntgen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megsebesített	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Új	_	_	_	_	O
ollót	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
növesztenem	_	_	_	_	O
Még	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
csinálni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Új	_	_	_	_	O
életet	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
tud	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
elveszem	_	_	_	_	O
magától	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
hiszi	_	_	_	_	O
sikerüle	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Hank	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Igen.Minden	_	_	_	_	O
összeállt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
generátorok	_	_	_	_	O
mindig	_	_	_	_	O
működtek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelerősség	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
izgulnunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Feltéve	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
Dr.	_	_	_	_	B-PER
Deveroux	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Carson	_	_	_	_	B-PER
elég	_	_	_	_	O
időt	_	_	_	_	O
hagy	_	_	_	_	O
kipróbálni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Attól	_	_	_	_	O
tartok	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ahelyett	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
fognák	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jeleket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
örülnének	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hasukban	_	_	_	_	O
lennénk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gyerünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Karl	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
nézzük	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
maradt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sziklából	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Remélem	_	_	_	_	O
maradt	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
hova	_	_	_	_	O
lépnünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ideje	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
csináljak	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
ételt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
gerincnek	_	_	_	_	O
kéne	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
lennie	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
mérföldre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Most	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kisvárosnyi	_	_	_	_	O
szikla	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nincs	_	_	_	_	O
hová	_	_	_	_	O
futnunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ötlet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ösvény	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Igen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
hova	_	_	_	_	O
vezet	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
üreghez	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tengerhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Legalább	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tengerhez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindjárt	_	_	_	_	O
meglátjuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Aloha	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Malihinis	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kedvenc	_	_	_	_	O
Dj-jük	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Pineapple	_	_	_	_	B-PER
Joe	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Hallgassák	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Mukakima	_	_	_	_	B-PER
Ola'Kai	_	_	_	_	I-PER
boys	_	_	_	_	I-PER
Muana	_	_	_	_	B-MISC
Loa	_	_	_	_	I-MISC
Lover	_	_	_	_	I-MISC
című	_	_	_	_	O
számát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Működik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vevő	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
adó	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
javítani	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Javítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Talán	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
telegráffal	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
morse-kóddal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Többé	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
siütnünk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
üreg	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Karl	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Nem.Indulhatunk	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
pazaroljuk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
időt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hang	_	_	_	_	O
onnan	_	_	_	_	O
jött	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Oh	_	_	_	_	O
Hank	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
csinálnánk	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hol	_	_	_	_	O
tanulta	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
mindezt	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tengerészetnél	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háborúban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kicsit	_	_	_	_	O
konyítok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rádiókhoz	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
TV-khez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Csendes-óceánon	_	_	_	_	B-LOC
kötött	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Miután	_	_	_	_	O
Dale	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
lediplomáztunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ugyanabban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
intézetben	_	_	_	_	O
maradtunk	_	_	_	_	O
kutatni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindig	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Un-huh	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
kitüntetést	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
életre	_	_	_	_	O
társak	_	_	_	_	O
lettünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Keressük	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
Karlt	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Dale-t	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
szóljünk	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
működik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gép	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
olaj	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Karl	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Sosem	_	_	_	_	O
hallottam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
olaj	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Csendes-óceán	_	_	_	_	B-LOC
környékén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
robbanások	_	_	_	_	O
valószínüleg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felszínre	_	_	_	_	O
hozták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nézze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
helyről	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
jönne	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nézzünk	_	_	_	_	O
utána	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
föld	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
utána	_	_	_	_	O
akar	_	_	_	_	O
menni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
érzem	_	_	_	_	O
muszáj	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rák	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Karl	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Olyan	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
csörgőkígyó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hamarabb	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
látni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
hallani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ki	_	_	_	_	O
tudjuk	_	_	_	_	O
kerülni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
óvatosak	_	_	_	_	O
vagyunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jobban	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
mi.	_	_	_	_	O
Ezért	_	_	_	_	O
próbálják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szigetet	_	_	_	_	O
egyre	_	_	_	_	O
kisebbre	_	_	_	_	O
csinálni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végén	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudjunk	_	_	_	_	O
hová	_	_	_	_	O
menekülni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
gyerünk	_	_	_	_	O
innen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ugye	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ígyvan.Ne	_	_	_	_	O
aggódjon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Maga	_	_	_	_	O
kövesse	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
folyást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
másikat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dale	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Karl	_	_	_	_	B-PER
lent	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
barlangban	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
ment	_	_	_	_	O
oda	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
törődjön	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rák	_	_	_	_	O
egyenesen	_	_	_	_	O
felé	_	_	_	_	O
megy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ki	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
mentenünk	_	_	_	_	O
miélőtt	_	_	_	_	O
késő	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
menjünk	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Maradjon	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Martie	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Menjen	_	_	_	_	O
innen	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Menjen	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Dale	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Meggyujtom	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olajat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudja	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
csinál	_	_	_	_	O
Megölte	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Elkerülte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
folyást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
hittem	_	_	_	_	O
Karl	_	_	_	_	B-PER
lesz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tűz	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fogja	_	_	_	_	O
sokáig	_	_	_	_	O
tartani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
számít	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Hank	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Talán	_	_	_	_	O
tart	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
küldök	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
üzenetet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
S-O-S-t	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hank	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
megvan	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rádió	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyors	_	_	_	_	O
gondolkodás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Dale	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
sajnos	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
tűz	_	_	_	_	O
kialszik	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sikerül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Hank	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Honnan	_	_	_	_	O
tudhatnám	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
értem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Oh	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Hank	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
sikerülnie	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
meghalt	_	_	_	_	O
Szerintem	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
segyteni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Hank	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Mire	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hajók	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
repülők	_	_	_	_	O
ideérnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
sziget	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hullámok	_	_	_	_	O
rabja	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
fognak	_	_	_	_	O
megfulladni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
részeim	_	_	_	_	O
lesznek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
bizonyítek	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
létezésükre	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
barlangban	_	_	_	_	O
fogunk	_	_	_	_	O
pihenni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tervet	_	_	_	_	O
szövünk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Futás	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Menjenek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nézzék	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Emelkedik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
víz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Másszunk	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hank	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
tud	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
harcolni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
energia	_	_	_	_	O
pazarlás	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hogyne	_	_	_	_	O
tudnék	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
tudnánk	_	_	_	_	O
csinálni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Hank	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
nekem	_	_	_	_	O
maradt	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
gránátom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Magának	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Négy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nézzük	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
ládában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
adó	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
működik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Itt.Ez	_	_	_	_	O
jónak	_	_	_	_	O
tűnik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Próbáljuk	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
felrobbantani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Hank	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Bolondok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vigyázzon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Hank	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Hank	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
életét	_	_	_	_	O
adta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Észrevétlenül	_	_	_	_	O
csaptak	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tűz	_	_	_	_	O
pusztít	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
negyedik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ötödik	_	_	_	_	O
erődben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
erőd	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
erődöt	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
felkészíteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
erőd	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Megszállottként	_	_	_	_	O
harcolnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
erőd	_	_	_	_	O
parancsnoka	_	_	_	_	O
Miki	_	_	_	_	B-PER
,...	_	_	_	_	O
átirányította	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
embereit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
erődhöz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
erőd	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Ugyanúgy	_	_	_	_	O
lángol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
negyedik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ötödik	_	_	_	_	O
erőd	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
erőd	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Washizu	_	_	_	_	B-PER
parancsnoksága	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lnui	_	_	_	_	B-PER
emberei	_	_	_	_	O
támadják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
400	_	_	_	_	O
erős	_	_	_	_	O
férfi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
csapattal	_	_	_	_	O
vonultak	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
határon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hát	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
Inui	_	_	_	_	B-PER
terve	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
Washizu	_	_	_	_	B-PER
a	_	_	_	_	O
csatában	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Elkeseredetten	_	_	_	_	O
harcol	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vigyék	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férfit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Támadjunk	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Vagy	_	_	_	_	O
zárkózzunk	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
ebbe	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kastélyba	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Be	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
zárkóznunk	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megtámadni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megerősített	_	_	_	_	O
térséget	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
győzelemért	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
embereink	_	_	_	_	O
sérülését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elvesztését	_	_	_	_	O
eredményezné	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Előszöris	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
őröket	_	_	_	_	O
állítunk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Pók-klán	_	_	_	_	B-ORG
erdejének	_	_	_	_	O
szélére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megosztjuk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenséget	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
labirintusba	_	_	_	_	O
csalogatjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megsebzünk	_	_	_	_	O
annyit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amennyit	_	_	_	_	O
tudunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azután	_	_	_	_	O
visszavonulunk	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elbarikádozzuk	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
magunkat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
stratégiám	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Készleteink	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

3	_	_	_	_	O
hónapig	_	_	_	_	O
kitarthatunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
zabkásán	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hírt	_	_	_	_	O
hoztam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hírnök	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
erődből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Engedjétek	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagyúr	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csata	_	_	_	_	O
folyama	_	_	_	_	O
önnek	_	_	_	_	O
kedvez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ahogy	_	_	_	_	O
Miki	_	_	_	_	B-PER
embereinek	_	_	_	_	O
bátor	_	_	_	_	O
védekezése	_	_	_	_	O
ellenállt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenség	_	_	_	_	O
támadásainak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Washizu	_	_	_	_	B-PER
könnyen	_	_	_	_	O
átszakította	_	_	_	_	O
Inui	_	_	_	_	B-PER
vonalait	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
erődnél	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nyílzivatarral	_	_	_	_	O
áztatva	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
soraikat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Washizu	_	_	_	_	B-PER
volt	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Washizu-nak	_	_	_	_	B-PER
sikerült	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Washizu	_	_	_	_	B-PER
áldozata	_	_	_	_	O
könnyedén	_	_	_	_	O
ellenségünk	_	_	_	_	O
vesztét	_	_	_	_	O
okozhatja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
háború	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
javunkra	_	_	_	_	O
dőlhet	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagyúr	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Washizu	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Miki	_	_	_	_	B-PER
emberei	_	_	_	_	O
visszaszorítják	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenséget	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csapdába	_	_	_	_	O
zárva	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyőrségen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagyúr	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
helyőrségnél	_	_	_	_	O
Fujimaki	_	_	_	_	B-PER
megadásra	_	_	_	_	O
készül	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
békéért	_	_	_	_	O
könyörög	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
beszélünk	_	_	_	_	O
békéről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Noriyasu	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Vigye	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
embereit	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
északi	_	_	_	_	O
helyőrséghez	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
pusztítsa	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
Fujimaki-t.	_	_	_	_	B-PER
megerősítjük	_	_	_	_	O
határainkat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
Inui	_	_	_	_	B-PER
elutasítja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberei	_	_	_	_	O
visszahívását	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Hozzátok	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
Washizu-t	_	_	_	_	B-PER
és	_	_	_	_	O
Miki-t	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
magam	_	_	_	_	O
akarok	_	_	_	_	O
köszönetet	_	_	_	_	O
mondani	_	_	_	_	O
nekik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Milyen	_	_	_	_	O
nap	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
sosem	_	_	_	_	O
láttam	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
különös	_	_	_	_	O
időjárást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Igyekezzünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Látni	_	_	_	_	O
akarom	_	_	_	_	O
Urunk	_	_	_	_	O
örömteli	_	_	_	_	O
arcát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ösvény	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ahová	_	_	_	_	O
legutóbb	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állatokat	_	_	_	_	O
tereltük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Valóban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nézd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
patanyomokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amiket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lovak	_	_	_	_	O
tapostak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
elképesztő	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Pók-klán	_	_	_	_	B-ORG
erdeje	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
kérdéses	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kastélynak	_	_	_	_	O
nagyon	_	_	_	_	O
közel	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
lennie	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
órája	_	_	_	_	O
barangolunk	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erdőben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
találtunk	_	_	_	_	O
kivezető	_	_	_	_	O
utat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hírhedt	_	_	_	_	O
Pók-klán	_	_	_	_	B-LOC
Erdő	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
terjedt	_	_	_	_	O
szét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pók	_	_	_	_	O
hálója	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megvédve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Pók-klán	_	_	_	_	B-ORG
kastélyát	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
ellenségtől	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bár	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ellenségeinknek	_	_	_	_	O
veszélyes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
ismerjük	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erdőt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
gonosz	_	_	_	_	O
készülődik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
gonosz	_	_	_	_	O
lélek	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
megbízom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dárdámban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megvívok	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
legyőzőm	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
számítok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megbízható	_	_	_	_	O
íjamra	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nyilaimra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Emlékszel	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
kunyhóra	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
látom	_	_	_	_	O
először	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
gonosz	_	_	_	_	O
lélek	_	_	_	_	O
munkája	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
mégis	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Figyeld	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lovakat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megbokrosodnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ember	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
szellem	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Beszéljen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
énekelni	_	_	_	_	O
tud	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
beszélni	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Washizu	_	_	_	_	B-PER
Taketoki	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
erőd	_	_	_	_	O
parancsnoka	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ismer	_	_	_	_	O
engem	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O


