# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Ike	_	_	_	_	B-PER
Clanton	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Johnny	_	_	_	_	B-PER
Ringo	_	_	_	_	I-PER
három	_	_	_	_	O
napja	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
lovagolt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tucatnyi	_	_	_	_	O
vád	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
ellenük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Cotton	_	_	_	_	B-PER
letartóztatja	_	_	_	_	O
oket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
elárult	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Cotton	_	_	_	_	B-PER
nagyon	_	_	_	_	O
lecsúszott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mit	_	_	_	_	O
tudsz	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Bárcsak	_	_	_	_	O
tudnék	_	_	_	_	O
semmit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Álljunk	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Doc	_	_	_	_	B-PER
Holliday	_	_	_	_	I-PER
pókerezett	_	_	_	_	O
velük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lehet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
o	_	_	_	_	O
tud	_	_	_	_	O
valamit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csapos	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hozzál	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
rendes	_	_	_	_	O
italt	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ed	_	_	_	_	B-PER
Bailey	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Doc	_	_	_	_	B-PER
Holliday	_	_	_	_	I-PER
lelotte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bátyját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megérdemelte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Részegen	_	_	_	_	O
jött	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csalt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pókeren	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fegyvert	_	_	_	_	O
rántott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Találkoztál	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
régebben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
fogorvos	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Eddig	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
láttam	_	_	_	_	O
kötekedni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
baj	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyomában	_	_	_	_	O
járna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
vadnyugati	_	_	_	_	O
fegyverhősjelölt	_	_	_	_	O
őt	_	_	_	_	O
akarja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
temetőbe	_	_	_	_	O
küldeni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudod	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
hírneved	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudom	_	_	_	_	O
hát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hol	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
Holliday	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
életében	_	_	_	_	O
találkoznék	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hotelben	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tartsd	_	_	_	_	O
melegen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
marhasültet	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
vesztesz	_	_	_	_	O
sokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Inas	_	_	_	_	O
marha	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Holliday	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Üljön	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
otthon	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hiszen	_	_	_	_	O
meghívtam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
emlékszik	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
rám	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Emlékszem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Wyatt	_	_	_	_	B-PER
Earp	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

10	_	_	_	_	O
éve	_	_	_	_	O
kihúztam	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
fogát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
magából	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
hallom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
mással	_	_	_	_	O
foglalkozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kár	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mert	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
fogorvos	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
pacienseimet	_	_	_	_	O
zavarta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
köhögésem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Információra	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
szükségem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játékot	_	_	_	_	O
pasziánsznak	_	_	_	_	O
hívják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Van	_	_	_	_	O
valamim	_	_	_	_	O
cserébe	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

További	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
estét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Mr.	_	_	_	_	O
Earp	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Tudok	_	_	_	_	O
valamit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
érdekelné	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Semmit	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tud	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
érdekelne	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondanám	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Ed	_	_	_	_	B-PER
Bailey	_	_	_	_	I-PER
...	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
derringert	_	_	_	_	O
hord	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csizmájában	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Bal	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
jobb	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Bal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
információ	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bailey	_	_	_	_	B-PER
balkezes	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Maga	_	_	_	_	O
kártyázott	_	_	_	_	O
velük	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Merre	_	_	_	_	O
tartottak	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
hittem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
üzletelünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
hitte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
üzletelek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
merre	_	_	_	_	O
mentek	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Zavarja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
partimat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennyire	_	_	_	_	O
rühelli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törvényt	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
tenném	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Morgan	_	_	_	_	B-PER
bátyja	_	_	_	_	O
tavaly	_	_	_	_	O
üldözött	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
Deadwoodból	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kobzott	_	_	_	_	O
10000	_	_	_	_	O
dolláromat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
testvérei	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
rendorbíráskodnak	_	_	_	_	O
szerte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
határvidéken	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Viszontlátásra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Holliday	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
megéri	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mit	_	_	_	_	O
tudtál	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Szerintem	_	_	_	_	O
Tombstone	_	_	_	_	B-LOC
felé	_	_	_	_	O
tartanak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ike	_	_	_	_	B-PER
apjának	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
tanyája	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tévedek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
Virgil	_	_	_	_	B-PER
bátyád	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendorbíró	_	_	_	_	O
Tombstone-ban	_	_	_	_	B-LOC
?	_	_	_	_	O

Már	_	_	_	_	O
sürgönyöztem	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tartsa	_	_	_	_	O
nyitva	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szemét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mit	_	_	_	_	O
fogsz	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Semmit	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tehetek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nyom	_	_	_	_	O
kihűlt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Reggel	_	_	_	_	O
visszamegyek	_	_	_	_	O
Dodge	_	_	_	_	B-LOC
Citybe	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

Holliday	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
fizetné	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
számláját	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
értem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
uram	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudjuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kijelentkezik	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Negyedóra	_	_	_	_	O
múlva	_	_	_	_	O
megtudja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Doc	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
esélye	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
Bailey	_	_	_	_	B-PER
nem	_	_	_	_	O
lövi	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elkapja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendőrbíró	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
esze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elmegy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
viselkedik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
akarja	_	_	_	_	O
lövetni	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lehet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Holliday	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
adja	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fegyverét	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
estét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Harry	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szokásosat	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
értesültem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
Fort	_	_	_	_	O
Worth-i	_	_	_	_	O
úriember	_	_	_	_	O
engem	_	_	_	_	O
keres	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
megtaníthatta	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
testvérének	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
csalni	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
ildomos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
látná	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
urat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kérem	_	_	_	_	O
mondja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
temetőnél	_	_	_	_	O
várom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Onnan	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
irányba	_	_	_	_	O
mehet	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
mégpedig	_	_	_	_	O
lefelé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
belegondolok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
úriember	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
gyáva	_	_	_	_	O
féreg	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Rendben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Doc	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
indulás	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Éppen	_	_	_	_	O
időben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vád	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Majd	_	_	_	_	O
kitaláljuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sejtettem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kösz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Harry	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Vigyétek	_	_	_	_	O
kifelé	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ennyi	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Vége	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
műsornak	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Jöjjenek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pulthoz	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Mindenki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
ház	_	_	_	_	O
vendége	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Kérek	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
pofa	_	_	_	_	O
sört	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csapos	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Sokat	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
takarítani	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
gyilkosság	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Doc	_	_	_	_	B-PER
tönkretette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szórakozásukat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Veszett	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
alak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
gyávának	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
nevezhető	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Shanssey	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Mit	_	_	_	_	O
akarnak	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Látták	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
joguk	_	_	_	_	O
kivinni	_	_	_	_	O
Docot	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Valamit	_	_	_	_	O
csinálni	_	_	_	_	O
fognak	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Kate	_	_	_	_	B-PER
Fisher	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Doc	_	_	_	_	B-PER
barátja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rászedték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Maguk	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
látták	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Bailey	_	_	_	_	B-PER
rántott	_	_	_	_	O
pisztolyt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pillanat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Miss	_	_	_	_	O
Fisher	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Nyugodjon	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nyugodjon	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
nevében	_	_	_	_	O
járnak	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O
ltt	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
senkit	_	_	_	_	O
se	_	_	_	_	O
láttam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
ennyire	_	_	_	_	O
akarná	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
halált	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kérem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
segítenie	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Semmi	_	_	_	_	O
közöm	_	_	_	_	O
Doc	_	_	_	_	B-PER
Hollidayhez	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Kérem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
uram	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
akarok	_	_	_	_	O
beleavatkozni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
kedvelem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fickót	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kate	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
felnyergelt	_	_	_	_	O
lovat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hotel	_	_	_	_	O
mögé	_	_	_	_	O
viszek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennyit	_	_	_	_	O
tehetek	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindenki	_	_	_	_	O
Doc	_	_	_	_	B-PER
ellen	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
megtudják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
segítettem	_	_	_	_	O
neki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bezárhatom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kocsmát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tízes	_	_	_	_	O
szobát	_	_	_	_	O
kérem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Wilson	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
lakik	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Doc	_	_	_	_	B-PER
Hollidayt	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
szobájában	_	_	_	_	O
tartják	_	_	_	_	O
fogva	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Earp	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Nézze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Miss	_	_	_	_	O
Fisher	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
mondtam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
közöm	_	_	_	_	O
ehhez	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
érdekel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
gondol	_	_	_	_	O
rólunk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Odakint	_	_	_	_	O
lincselésre	_	_	_	_	O
készülnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ehhez	_	_	_	_	O
sincs	_	_	_	_	O
köze	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Mindegy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
igaza	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dokinak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
érdemli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
felakasszák	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Maga	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
szépen	_	_	_	_	O
eltűnik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mióta	_	_	_	_	O
foglalkozik	_	_	_	_	O
bajba	_	_	_	_	O
jutott	_	_	_	_	O
szerencselovagokkal	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
teszem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
állom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lincseléseket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mire	_	_	_	_	O
várunk	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Szerintem	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
ideje	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ég	_	_	_	_	O
George	_	_	_	_	B-PER
istállója	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hozzátok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vödröket	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Most	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
mehet	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hátsó	_	_	_	_	O
lépcson	_	_	_	_	O
menjen	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Lekötelez	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
rendőrbíró	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Majd	_	_	_	_	O
Dodge	_	_	_	_	B-LOC
Cityben	_	_	_	_	I-LOC
megköszönöm	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azzal	_	_	_	_	O
köszöni	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
távol	_	_	_	_	O
marad	_	_	_	_	O
onnan	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hozzatok	_	_	_	_	O
vizet	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
víz	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

HATÁRVONAL	_	_	_	_	O
DODGE	_	_	_	_	B-LOC
CITY	_	_	_	_	I-LOC
VÁROSI	_	_	_	_	O
TANÁCSÁNAK	_	_	_	_	O
rendelete	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
lőfegyvert	_	_	_	_	O
adjanak	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendőrbírónál	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hó	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ehhez	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
szólsz	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

El	_	_	_	_	O
tudna	_	_	_	_	O
vinni	_	_	_	_	O
Mrs.	_	_	_	_	O
Deed	_	_	_	_	B-PER
szállójába	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Igenis	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
asszonyom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
ládám	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
táskám	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
egészen	_	_	_	_	O
Dodge	_	_	_	_	B-LOC
City	_	_	_	_	I-LOC
színvonal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Inkább	_	_	_	_	O
nagyvárosi	_	_	_	_	O
úrihölgy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
nézem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
marad	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ideig	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ládája	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ki	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
mennem	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
csapattal	_	_	_	_	O
rendet	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Igazából	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
jöttem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csorba	_	_	_	_	B-PER
Tor	_	_	_	_	I-PER
főnök	_	_	_	_	O
megint	_	_	_	_	O
megvadult	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kölcsönvenném	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyetteseidet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Soha	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
embered	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Igen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Milyen	_	_	_	_	O
nő	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Épp	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
tudtam	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Doc	_	_	_	_	B-PER
Holliday	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
barátnője	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
bejelentkezett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Dodge	_	_	_	_	B-LOC
House-ba	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

Doc	_	_	_	_	B-PER
Holliday	_	_	_	_	I-PER
?	_	_	_	_	O

Mondtam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
maradjon	_	_	_	_	O
távol	_	_	_	_	O
innen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Átmegyek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mielőtt	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
kipakolhatna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kölcsönvehetem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyetteseidet	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Rendben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
Charlie	_	_	_	_	B-PER
itt	_	_	_	_	O
marad	_	_	_	_	O
velem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Gyia	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
többieket	_	_	_	_	O
viheted	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
marhacsordák	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
legyenek	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Mindig	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dolguk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hajcsárok	_	_	_	_	O
ideérnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mario	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
szívj	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
friss	_	_	_	_	O
levegőt	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
polgármester	_	_	_	_	O
küldte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tiszteletemre	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Világosan	_	_	_	_	O
megmondtam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ne	_	_	_	_	O
jöjjön	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szeretem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
éles	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
borotva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hát	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Borotváljam	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Reggel	_	_	_	_	O
indul	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
postakocsi	_	_	_	_	O
Abilene	_	_	_	_	B-LOC
felé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
akarom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
rajta	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
megy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ottani	_	_	_	_	O
rendorbíró	_	_	_	_	O
küldött	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
tartunk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
alkalmazhatnának	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
jobb	_	_	_	_	O
szövegírót	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanazt	_	_	_	_	O
hallgatom	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
öt	_	_	_	_	O
város	_	_	_	_	O
óta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Rendben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
maradjon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szobájában	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
holnaputánig	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Személyesen	_	_	_	_	O
kísérem	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyugati	_	_	_	_	O
vonathoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Wyatt	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
kemény	_	_	_	_	O
időket	_	_	_	_	O
élünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
anyagi	_	_	_	_	O
csőd	_	_	_	_	O
szélére	_	_	_	_	O
jutottam	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vonatjegy	_	_	_	_	O
árát	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
kifizetni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Shanssey	_	_	_	_	B-PER
szerint	_	_	_	_	O
sokat	_	_	_	_	O
nyert	_	_	_	_	O
Griffinben	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Ő	_	_	_	_	O
aztán	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

10000	_	_	_	_	O
dollárom	_	_	_	_	O
maradt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
széfjében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
csinált	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gazember	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Emlékszik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
gyorsan	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
lelépnem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

5000	_	_	_	_	O
dollárt	_	_	_	_	O
kért	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lovak	_	_	_	_	O
darabjáért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


