# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Nem	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
igaz	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Kérem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törölközot	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Mindenki	_	_	_	_	O
nagyra	_	_	_	_	O
értékeli	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
életem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mondja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Wyatt	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
mennyit	_	_	_	_	O
keres	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Havi	_	_	_	_	O
száz	_	_	_	_	O
dollárt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kettot	_	_	_	_	O
fejpénzként	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
akar	_	_	_	_	O
vesztegetni	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
soha	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
tisztességes	_	_	_	_	O
üzleti	_	_	_	_	O
ajánlatom	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
rossz	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Van	_	_	_	_	O
félretett	_	_	_	_	O
pénze	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Akad	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
farmot	_	_	_	_	O
vesz	_	_	_	_	O
belole	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Vagy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
szatócsboltot	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Megkönnyítem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dolgát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Adjon	_	_	_	_	O
1000	_	_	_	_	O
dollárt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megosztozunk	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyereményen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jönnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cowboyok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nagy	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Felezünk	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nagyon	_	_	_	_	O
sokan	_	_	_	_	O
megelégednének	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O

10%	_	_	_	_	O
-kal	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
kedvelem	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Wyatt	_	_	_	_	B-PER
Earp	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Tetszik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
stílusa	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
lenne	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
bokezu	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
borbélynak	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rendorbírónak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fegyverre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
kártyás	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
pénz	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
munkaeszköz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
persze	_	_	_	_	O
garantálja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
veszít	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
veszítek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pókerezni	_	_	_	_	O
kétségbeesett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
pénzéhes	_	_	_	_	O
emberek	_	_	_	_	O
szoktak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nekem	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
vesztenivalóm	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
életemet	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Benne	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Micsoda	_	_	_	_	O
pimasz	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
alak	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Akkor	_	_	_	_	O
fizesse	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vonatjegyemet	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Holliday	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
marhaságot	_	_	_	_	O
csináltam	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
életben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
most	_	_	_	_	O
megfejelem	_	_	_	_	O
eggyel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hagyom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
maradjon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
nagylelku	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Maradhat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kártyázhat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
feltétellel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Se	_	_	_	_	O
kés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
se	_	_	_	_	O
pisztoly	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
se	_	_	_	_	O
gyilkolás	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Úri	_	_	_	_	O
becsületszavam	_	_	_	_	O
adom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Vagy	_	_	_	_	O
bánjon	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
novel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
hagyja	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Kate-re	_	_	_	_	B-PER
gondol	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Szegény	_	_	_	_	O
Kate	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

O	_	_	_	_	O
testesíti	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
utálok	_	_	_	_	O
Doc	_	_	_	_	B-PER
Hollidayben	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Adjon	_	_	_	_	O
25	_	_	_	_	O
centet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
borbélynak	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Megtudtam	_	_	_	_	O
valamit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szép	_	_	_	_	O
hölgyrol	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Honnan	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
pisztoly	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Buntline	_	_	_	_	B-PER
nekem	_	_	_	_	O
készítette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Milyen	_	_	_	_	O
hölgyrol	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csöve	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kicsit	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyensúlya	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mi	_	_	_	_	O
szép	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Kézzel	_	_	_	_	O
csinálta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
igaz	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Mirol	_	_	_	_	O
beszélsz	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Arról	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
norol	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
postakocsival	_	_	_	_	O
érkezett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Majd	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
felejtettem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Deedsnél	_	_	_	_	B-PER
szállt	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
beszélik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
ládája	_	_	_	_	O
tele	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
finom	_	_	_	_	O
ruhákkal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyenesen	_	_	_	_	O
Párizsból	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Franciaországból	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

168	_	_	_	_	O
centi	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
54	_	_	_	_	O
kiló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vörös	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
haja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Mit	_	_	_	_	O
keres	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Kártyázik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nagyon	_	_	_	_	O
vicces	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
tényleg	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
hiszed	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
menj	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Long	_	_	_	_	B-LOC
Branch	_	_	_	_	I-LOC
mulatóba	_	_	_	_	I-LOC
!	_	_	_	_	O

Halálra	_	_	_	_	O
röhögöd	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
magad	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kelly	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
állítanom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tiltja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nok	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kártyázzanak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
no	_	_	_	_	O
leül	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
asztalhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
abból	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
baj	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Sajnálom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vége	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
játéknak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Wyatt	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hölgy	_	_	_	_	O
Laura	_	_	_	_	B-PER
Denbow	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Kelly	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
te	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
polgármester	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megegyeztünk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nok	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kártyázhatnak	_	_	_	_	O
északon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miss	_	_	_	_	O
Denbow	_	_	_	_	B-PER
váltója	_	_	_	_	O
10000	_	_	_	_	O
dollárig	_	_	_	_	O
mindenütt	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Vadnyugaton	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Vele	_	_	_	_	O
kivételt	_	_	_	_	O
teszünk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

De	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
Dodge	_	_	_	_	B-LOC
Cityben	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

Tehát	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
híres	_	_	_	_	O
Wyatt	_	_	_	_	B-PER
Earp	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Rendor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bíró	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
esküdt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
egyben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Pontosan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Miss	_	_	_	_	B-PER
Szerencselovag	_	_	_	_	I-PER
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
magának	_	_	_	_	O
engedek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csavargók	_	_	_	_	O
...	_	_	_	_	O
mind	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
szoknak	_	_	_	_	O
délrol	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kit	_	_	_	_	O
nevezett	_	_	_	_	O
csavargónak	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Fogja	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
maradjon	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
ebbol	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
beszélhet	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hölggyel	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Úgy	_	_	_	_	O
tunik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendorbíró	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
találkozott	_	_	_	_	O
úrinovel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
csehóban	_	_	_	_	O
ül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
férfiakkal	_	_	_	_	O
játszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
bánnék	_	_	_	_	O
magával	_	_	_	_	O
másképp	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Maga	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
úriember	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Mára	_	_	_	_	O
ennyi	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Miss	_	_	_	_	O
Denbow	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Vegye	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
róla	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kezét	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Hagyd	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Charlie	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Elegem	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
abból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mindenkit	_	_	_	_	O
utasítgat	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nyúljon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fegyveréért	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nincs	_	_	_	_	O
nálam	_	_	_	_	O
fegyver	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
cowboy	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Fegyvertelen	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Maradjon	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Maga	_	_	_	_	O
részeg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mit	_	_	_	_	O
csinál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Adja	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pisztolyt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
komoly	_	_	_	_	O
baj	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Senki	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
beszélhet	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
hölggyel	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ne	_	_	_	_	O
mozduljon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
adja	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fegyverét	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
pisztolyhos	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
tudnék	_	_	_	_	O
leloni	_	_	_	_	O
senkit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
cowboy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Csak	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
benyomást	_	_	_	_	O
akart	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hölgyre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Charlie	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
vidd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fogdába	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Józanodjon	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tunjön	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
városból	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Magát	_	_	_	_	O
letartóztatom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Miért	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Mr.	_	_	_	_	O
Rendzavarásért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Maga	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
látta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Várjunk	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Wyatt	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Semmi	_	_	_	_	O
baj	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
polgármester	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rendorbíró	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
Dodge	_	_	_	_	B-LOC
City	_	_	_	_	I-LOC
jó	_	_	_	_	O
hírét	_	_	_	_	O
védi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fogdájukat	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
láttam	_	_	_	_	O
belülrol	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
erosítést	_	_	_	_	O
hívnia	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
kárt	_	_	_	_	O
teszek	_	_	_	_	O
magában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elengedem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
megígéri	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
határvonaltól	_	_	_	_	O
délre	_	_	_	_	O
játszik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
határvonaltól	_	_	_	_	O
délre	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
maradok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lehet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bíró	_	_	_	_	O
engedékenyebb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendorbíró	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
nyitja	_	_	_	_	O
hát	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rácsot	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Erre	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
szükségem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vegyen	_	_	_	_	O
belole	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
glóriát	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
régi	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
szuk	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kicsit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Zárja	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rácsot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
rendorbíró	_	_	_	_	O
úr	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Letartóztatta	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
hozni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Van	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
ötszáz	_	_	_	_	O
dollárom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Legyen	_	_	_	_	O
ezer	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennyivel	_	_	_	_	O
tartozom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dupla	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Benne	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Félóra	_	_	_	_	O
múlva	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
estét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Charlie	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Üdv	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Doc	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
12	_	_	_	_	O
órás	_	_	_	_	O
muszak	_	_	_	_	O
kikészít	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fél	_	_	_	_	O
életemet	_	_	_	_	O
elveszi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
papírmunka	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
kortyot	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Doc	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szolgálatban	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Óvadékot	_	_	_	_	O
tennék	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
Miss	_	_	_	_	O
Denbow-ért	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Lapot	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Tizenkilencem	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Húsz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
megy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Doc	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Holnap	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bíróságon	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
jelenése	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
állapították	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
óvadékot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nekem	_	_	_	_	O
elég	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Huszonegy	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megvárom	_	_	_	_	O
Wyattet	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Remélem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Bat	_	_	_	_	B-PER
még	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cowboyok	_	_	_	_	O
elott	_	_	_	_	O
visszaér	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fiúkkal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Blackjack	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Tudja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Doc	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
pénzre	_	_	_	_	O
menne	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
néznem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
paklit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mondanám	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
próbálja	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Használja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
enyémet	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Még	_	_	_	_	O
jó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Wyatt	_	_	_	_	B-PER
miatt	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
hordhatjuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Valakinek	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
baja	_	_	_	_	O
esne	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
néznem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lovakat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
foglyokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vigyázzon	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
irodára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Doc	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Persze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Charlie	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudtam	_	_	_	_	O
ezekkel	_	_	_	_	O
bánni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Letenném	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
óvadékot	_	_	_	_	O
Miss	_	_	_	_	O
Denbow-ért	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

Hiszen	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
úrino	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
menni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Holliday	_	_	_	_	B-PER
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
cserébe	_	_	_	_	O
információt	_	_	_	_	O
adok	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
tud	_	_	_	_	O
olyat	_	_	_	_	O
mondani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
érdekelne	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tegyük	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
tudom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Shanghai	_	_	_	_	B-PER
Pierce	_	_	_	_	I-PER
erre	_	_	_	_	O
hajtja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csordáját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Shanghai	_	_	_	_	B-PER
Pierce	_	_	_	_	I-PER
?	_	_	_	_	O

Ezek	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
dolga	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyszer-kétszer	_	_	_	_	O
rápirítottam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
részegen	_	_	_	_	O
szét	_	_	_	_	O
akarta	_	_	_	_	O
loni	_	_	_	_	O
Wichitát	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Soha	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
no	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feje	_	_	_	_	O
lágya	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Most	_	_	_	_	O
Dodge	_	_	_	_	B-LOC
City	_	_	_	_	I-LOC
következik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
felbérelte	_	_	_	_	O
Ringót	_	_	_	_	B-PER
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztonság	_	_	_	_	O
kedvéért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
1000	_	_	_	_	O
dolláros	_	_	_	_	O
vérdíjat	_	_	_	_	O
tuzött	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
maga	_	_	_	_	O
fejére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
újdonság	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerintem	_	_	_	_	O
mókás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
rendorbíró	_	_	_	_	O
fejére	_	_	_	_	O
vérdíjat	_	_	_	_	O
tuztek	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nézze	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Holliday	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
amíg	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
ore	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
cowboy	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
lépi	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
határvonalat	_	_	_	_	O
fegyverrel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kezében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

És	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
érdekel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
éppen	_	_	_	_	O
Shanghai	_	_	_	_	B-PER
Pierce	_	_	_	_	I-PER
a	_	_	_	_	O
neve	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szép	_	_	_	_	O
szavak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Majd	_	_	_	_	O
elmondom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
temetésén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
engedi	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
Miss	_	_	_	_	O
Denbow-t	_	_	_	_	B-PER
?	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
bizony	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megegyeztünk	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Maga	_	_	_	_	O
egyezett	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Én	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
mondtam	_	_	_	_	O
igent	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Charlie	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fonöke	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
gazember	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Menj	_	_	_	_	O
haza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Charlie	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
én	_	_	_	_	O
befejezem	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
csendes	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Wyatt	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
engedned	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nincs	_	_	_	_	O
itt	_	_	_	_	O
semmi	_	_	_	_	O
keresnivalója	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerintem	_	_	_	_	O
igaza	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Eressze	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Lelkiismeret	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Talán	_	_	_	_	O
megkedveltem	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mondja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
Kellynek	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kisteremben	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
kártyázhat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nagyteremben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
estét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Miss	_	_	_	_	O
Denbow	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
estét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Doc	_	_	_	_	B-PER
!	_	_	_	_	O

Jöjjön	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Laura	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kis	_	_	_	_	O
dolgunk	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O

Jó	_	_	_	_	O
estét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Mr.	_	_	_	_	O
Egy	_	_	_	_	O
kettes	_	_	_	_	O
pár	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tartom	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tétet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ötven	_	_	_	_	O
dollár	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tartom	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nekem	_	_	_	_	O
sok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Bent	_	_	_	_	O
vagyok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ötven	_	_	_	_	O
dollár	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
ötven	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Beszállok	_	_	_	_	O
ötvennel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Osszon	_	_	_	_	O
!	_	_	_	_	O


