# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Boromir	Boromir	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
herceg	herceg	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
J.	J.	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
R.	R.	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
R.	R.	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
Tolkien	Tolkien	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
A	A	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-MISC
gyűrűk	gyűrűk	NOUN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-MISC
ura	ura	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-MISC
című	című	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
regényének	regény	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Dat]	Case=Dat|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
szereplője	szereplő	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

II.	II.	ADJ	[/Num|Roman][_Ord/Adj][Nom][]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Ord	B-PER
Denethor	Denethor	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
gondori	gondori	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
helytartó	helytartó	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Dol	Dol	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	O
Amroth-i	Amroth-i	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
Finduilas	Finduilas	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
első	egy	ADJ	[/Num][_Ord/Adj][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Ord	O
fiaként	fia	NOUN	[/N][Poss.3Sg][EssFor:ként]	Case=Ess|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
született	születik	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
harmadkor	harmadkor	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
2978.	2978.	ADJ	[/Num|Digit][_Ord/Adj][Nom][]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Ord	O
évében	év	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
Minas	Minas	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-LOC
Tirithben	Tirith	PROPN	[/N][Ine]	Case=Ine|Number=Sing	I-LOC
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Testvére	testvér	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
Faramir	Faramir	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
herceg	herceg	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Fiatalkorától	fiatalkor	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Abl]	Case=Abl|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
katonának	katona	NOUN	[/N][Dat]	Case=Dat|Number=Sing	O
nevelték	nevel	VERB	[/V][Pst.Def.3Pl]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
később	később	ADV	[/Adv]	_	O
Gondor	Gondor	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-LOC
haderejének	haderő	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Dat]	Case=Dat|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
egyik	egyik	ADJ	[/Adj|Pro][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
parancsnoka	parancsnok	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
volt	van	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
Gondor	Gondor	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-LOC
helytartójának	helytartó	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Dat]	Case=Dat|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
örököse	örökös	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Apja	apa	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
őt	ő	PRON	[/N|Pro][3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O
favorizálta	favorizál	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
öccse	öcs	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
ellenében	ellenében	ADP	[/Post|(Poss)]	_	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
ám	ám	CCONJ	[/Cnj]	_	O
ez	ez	PRON	[/N|Pro][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O
nem	nem	ADV	[/Adv]	PronType=Neg	O
szült	szül	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
viszályt	viszály	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
testvérek	testvér	NOUN	[/N][Pl][Nom]	Case=Nom|Number=Plur	O
között	között	ADP	[/Post]	_	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
Boromir	Boromir	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
inkább	inkább	ADV	[/Adv]	_	O
öccse	öcs	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
védelmezője	védelmező	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
volt	van	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Közösen	közös	ADJ	[/Adj][_Manner/Adv]	Case=Ess|Degree=Pos|Number=Sing	O
védték	véd	VERB	[/V][Pst.Def.3Pl]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
Gondor	Gondor	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-LOC
keleti	keleti	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
határát	határ	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
Szauron	Szauron	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
seregei	sereg	NOUN	[/N][Pl.Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Plur|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
ellenében	ellenében	ADP	[/Post|(Poss)]	_	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Miután	miután	PRON	[/Adv|Pro|Rel]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Rel	O
3019-ben	3019	NUM	[/Num|Digit][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|NumType=Card	O
Boromir	Boromir	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Gyűrű	Gyűrű	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
Szövetségének	Szövetsége	PROPN	[/N][Dat]	Case=Dat|Number=Sing	I-ORG
tagja	tag	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
lett	lesz	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
hűen	hű	ADJ	[/Adj][_Manner/Adv]	Case=Ess|Degree=Pos|Number=Sing	O
szolgálta	szolgál	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Gyűrűhordozót	gyűrűhordozó	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	B-PER
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
mígnem	mígnem	CCONJ	[/Cnj]	_	O
hatalmába	hatalom	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Ill]	Case=Ill|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
kerítette	kerít	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Gyűrű	gyűrű	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-MISC
ereje	erő	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Egy	egy	DET	[/Det|Art.NDef]	Definite=Ind|PronType=Art	O
alkalommal	alkalom	NOUN	[/N][Ins]	Case=Ins|Number=Sing	O
rá	rá	ADV	[/Prev]	_	O
is	is	ADV	[/Adv]	_	O
támadt	támad	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
Frodóra	Frodó	PROPN	[/N][Subl]	Case=Sub|Number=Sing	B-PER
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
hogy	hogy	SCONJ	[/Cnj]	_	O
erővel	erő	NOUN	[/N][Ins]	Case=Ins|Number=Sing	O
elvegye	elvesz	VERB	[/V][Sbjv.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Imp|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
gyűrűt	gyűrű	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
ám	ám	CCONJ	[/Cnj]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
hobbit	hobbit	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
elmenekült	elmenekül	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
előle	elől	ADP	[/Post][3Sg]	_	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Mikor	amikor	PRON	[/Adv|Pro|Rel]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Rel	O
Amon	Amon	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-LOC
Hen	Hen	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-LOC
erdejében	erdő	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
egy	egy	DET	[/Det|Art.NDef]	Definite=Ind|PronType=Art	O
Uruk-Hai	Uruk-Hai	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
csapat	csapat	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
támadt	támad	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
rájuk	ők	PRON	[/N|Pro][Subl][3Pl]	Case=Sub|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
Boromir	Boromir	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
megpróbálta	megpróbál	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
megvédeni	megvéd	VERB	[/V][Inf]	VerbForm=Inf|Voice=Act	O
Tuk	Tuk	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Pippint	Pippin	PROPN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	I-PER
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
Borbak	Borbak	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Trufát	Trufa	PROPN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	I-PER
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
ám	ám	CCONJ	[/Cnj]	_	O
az	az	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
orkok	ork	NOUN	[/N][Pl][Nom]	Case=Nom|Number=Plur	O
legyőzték	legyőz	VERB	[/V][Pst.Def.3Pl]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Boromir	Boromir	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
nem	nem	ADV	[/Adv]	PronType=Neg	O
sokkal	sok	NUM	[/Num][Ins]	Case=Ins|Number=Sing|NumType=Card	O
később	későn	ADV	[/Adv][_Comp/Adv]	Degree=Cmp	O
Aragorn	Aragorn	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
kezei	kéz	NOUN	[/N][Pl.Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Plur|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
között	között	ADP	[/Post]	_	O
halt	hal	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
meg	meg	PART	[/Prev]	_	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
akinek	aki	PRON	[/N|Pro|Rel][Dat]	Case=Dat|Number=Sing|Person=3|PronType=Rel	O
felsőbbségét	felsőbbség	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
sokáig	sokáig	ADV	[/Adv]	_	O
vitatta	vitat	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Holttestét	holttest	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
csónakba	csónak	NOUN	[/N][Ill]	Case=Ill|Number=Sing	O
fektették	fektet	VERB	[/V][Pst.Def.3Pl]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
fegyvereivel	fegyver	NOUN	[/N][Pl.Poss.3Sg][Ins]	Case=Ins|Number=Plur|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
Gondor	Gondor	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-LOC
kürtjével	kürt	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Ins]	Case=Ins|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
leúsztatták	leúsztat	VERB	[/V][Pst.Def.3Pl]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
folyón	folyó	NOUN	[/N][Supe]	Case=Sup|Number=Sing	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Később	később	ADV	[/Adv]	_	O
Faramir	Faramir	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
megtalálta	megtalál	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
testvére	testvér	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
kettéhasadt	kettéhasadt	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
kürtjét	kürt	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
(	(	PUNCT	[Punct]	_	O
látomásában	látomás	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
vagy	vagy	CCONJ	[/Cnj]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
valóságban	valóság	NOUN	[/N][Ine]	Case=Ine|Number=Sing	O
)	)	PUNCT	[Punct]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
holttestét	holttest	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
is	is	ADV	[/Adv]	_	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Nevének	név	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Dat]	Case=Dat|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
jelentését	jelentés	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
Tolkien	Tolkien	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
keverékként	keverék	NOUN	[/N][EssFor:ként]	Case=Ess|Number=Sing	O
írja	ír	VERB	[/V][Prs.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
le	le	ADV	[/Prev]	_	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Ám	ám	CCONJ	[/Cnj]	_	O
lehetséges	lehetséges	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
hogy	hogy	SCONJ	[/Cnj]	_	O
gondori	gondori	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
szokás	szokás	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
szerint	szerint	ADP	[/Post]	_	O
történelmi	történelmi	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
nevet	név	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	O
kapott	kap	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
hiszen	hiszen	CCONJ	[/Cnj]	_	O
A	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	B-MISC
szilmarilokban	szilmaril	NOUN	[/N][Pl][Ine]	Case=Ine|Number=Plur	I-MISC
leírt	leírt	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
első	egy	ADJ	[/Num][_Ord/Adj][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Ord	O
korban	kor	NOUN	[/N][Ine]	Case=Ine|Number=Sing	O
is	is	ADV	[/Adv]	_	O
élt	él	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
egy	egy	DET	[/Det|Art.NDef]	Definite=Ind|PronType=Art	O
Boromir	Boromir	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Az	az	PRON	[/N|Pro][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
függelék	függelék	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
szerint	szerint	ADP	[/Post]	_	O
A	A	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-MISC
Fehér	Fehér	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-MISC
Torony	Torony	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-MISC
Kapitánya	kapitánya	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-MISC
címet	cím	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	O
viselte	visel	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
Faramir	Faramir	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
pedig	pedig	CCONJ	[/Cnj]	_	O
A	A	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	O
Fehér	Fehér	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	O
Torony	Torony	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	O
Őreként	Őre	PROPN	[/N][EssFor:ként]	Case=Ess|Number=Sing	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
Kapitány-Generálisként	kapitány-generális	NOUN	[/N][EssFor:ként]	Case=Ess|Number=Sing	O
utal	utal	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
rá	ő	PRON	[/N|Pro][Subl][3Sg]	Case=Sub|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O


