# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Mácsai	Mácsai	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Pál	Pál	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
Kossuth-	Kossuth	PROPN	[/N][Nom][Hyph:Hyph]	Case=Nom|Number=Sing	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
Jászai	Jászai	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
Mari-díjas	Mari-díjas	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
magyar	magyar	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
színész	színész	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
rendező	rendező	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
érdemes	érdemes	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
művész	művész	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Halhatatlanok	Halhalatlanok	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
Társulatának	társulat	NOUN	[/N][Dat]	Case=Dat|Number=Sing	I-ORG
örökös	örökös	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
tagja	tag	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

2001	2001	NUM	[/Num|Digit][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Card	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
2004	2004	NUM	[/Num|Digit][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Card	O
között	között	ADP	[/Post]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Madách	Madách	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
Kamara	kamara	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
vezetője	vezető	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
majd	majd	CCONJ	[/Cnj]	_	O
2004-től	2004	NUM	[/Num|Digit][Abl]	Case=Abl|Number=Sing|NumType=Card	O
az	az	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Örkény	Örkény	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
István	István	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
Színház	színház	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
alapító	alapító	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
igazgatója	igazgató	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Művészcsalád	művészcsalád	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
gyermekeként	gyermek	NOUN	[/N][Poss.3Sg][EssFor:ként]	Case=Ess|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
született	születik	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
de	de	CCONJ	[/Cnj]	_	O
felmenői	felmenő	NOUN	[/N][Pl.Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Plur|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
között	között	ADP	[/Post]	_	O
kisiparosok	kisiparos	NOUN	[/N][Pl][Nom]	Case=Nom|Number=Plur	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
kereskedők	kereskedő	NOUN	[/N][Pl][Nom]	Case=Nom|Number=Plur	O
is	is	ADV	[/Adv]	_	O
találhatóak	található	ADJ	[/Adj][Pl][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Plur	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Édesapja	édesapa	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
Mácsai	Mácsai	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
István	István	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
festőművész	festőművész	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
volt	van	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Testvére	testvér	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
Mácsai	Mácsai	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
János	János	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
zenetörténész	zenetörténész	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Színészi	színészi	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
hivatását	hivatás	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Pince	pince	NOUN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
Színházban	színház	NOUN	[/N][Ine]	Case=Ine|Number=Sing	I-ORG
kezdte	kezd	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
még	még	ADV	[/Adv]	_	O
gimnazistaként	gimnazista	NOUN	[/N][EssFor:ként]	Case=Ess|Number=Sing	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Középiskolai	középiskolai	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
tanulmányait	tanulmány	NOUN	[/N][Pl.Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Plur|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
budapesti	budapesti	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
Kölcsey	Kölcsey	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
Ferenc	Ferenc	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
Gimnáziumban	gimnázium	NOUN	[/N][Ine]	Case=Ine|Number=Sing	I-ORG
végezte	végez	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
majd	majd	CCONJ	[/Cnj]	_	O
1980-ban	1980	NUM	[/Num|Digit][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|NumType=Card	O
felvették	felvesz	VERB	[/V][Pst.Def.3Pl]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Színművészeti	Színművészeti	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
Főiskolára	Főiskola	PROPN	[/N][Subl]	Case=Sub|Number=Sing	I-ORG
(	(	PUNCT	[Punct]	_	O
bár	bár	SCONJ	[/Cnj]	_	O
illemből	illem	NOUN	[/N][Ela]	Case=Ela|Number=Sing	O
beadta	bead	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
az	az	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Eötvös	Eötvös	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
Loránd	Loránd	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
Tudományegyetem	Tudományegyetem	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
Bölcsészettudományi	Bölcsészettudományi	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
Karára	Kar	PROPN	[/N][Poss.3Sg][Subl]	Case=Sub|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	I-ORG
is	is	ADV	[/Adv]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
jelentkezési	jelentkezési	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
lapját	lap	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
)	)	PUNCT	[Punct]	_	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

1984-ben	1984	NUM	[/Num|Digit][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|NumType=Card	O
szerzett	szerez	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
színész	színész	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
diplomát	diploma	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Diplomájának	diploma	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Dat]	Case=Dat|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
megszerzése	megszerzés	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
után	után	ADP	[/Post]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
budapesti	budapesti	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
Nemzeti	Nemzeti	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
Színház	Színház	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
színésze	színész	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
lett	lesz	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
ahol	ahol	PRON	[/Adv|Pro|Rel]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Rel	O
1989-ig	1989	NUM	[/Num|Digit][Ter]	Case=Ter|Number=Sing|NumType=Card	O
szerepelt	szerepel	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Közben	közben	ADV	[/Adv]	_	O
1987	1987	NUM	[/Num|Digit][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Card	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
1990	1990	NUM	[/Num|Digit][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Card	O
között	között	ADP	[/Post]	_	O
elvégezte	elvégez	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Főiskola	főiskola	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
rendező	rendező	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
szakát	szak	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
is	is	ADV	[/Adv]	_	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

1989-ben	1989	NUM	[/Num|Digit][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|NumType=Card	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Madách	Madách	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
Színház	színház	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
művészeként	művész	NOUN	[/N][Poss.3Sg][EssFor:ként]	Case=Ess|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
folytatta	folytat	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
pályafutását	pályafutás	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
majd	majd	ADV	[/Adv]	_	O
1993-ban	1993	NUM	[/Num|Digit][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|NumType=Card	O
szabadúszóvá	szabadúszó	NOUN	[/N][Transl]	Case=Tra|Number=Sing	O
vált	válik	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
mivel	mivel	SCONJ	[/Cnj]	_	O
úgy	úgy	PRON	[/Adv|Pro]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O
érezte	érez	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
hogy	hogy	SCONJ	[/Cnj]	_	O
képességeit	képesség	NOUN	[/N][Pl.Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Plur|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
nem	nem	ADV	[/Adv]	PronType=Neg	O
tudja	tud	VERB	[/V][Prs.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
megfelelően	megfelelő	ADJ	[/Adj][_Manner/Adv]	Case=Ess|Degree=Pos|Number=Sing	O
kiaknázni	kiaknáz	VERB	[/V][Inf]	VerbForm=Inf|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Ebben	ez	PRON	[/Det|Pro][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O
az	az	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
időszakban	időszak	NOUN	[/N][Ine]	Case=Ine|Number=Sing	O
különböző	különböző	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
színházakban	színház	NOUN	[/N][Pl][Ine]	Case=Ine|Number=Plur	O
vállalt	vállal	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
szerepeket	szerep	NOUN	[/N][Pl][Acc]	Case=Acc|Number=Plur	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
rendezett	rendez	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

1998-ban	1998	NUM	[/Num|Digit][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|NumType=Card	O
elkezdte	elkezd	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
az	az	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
ELTE	ELTE	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
esztétika	esztétika	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
szakát	szak	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
de	de	CCONJ	[/Cnj]	_	O
2001-ben	2001	NUM	[/Num|Digit][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|NumType=Card	O
megszakította	megszakít	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
tanulmányait	tanulmány	NOUN	[/N][Pl.Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Plur|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
mivel	mivel	SCONJ	[/Cnj]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Madách	Madách	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
Kamara	kamara	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
művészeti	művészeti	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
vezetőjévé	vezető	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Transl]	Case=Tra|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
nevezték	nevez	VERB	[/V][Pst.Def.3Pl]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
ki	ki	ADV	[/Prev]	_	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Pozícióját	pozíció	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
színház	színház	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
2004-es	2004-es	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
átalakulása	átalakulás	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
Örkény	Örkény	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
István	István	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
Színházzá	Színház	PROPN	[/N][Transl]	Case=Tra|Number=Sing	I-ORG
történt	történt	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
átnevezése	átnevezés	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
után	után	ADP	[/Post]	_	O
is	is	ADV	[/Adv]	_	O
megtartotta	megtart	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

A	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
színházi	színházi	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
közéletben	közélet	NOUN	[/N][Ine]	Case=Ine|Number=Sing	O
is	is	ADV	[/Adv]	_	O
aktív	aktív	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
szerepet	szerep	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	O
vállalt	vállal	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
:	:	PUNCT	[Punct]	_	O
1996	1996	NUM	[/Num|Digit][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Card	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
2000	2000	NUM	[/Num|Digit][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Card	O
között	között	ADP	[/Post]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Magyar	Magyar	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
Színész-kamarai	Színész-kamarai	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
Egyesület	Egyesület	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
alelnöke	alelnök	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
valamint	valamint	CCONJ	[/Cnj]	_	O
1997	1997	NUM	[/Num|Digit][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Card	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
2000	2000	NUM	[/Num|Digit][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Card	O
között	között	ADP	[/Post]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Magyar	Magyar	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
Színházi	Színházi	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
Társaság	Társaság	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
vezetőségi	vezetőségi	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
tagja	tag	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
volt	van	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Színházi	színházi	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
filmes	filmes	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
munkáin	munka	NOUN	[/N][Pl.Poss.3Sg][Supe]	Case=Sup|Number=Plur|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
kívül	kívül	ADP	[/Post|(Supe)]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Lyukasóra	Lyukasóra	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-MISC
című	című	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
irodalmi	irodalmi	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
műsor	műsor	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
állandó	állandó	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
szereplőjeként	szereplő	NOUN	[/N][Poss.3Sg][EssFor:ként]	Case=Ess|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
is	is	ADV	[/Adv]	_	O
szerepel	szerepel	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

1989-ben	1989	NUM	[/Num|Digit][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|NumType=Card	O
Zárójelentés	Zárójelentés	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-MISC
címmel	cím	NOUN	[/N][Ins]	Case=Ins|Number=Sing	O
nagylemezt	nagylemez	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	O
adott	ad	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
ki	ki	ADV	[/Prev]	_	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

2012	2012	NUM	[/Num|Digit][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Card	O
októberétől	október	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Abl]	Case=Abl|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
magyar	magyar	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
HBO	HBO	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
új	új	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
saját	saját	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
gyártású	gyártású	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
televíziós	televíziós	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
sorozata	sorozat	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Terápia	Terápia	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-MISC
központi	központi	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
karakterét	karakter	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
egy	egy	DET	[/Det|Art.NDef]	Definite=Ind|PronType=Art	O
pszichoterapeutát	pszichoterapeuta	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	O
alakít	alakít	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Szerepeire	szerep	NOUN	[/N][Pl.Poss.3Sg][Subl]	Case=Sub|Number=Plur|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
rendezéseire	rendezés	NOUN	[/N][Pl.Poss.3Sg][Subl]	Case=Sub|Number=Plur|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
is	is	ADV	[/Adv]	_	O
jellemző	jellemző	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
az	az	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
erős	erős	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
tudatosság	tudatosság	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
lényegre	lényeg	NOUN	[/N][Subl]	Case=Sub|Number=Sing	O
történő	történő	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
összpontosítás	összpontosítás	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
precizitás	precizitás	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Sokoldalú	sokoldalú	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
művészként	művész	NOUN	[/N][EssFor:ként]	Case=Ess|Number=Sing	O
tartják	tart	VERB	[/V][Prs.Def.3Pl]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
számon	szám	NOUN	[/N][Supe]	Case=Sup|Number=Sing	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Van	van	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
egy	egy	DET	[/Det|Art.NDef]	Definite=Ind|PronType=Art	O
fia	fia	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
aki	aki	PRON	[/N|Pro|Rel][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Rel	O
2003-ban	2003	NUM	[/Num|Digit][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|NumType=Card	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
egy	egy	DET	[/Det|Art.NDef]	Definite=Ind|PronType=Art	O
lánya	lány	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
aki	aki	PRON	[/N|Pro|Rel][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Rel	O
2010-ben	2010	NUM	[/Num|Digit][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|NumType=Card	O
született	születik	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Korábban	korábban	ADV	[/Adv]	_	O
Koncz	Koncz	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Zsuzsa	Zsuzsa	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
Kossuth-díjas	Kossuth-díjas	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
énekesnő	énekesnő	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
párja	pár	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
volt	van	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O


