# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Norbit	Norbit	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-MISC
egy	egy	DET	[/Det|Art.NDef]	Definite=Ind|PronType=Art	O
2007-es	2007-es	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
amerikai	amerikai	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
vígjáték	vígjáték	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
melyet	amely	PRON	[/N|Pro|Rel][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Person=3|PronType=Rel	O
Brian	Brian	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Robbins	Robbins	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
rendezett	rendez	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

A	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
főszerepben	főszerep	NOUN	[/N][Ine]	Case=Ine|Number=Sing	O
Eddie	Eddie	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Murphy	Murphy	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
Thandie	Thandie	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Newton	Newton	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

A	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Davis	Davis	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
Entertainment	Entertainment	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Tollin	tolli	NOUN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
/	/	X	[Hyph:Slash]	_	I-ORG
Robbins	Robbins	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
Productions	Productions	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
készítette	készít	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
el	el	ADV	[/Prev]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
filmet	film	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

A	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
további	további	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
szereplők	szereplő	NOUN	[/N][Pl][Nom]	Case=Nom|Number=Plur	O
Terry	Terry	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Crews	Crews	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
Clifton	Clifton	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Powell	Powell	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
Lester	Lester	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Speight	Speight	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
Eddie	Eddie	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Griffin	Griffin	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
Katt	Katt	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Williams	Williams	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
Marlon	Marl	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Wayans	Wayans	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
Cuba	Cuba	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Gooding	Gooding	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
Jr	Jr.	PROPN	[/N][Nom][Punct]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

A	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
DreamWorks	DreamWorks	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
Paramount	Paramount	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-ORG
Pictures	Pictures	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-ORG
adta	ad	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
ki	ki	ADV	[/Prev]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
filmet	film	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	O
2007.	2007.	ADJ	[/Num|Digit][_Ord/Adj][Nom][]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Ord	O
február	február	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
9-én	9	ADJ	[/Num|Digit][_Ord/Adj][Poss.3Sg][Supe]	Case=Sup|Number=Sing|Number[psor]=Sing|NumType=Ord|Person[psor]=3	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

A	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
film	film	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
Oscar-jelölést	Oscar-jelölés	PROPN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	O
kapott	kap	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
de	de	CCONJ	[/Cnj]	_	O
megnyerte	megnyer	VERB	[/V][Pst.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
2007-es	2007-es	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
Arany	Arany	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-MISC
Málna	Málna	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-MISC
díjat	díj	NOUN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	I-MISC
is	is	ADV	[/Adv]	_	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Annak	az	PRON	[/N|Pro][Dat]	Case=Dat|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O
ellenére	ellenére	ADP	[/Post|(Poss)][Prs.NDef.3Sg]	_	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
hogy	hogy	SCONJ	[/Cnj]	_	O
negatív	negatív	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
értékeléseket	értékelés	NOUN	[/N][Pl][Acc]	Case=Acc|Number=Plur	O
kapott	kap	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
kritikusoktól	kritikus	NOUN	[/N][Pl][Abl]	Case=Abl|Number=Plur	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
bevételi	bevételi	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
szempontból	szempont	NOUN	[/N][Ela]	Case=Ela|Number=Sing	O
viszont	viszont	CCONJ	[/Cnj]	_	O
sikeresen	sikeres	ADJ	[/Adj][_Manner/Adv]	Case=Ess|Degree=Pos|Number=Sing	O
teljesített	teljesít	VERB	[/V][Pst.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Norbit	Norbit	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Albert	Albert	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
Rice	Rice	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
(	(	PUNCT	[Punct]	_	O
Eddie	Eddie	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Murphy	Murphy	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
)	)	PUNCT	[Punct]	_	O
csecsemőként	csecsemő	NOUN	[/N][EssFor:ként]	Case=Ess|Number=Sing	O
kerül	kerül	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
az	az	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
árvaházba	árvaház	NOUN	[/N][Ill]	Case=Ill|Number=Sing	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
ahol	ahol	PRON	[/Adv|Pro|Rel]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Rel	O
Mr.	Mr.	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	O
Wong	Wong	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
(	(	PUNCT	[Punct]	_	O
Eddie	Eddie	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Murphy	Murphy	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
)	)	PUNCT	[Punct]	_	O
neveli	nevel	VERB	[/V][Prs.Def.3Sg]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
fel	fel	ADV	[/Prev]	_	O
őt	ő	PRON	[/N|Pro][3Sg][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
többi	többi	ADJ	[/Adj|Pro][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
gyerekkel	gyerek	NOUN	[/N][Ins]	Case=Ins|Number=Sing	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Ahogy	ahogy	PRON	[/Adv|Pro|Rel]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Rel	O
cseperedik	cseperedik	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
megismerkedik	megismerkedik	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
Kate-tel	Kate	PROPN	[/N][Ins]	Case=Ins|Number=Sing	B-PER
(	(	PUNCT	[Punct]	_	O
Thandie	Thandie	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Newton	Newton	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
)	)	PUNCT	[Punct]	_	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
lány	lány	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
legjobb	jó	ADJ	[/Supl][/Adj][_Comp/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Sup|Number=Sing	O
barátja	barát	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
lesz	lesz	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
mindent	minden	PRON	[/N|Pro][Acc]	Case=Acc|Number=Sing|Person=3|PronType=Tot	O
együtt	együtt	ADV	[/Adv]	_	O
csinálnak	csinál	VERB	[/V][Prs.NDef.3Pl]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
de	de	CCONJ	[/Cnj]	_	O
hamarosan	hamarosan	ADV	[/Adv]	_	O
különválasztják	különválaszt	VERB	[/V][Prs.Def.3Pl]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
őket	ők	PRON	[/N|Pro][3Pl][Acc]	Case=Acc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
mivel	mivel	SCONJ	[/Cnj]	_	O
Kate-et	Kate	PROPN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	B-PER
örökbe	örök	ADJ	[/Adj][Ill]	Case=Ill|Degree=Pos|Number=Sing	O
fogadják	fogad	VERB	[/V][Prs.Def.3Pl]	Definite=Def|Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Így	így	CCONJ	[/Cnj]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
kis	kis	ADJ	[/Adj|Attr][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
Norbitra	Norbit	PROPN	[/N][Subl]	Case=Sub|Number=Sing	B-PER
rátalál	rátalál	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
egy	egy	DET	[/Det|Art.NDef]	Definite=Ind|PronType=Art	O
testes	testes	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
pufi	pufi	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
lány	lány	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
–	–	X	[Hyph:Dash]	_	O
Rasputia	Rasputia	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
(	(	PUNCT	[Punct]	_	O
Eddie	Eddie	PROPN	[/N]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
Murphy	Murphy	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	I-PER
)	)	PUNCT	[Punct]	_	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
aki	aki	PRON	[/N|Pro|Rel][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Rel	O
azonnal	azonnal	ADV	[/Adv]	_	O
beleszeret	beleszeret	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
és	és	CCONJ	[/Cnj]	_	O
nem	nem	ADV	[/Adv]	PronType=Neg	O
hajlandó	hajlandó	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
semmilyen	semmilyen	PRON	[/Adj|Pro][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Person=3|PronType=Tot	O
körülmények	körülmény	NOUN	[/N][Pl][Nom]	Case=Nom|Number=Plur	O
között	között	ADP	[/Post]	_	O
magára	maga	PRON	[/N|Pro][3Sg][Subl]	Case=Sub|Number=Sing|Person=3|Reflex=Yes	O
hagyni	hagy	VERB	[/V][Inf]	VerbForm=Inf|Voice=Act	O
Norbitot	Norbit	PROPN	[/N][Acc]	Case=Acc|Number=Sing	B-PER
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Felnőttként	felnőtt	NOUN	[/N][EssFor:ként]	Case=Ess|Number=Sing	O
Norbit	Norbit	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
életében	élet	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Ine]	Case=Ine|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
feltűnik	feltűnik	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
bombanővé	bombanő	NOUN	[/N][Transl]	Case=Tra|Number=Sing	O
érett	érett	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
gyerekkori	gyerekkori	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
szerelme	szerelem	NOUN	[/N][Poss.3Sg][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person[psor]=3	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
Kate	Kate	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O

Norbit	Norbit	PROPN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	B-PER
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
két	két	NUM	[/Num|Attr][Nom]	Case=Nom|Number=Sing|NumType=Card	O
nő	nő	NOUN	[/N][Nom]	Case=Nom|Number=Sing	O
között	között	ADP	[/Post]	_	O
vívódik	vívódik	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
:	:	PUNCT	[Punct]	_	O
az	az	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
egyik	egyik	ADJ	[/Adj|Pro][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
gyönyörű	gyönyörű	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
szép	szép	ADJ	[/Adj][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
,	,	PUNCT	[Punct]	_	O
a	a	DET	[/Det|Art.Def]	Definite=Def|PronType=Art	O
másik	másik	ADJ	[/Adj|Pro][Nom]	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Sing	O
túlságosan	túlságos	ADJ	[/Adj][_Manner/Adv]	Case=Ess|Degree=Pos|Number=Sing	O
el	el	ADV	[/Prev]	_	O
van	van	VERB	[/V][Prs.NDef.3Sg]	Definite=Ind|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O
hízva	hízik	ADV	[/V][_AdvPtcp/Adv]	VerbForm=Conv	O
.	.	PUNCT	[Punct]	_	O


