# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
továbbá	_	_	_	_	O
megküldi	_	_	_	_	O
számukra	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
eszközeit	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
forrásait	_	_	_	_	O
tartalmazó	_	_	_	_	O
mérleget	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
összetételére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanácsban	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanácsban	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
minősített	_	_	_	_	O
többség	_	_	_	_	O
meghatározására	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esetet	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
nem	_	_	_	_	O
mindegyik	_	_	_	_	O
tagja	_	_	_	_	O
vesz	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szavazásban	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
összetételére	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
külügyminiszterét	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
átmeneti	_	_	_	_	O
szabályokat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
intézményeire	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szerveire	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
átmeneti	_	_	_	_	O
rendelkezésekről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
jegyzőkönyv	_	_	_	_	O
határozza	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanácsnak	_	_	_	_	B-ORG
azok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagjai	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
tartózkodásukhoz	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
nyilatkozatot	_	_	_	_	O
fűztek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
egyharmadát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
népességének	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
egyharmadát	_	_	_	_	O
képviselik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
határozat	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
elfogadásra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
tagállami	_	_	_	_	O
bíróság	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
folyamatban	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
ügyben	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
kérdés	_	_	_	_	O
merül	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
valamely	_	_	_	_	O
fogvatartott	_	_	_	_	O
személyt	_	_	_	_	O
érint	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
Bírósága	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	O
lehető	_	_	_	_	O
legrövidebb	_	_	_	_	O
időn	_	_	_	_	O
belül	_	_	_	_	O
határoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ilyen	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
biztosított	_	_	_	_	O
kedvezőbb	_	_	_	_	O
elbánást	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Holland	_	_	_	_	B-LOC
Antillák	_	_	_	_	I-LOC
számára	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
biztosítani	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdés	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
alkalmazható	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
katonai	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
védelmi	_	_	_	_	O
vonatkozású	_	_	_	_	O
döntések	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
külügyminiszterének	_	_	_	_	O
javaslata	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
kérdésekben	_	_	_	_	O
felhatalmazással	_	_	_	_	O
rendelkező	_	_	_	_	O
különleges	_	_	_	_	O
képviselőt	_	_	_	_	O
nevezhet	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
továbbá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
javaslata	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
albekezdés	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
átmeneti	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
fogadhat	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
bekezdés	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-MISC
Szociális	_	_	_	_	I-MISC
Charta	_	_	_	_	I-MISC
13.	_	_	_	_	O
cikkéből	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felülvizsgált	_	_	_	_	O
Szociális	_	_	_	_	B-MISC
Charta	_	_	_	_	I-MISC
30.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
31.	_	_	_	_	O
cikkéből	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
charta	_	_	_	_	O
10.	_	_	_	_	O
pontjából	_	_	_	_	O
merít	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
korlátozások	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeknek	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
jog	_	_	_	_	O
alávethető	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
haladhatják	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EJEE	_	_	_	_	B-MISC
10.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésében	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
korlátozásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
érintve	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
korlátozásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeknek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
versenyjog	_	_	_	_	O
vetheti	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamoknak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
engedélyezési	_	_	_	_	O
szabályok	_	_	_	_	O
bevezetésére	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EJEE	_	_	_	_	B-MISC
10.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésének	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
mondatában	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
jogát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szociális	_	_	_	_	O
partnerek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottsághoz	_	_	_	_	B-ORG
véleményt	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
ajánlást	_	_	_	_	O
juttatnak	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
4	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésben	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
konzultációk	_	_	_	_	O
alkalmával	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szociális	_	_	_	_	O
partnerek	_	_	_	_	O
tájékoztathatják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottságot	_	_	_	_	B-ORG
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
III-212.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
eljárás	_	_	_	_	O
megindítását	_	_	_	_	O
igénylik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
III-236.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
törvények	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kerettörvények	_	_	_	_	O
elfogadásáig	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
területre	_	_	_	_	O
1958.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
1-jén	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csatlakozó	_	_	_	_	O
államoknál	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csatlakozásuk	_	_	_	_	O
időpontjában	_	_	_	_	O
irányadó	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
rendelkezéseket	_	_	_	_	O
egyetlen	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
változtathatja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
oly	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
fuvarozóit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belföldi	_	_	_	_	O
fuvarozóknál	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
közvetlenül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
közvetve	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
hátrányosabban	_	_	_	_	O
érintsék	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kivéve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
alól	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
egyhangúlag	_	_	_	_	O
elfogadott	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
határozatban	_	_	_	_	O
eltérést	_	_	_	_	O
engedélyezett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
tiszteletben	_	_	_	_	O
tartja	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
kulturális	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nyelvi	_	_	_	_	O
sokféleségét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
biztosítja	_	_	_	_	O
Európa	_	_	_	_	B-LOC
kulturális	_	_	_	_	O
örökségének	_	_	_	_	O
megőrzését	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
gyarapítását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ebből	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összegből	_	_	_	_	O
Nová	_	_	_	_	B-ORG
Hut	_	_	_	_	I-ORG
'	_	_	_	_	O
legfeljebb	_	_	_	_	O
5700075201	_	_	_	_	O
CZK-ban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Vítkovice	_	_	_	_	B-ORG
Steel	_	_	_	_	I-ORG
legfeljebb	_	_	_	_	O
8155350000	_	_	_	_	O
CZK-ban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Válcovny	_	_	_	_	B-ORG
Plechu	_	_	_	_	I-ORG
Frýdek	_	_	_	_	I-ORG
Místek	_	_	_	_	I-ORG
pedig	_	_	_	_	O
legfeljebb	_	_	_	_	O
292000000	_	_	_	_	O
CZK-ban	_	_	_	_	O
részesülhet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jóváhagyott	_	_	_	_	O
szerkezetátalakítási	_	_	_	_	O
tervben	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
feltételektől	_	_	_	_	O
függően	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Annyiban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Charta	_	_	_	_	B-MISC
alkalmazandó	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unióra	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
jelenti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Uniónak	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
képzési	_	_	_	_	O
politikájában	_	_	_	_	O
tiszteletben	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tartania	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kötelező	_	_	_	_	O
oktatás	_	_	_	_	O
ingyenességét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ugyanakkor	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
hatásköröket	_	_	_	_	O
természetesen	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
teremt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

E	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
rendelkezéseinek	_	_	_	_	O
sérelme	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	O
lehetségesnek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megfelelőnek	_	_	_	_	O
ítélt	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
központi	_	_	_	_	O
bankokhoz	_	_	_	_	O
folyamodhat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Központi	_	_	_	_	B-ORG
Bankok	_	_	_	_	I-ORG
Európai	_	_	_	_	I-ORG
Rendszerének	_	_	_	_	I-ORG
feladatkörébe	_	_	_	_	O
tartozó	_	_	_	_	O
műveletek	_	_	_	_	O
elvégzése	_	_	_	_	O
végett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Konferencia	_	_	_	_	B-ORG
tudomásul	_	_	_	_	O
veszi	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alapjogi	_	_	_	_	B-MISC
Chartát	_	_	_	_	I-MISC
kidolgozó	_	_	_	_	O
Konvent	_	_	_	_	B-ORG
elnökségének	_	_	_	_	O
irányításával	_	_	_	_	O
megfogalmazott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Konvent	_	_	_	_	I-ORG
elnökségének	_	_	_	_	O
felelőssége	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
naprakésszé	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alapjogi	_	_	_	_	B-MISC
Chartához	_	_	_	_	I-MISC
fűzött	_	_	_	_	O
alábbi	_	_	_	_	O
magyarázatokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
európai	_	_	_	_	O
határozatban	_	_	_	_	O
megállapítja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
által	_	_	_	_	O
előírt	_	_	_	_	O
bizottságokra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
szabályokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
központi	_	_	_	_	O
bankok	_	_	_	_	O
felelősségét	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
joguk	_	_	_	_	O
határozza	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
4	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
Bírósága	_	_	_	_	I-ORG
hatáskörrel	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
által	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
nevében	_	_	_	_	O
kötött	_	_	_	_	O
közjogi	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
magánjogi	_	_	_	_	O
szerződésekben	_	_	_	_	O
foglalt	_	_	_	_	O
választottbírósági	_	_	_	_	O
kikötés	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
határozatot	_	_	_	_	O
hozzon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
5	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
Bírósága	_	_	_	_	I-ORG
előtt	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
keresetindításról	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
nevében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kormányzótanács	_	_	_	_	B-ORG
dönt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
6	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
Bírósága	_	_	_	_	I-ORG
rendelkezik	_	_	_	_	O
hatáskörrel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
központi	_	_	_	_	O
bankoknak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmányból	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
alapokmányból	_	_	_	_	O
eredő	_	_	_	_	O
kötelezettségei	_	_	_	_	O
teljesítésével	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
jogvitákban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hozzáadottérték-adóból	_	_	_	_	O
származó	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
források	_	_	_	_	O
számítása	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ellenőrzése	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
eljárni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mintha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Åland-szigetek	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
forgalmi	_	_	_	_	O
adókra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
tagállami	_	_	_	_	O
jogszabályok	_	_	_	_	O
összehangolásáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1977.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
17-i	_	_	_	_	O
77/388/EGK	_	_	_	_	O
hatodik	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
irányelv	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
hozzáadottértékadó-rendszer	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
egységes	_	_	_	_	O
adóalap-megállapítás	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
területi	_	_	_	_	O
hatálya	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
tartoznának	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
külügyminisztere	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
felhatalmazás	_	_	_	_	O
végrehajtásáról	_	_	_	_	O
jelentést	_	_	_	_	O
tesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanácsnak	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
Bírósága	_	_	_	_	I-ORG
nem	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
hatáskörrel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
I-40.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
I-41.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
V.	_	_	_	_	O
cím	_	_	_	_	O
II.	_	_	_	_	O
fejezetének	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
kül-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
biztonságpolitikára	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
rendelkezései	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
III-293.	_	_	_	_	O
cikknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
kül-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
biztonságpolitikai	_	_	_	_	O
vonatkozású	_	_	_	_	O
rendelkezései	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
elnöknek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
külügyminiszterének	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
többi	_	_	_	_	O
tagjának	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
testületnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jóváhagyásáról	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
szavaz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
Bírósága	_	_	_	_	I-ORG
hatáskörrel	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
nevében	_	_	_	_	O
kötött	_	_	_	_	O
közjogi	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
magánjogi	_	_	_	_	O
szerződésekben	_	_	_	_	O
foglalt	_	_	_	_	O
választottbírósági	_	_	_	_	O
kikötés	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
határozatot	_	_	_	_	O
hozzon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
III-380.	_	_	_	_	O
cikkétől	_	_	_	_	O
eltérve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Törvényszék	_	_	_	_	B-ORG
valamely	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
egészében	_	_	_	_	O
kötelező	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
valamennyi	_	_	_	_	O
tagállamban	_	_	_	_	O
közvetlenül	_	_	_	_	O
alkalmazandó	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
törvényt	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
rendeletet	_	_	_	_	O
semmissé	_	_	_	_	O
nyilvánító	_	_	_	_	O
határozata	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
alapokmány	_	_	_	_	O
56.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
bekezdésében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
határidő	_	_	_	_	O
lejártának	_	_	_	_	O
napjától	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
határidőn	_	_	_	_	O
belül	_	_	_	_	O
fellebbezést	_	_	_	_	O
nyújtottak	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fellebbezés	_	_	_	_	O
elutasításának	_	_	_	_	O
napjától	_	_	_	_	O
lép	_	_	_	_	O
hatályba	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
ugyanakkor	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
érinti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felek	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
jogát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
III-379.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EAK-Szerződés	_	_	_	_	B-MISC
157.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
semmissé	_	_	_	_	O
nyilvánított	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
hatályának	_	_	_	_	O
felfüggesztése	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
bármilyen	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
ideiglenes	_	_	_	_	O
intézkedés	_	_	_	_	O
elrendelése	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bírósághoz	_	_	_	_	B-ORG
forduljanak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Konferencia	_	_	_	_	B-ORG
kijelenti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
amennyiben	_	_	_	_	O
2006	_	_	_	_	O
végéig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
nem	_	_	_	_	O
fogadja	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
keretet	_	_	_	_	O
meghatározó	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
törvényt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azokban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esetekben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyekre	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2003.	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
16-i	_	_	_	_	O
csatlakozási	_	_	_	_	O
okmány	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
tagállamoknak	_	_	_	_	O
juttatandó	_	_	_	_	O
előirányzatok	_	_	_	_	O
2006-ig	_	_	_	_	O
tartó	_	_	_	_	O
fokozatos	_	_	_	_	O
bevezetési	_	_	_	_	O
időszakát	_	_	_	_	O
írja	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2007-től	_	_	_	_	O
kezdődően	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzalapok	_	_	_	_	O
elosztását	_	_	_	_	O
valamennyi	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
azonos	_	_	_	_	O
feltételek	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
állapítják	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ebből	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
célból	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
jelentést	_	_	_	_	O
készít	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanácsnak	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hivatalvezető	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bíróság	_	_	_	_	B-ORG
előtt	_	_	_	_	O
esküt	_	_	_	_	O
tesz	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
feladatait	_	_	_	_	O
pártatlanul	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
lelkiismeretesen	_	_	_	_	O
látja	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megőrzi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bíróság	_	_	_	_	B-ORG
tanácskozásainak	_	_	_	_	O
titkosságát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
elnökét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Igazgatóság	_	_	_	_	B-ORG
többi	_	_	_	_	O
tagját	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
kérésére	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
kezdeményezésükre	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
hatáskörrel	_	_	_	_	O
rendelkező	_	_	_	_	O
szervei	_	_	_	_	O
meghallgathatják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Kormányzótanács	_	_	_	_	B-ORG
megteszi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
iránymutatásai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
utasításai	_	_	_	_	O
betartásának	_	_	_	_	O
biztosításához	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
lépéseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ehhez	_	_	_	_	O
megköveteli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
információk	_	_	_	_	O
rendelkezésére	_	_	_	_	O
bocsátását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
4	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
központi	_	_	_	_	O
bankok	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alapokmányban	_	_	_	_	O
foglaltakon	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
feladatokat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
elláthatnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kivéve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kormányzótanács	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
leadott	_	_	_	_	O
szavazatok	_	_	_	_	O
kétharmados	_	_	_	_	O
többségével	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Központi	_	_	_	_	B-ORG
Bankok	_	_	_	_	I-ORG
Európai	_	_	_	_	I-ORG
Rendszere	_	_	_	_	I-ORG
céljaival	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
feladataival	_	_	_	_	O
ellentétesnek	_	_	_	_	O
találja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
Dánia	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
schengeni	_	_	_	_	O
vívmányok	_	_	_	_	O
továbbfejlesztésére	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
valamely	_	_	_	_	O
intézkedés	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tesz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
3.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
4.	_	_	_	_	O
cikknek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
bejelentést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
intézkedéssel	_	_	_	_	O
kötelezett	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Dánia	_	_	_	_	B-ORG
megvizsgálják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
tegyenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
csoportokat	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
egyenjogúságán	_	_	_	_	O
alapuló	_	_	_	_	O
rotációs	_	_	_	_	O
rend	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
összeállítani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
véve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
különbözőségét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unión	_	_	_	_	B-ORG
belüli	_	_	_	_	O
földrajzi	_	_	_	_	O
egyensúlyt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
csoport	_	_	_	_	O
tagjai	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Külügyek	_	_	_	_	B-ORG
Tanácsa	_	_	_	_	I-ORG
formáció	_	_	_	_	O
kivételével	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
valamennyi	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
formáció	_	_	_	_	O
elnökségét	_	_	_	_	O
hat	_	_	_	_	O
hónapos	_	_	_	_	O
időszakonként	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egymást	_	_	_	_	O
váltva	_	_	_	_	O
látják	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

EARL-ügyben	_	_	_	_	B-MISC
1997.	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
17-én	_	_	_	_	O
hozott	_	_	_	_	O
ítélet	_	_	_	_	O
[	_	_	_	_	O
EBHT	_	_	_	_	B-MISC
1997	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
I-1961.	_	_	_	_	O
o.	_	_	_	_	O
]	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
292/97.	_	_	_	_	O
sz.	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
1.	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
megállapodásnak	_	_	_	_	O
biztosítania	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csatlakozás	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
érinti	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
intézményeinek	_	_	_	_	O
hatásköreit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Konferencia	_	_	_	_	B-ORG
egyetért	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
nők	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
férfiak	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
egyenlőtlenségek	_	_	_	_	O
kiküszöbölésére	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
erőfeszítései	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
politikáiban	_	_	_	_	O
törekszik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
házasságon	_	_	_	_	O
belüli	_	_	_	_	O
erőszak	_	_	_	_	O
valamennyi	_	_	_	_	O
formájának	_	_	_	_	O
leküzdésére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
egyhangúlag	_	_	_	_	O
határoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdés	_	_	_	_	O
megfelel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
I-4.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
·	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésének	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
cikkel	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
alkalmazandó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

E	_	_	_	_	O
bekezdés	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
rendelkezéseire	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
figyelemmel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
javaslata	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
rendeleteteket	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
határozatokat	_	_	_	_	O
fogad	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyekben	_	_	_	_	O
meghatározza	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
jegyzőkönyv	_	_	_	_	O
végrehajtására	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
szabályokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fogalmakat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jegyzőkönyvek	_	_	_	_	O
megkötésére	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
1-jéig	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
sor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Atomenergia-közösség	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
hatáskörük	_	_	_	_	O
keretein	_	_	_	_	O
belül	_	_	_	_	O
megteszik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzet	_	_	_	_	O
rendezésére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
alkalmazottai	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
jogvitákra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
perek	_	_	_	_	O
esetét	_	_	_	_	O
kivéve	_	_	_	_	O
fellebbezést	_	_	_	_	O
nyújthatnak	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
intézmények	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Törvényszék	_	_	_	_	B-ORG
előtt	_	_	_	_	O
folyó	_	_	_	_	O
perbe	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
avatkoztak	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
intézményei	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bíróság	_	_	_	_	B-ORG
előtt	_	_	_	_	O
folyamatban	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
eljárásokba	_	_	_	_	O
beavatkozhatnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
I-3.	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
célok	_	_	_	_	O
megvalósítása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
tevékenysége	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmányban	_	_	_	_	B-MISC
előírtak	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
magában	_	_	_	_	O
foglalja	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
gazdaságpolitika	_	_	_	_	O
bevezetését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
gazdaságpolitikájának	_	_	_	_	O
szoros	_	_	_	_	O
összehangolásán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belső	_	_	_	_	O
piacon	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
célkitűzések	_	_	_	_	O
meghatározásán	_	_	_	_	O
alapul	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szabad	_	_	_	_	O
versenyen	_	_	_	_	O
alapuló	_	_	_	_	O
nyitott	_	_	_	_	O
piacgazdaság	_	_	_	_	O
elvével	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
valósítanak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
ellen	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
szervezetek	_	_	_	_	O
bármely	_	_	_	_	O
tagja	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
minőségében	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
bármely	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
keresetet	_	_	_	_	O
indíthat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
III-365.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
feltételek	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
6	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
Kormányzótanács	_	_	_	_	B-ORG
egyhangúlag	_	_	_	_	O
eljárva	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
jog	_	_	_	_	O
hatálya	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
tartozó	_	_	_	_	O
szervezetek	_	_	_	_	O
személyzetét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
belső	_	_	_	_	O
eljárási	_	_	_	_	O
szabályok	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bankkal	_	_	_	_	B-ORG
közös	_	_	_	_	O
szabályrendszerbe	_	_	_	_	O
sorolhatja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Létezik	_	_	_	_	O
költségmentességi	_	_	_	_	O
rendszer	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
Bírósága	_	_	_	_	I-ORG
elé	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
ügyek	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdés	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
mondatával	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
megerősíti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tartozik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Charta	_	_	_	_	B-MISC
hatálya	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
más	_	_	_	_	O
részei	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unióra	_	_	_	_	B-ORG
ruházott	_	_	_	_	O
hatáskörök	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
feladatok	_	_	_	_	O
kiterjesztése	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
elnöke	_	_	_	_	O
tájékoztatja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlamentet	_	_	_	_	I-ORG
az	_	_	_	_	O
euro	_	_	_	_	O
középárfolyamainak	_	_	_	_	O
elfogadásáról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kiigazításáról	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
megszüntetéséről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
Dánia	_	_	_	_	B-ORG
úgy	_	_	_	_	O
dönt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
intézkedést	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
alkalmazza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
intézkedéssel	_	_	_	_	O
kötelezett	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Dánia	_	_	_	_	B-ORG
megvizsgálják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
tegyenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
konferencia	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
előmozdítja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
információk	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bevált	_	_	_	_	O
gyakorlatok	_	_	_	_	O
cseréjét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
parlamentek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
között	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
különbizottságait	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
bekezdésben	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
esetekben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bíróság	_	_	_	_	B-ORG
is	_	_	_	_	O
határozhat	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előtte	_	_	_	_	O
folyó	_	_	_	_	O
eljárást	_	_	_	_	O
felfüggeszti	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Törvényszék	_	_	_	_	B-ORG
előtti	_	_	_	_	O
eljárás	_	_	_	_	O
folytatódik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdéstől	_	_	_	_	O
eltérve	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
kerettörvény	_	_	_	_	O
megállapíthatja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
ösztönző	_	_	_	_	O
intézkedéseinek	_	_	_	_	O
alapelveit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
ösztönző	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
határozhat	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésben	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
célok	_	_	_	_	O
megvalósításához	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
hozzájárulást	_	_	_	_	O
célzó	_	_	_	_	O
tagállami	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
támogatásának	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kizárva	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
törvényi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
rendeleti	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
közigazgatási	_	_	_	_	O
rendelkezéseinek	_	_	_	_	O
bármilyen	_	_	_	_	O
harmonizációját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

E	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
valójában	_	_	_	_	O
csupán	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
intézményei	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szervei	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
I.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
III.	_	_	_	_	O
részének	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
cikkei	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
átruházott	_	_	_	_	O
hatáskörök	_	_	_	_	O
gyakorlása	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
megvalósított	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
jog	_	_	_	_	O
végrehajtása	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
megvalósított	_	_	_	_	O
megkülönböztetés	_	_	_	_	O
eseteire	_	_	_	_	O
vonatkozik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

E	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdése	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
I-46.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
4	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésének	_	_	_	_	O
felel	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Spanyol	_	_	_	_	B-ORG
Királyság	_	_	_	_	I-ORG
az	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
előzetes	_	_	_	_	O
bizonyítási	_	_	_	_	O
eljárás	_	_	_	_	O
"	_	_	_	_	O
néven	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
bírósági	_	_	_	_	O
eljárást	_	_	_	_	O
alkalmazza	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
részt	_	_	_	_	O
vesz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyeztetőbizottság	_	_	_	_	O
munkájában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megtesz	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
kezdeményezést	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
álláspontjának	_	_	_	_	O
közelítése	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Konferencia	_	_	_	_	B-ORG
úgy	_	_	_	_	O
ítéli	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
III-273.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésének	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
albekezdésében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
törvényeknek	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
venniük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyomozások	_	_	_	_	O
megindítására	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
szabályokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gyakorlatot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
III-257.	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
célkitűzések	_	_	_	_	O
elérése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
terrorizmus	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
kapcsolódó	_	_	_	_	O
tevékenységek	_	_	_	_	O
megelőzése	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
küzdelem	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
meghatározza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tőkemozgások	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fizetési	_	_	_	_	O
műveletek	_	_	_	_	O
terén	_	_	_	_	O
meghozott	_	_	_	_	O
közigazgatási	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
természetes	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
személyek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csoportok	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
államisággal	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
rendelkező	_	_	_	_	O
entitások	_	_	_	_	O
birtokában	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
tulajdonában	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
illető	_	_	_	_	O
pénzkészletek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
eszközök	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
jövedelmek	_	_	_	_	O
befagyasztásának	_	_	_	_	O
kereteit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
követelései	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bevételei	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
vagyona	_	_	_	_	O
mentességet	_	_	_	_	O
élvez	_	_	_	_	O
mindenfajta	_	_	_	_	O
közvetlen	_	_	_	_	O
adó	_	_	_	_	O
alól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bizottságot	_	_	_	_	O
hét	_	_	_	_	O
személy	_	_	_	_	O
alkotja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akiket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bíróság	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Törvényszék	_	_	_	_	B-ORG
korábbi	_	_	_	_	O
tagjai	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
legfelsőbb	_	_	_	_	O
bíróságának	_	_	_	_	O
tagjai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elismert	_	_	_	_	O
szakértelemmel	_	_	_	_	O
rendelkező	_	_	_	_	O
jogászok	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
választanak	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
személyre	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
tesz	_	_	_	_	O
javaslatot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdés	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
I-4.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
III-133.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
III-137.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
III-144.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
biztosított	_	_	_	_	O
jogokról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nevezetesen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkavállalók	_	_	_	_	O
mozgásának	_	_	_	_	O
szabadságáról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
letelepedés	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szolgáltatásnyújtás	_	_	_	_	O
szabadságáról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ebben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összefüggésben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Charta	_	_	_	_	B-MISC
értelmezése	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
bíróságai	_	_	_	_	O
kellően	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
veszik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Chartát	_	_	_	_	B-MISC
megszövegező	_	_	_	_	O
Konvent	_	_	_	_	B-ORG
elnökségének	_	_	_	_	O
irányítása	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
készített	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Konvent	_	_	_	_	I-ORG
elnökségének	_	_	_	_	O
felelőssége	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
naprakésszé	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
magyarázatokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Feladatának	_	_	_	_	O
ellátása	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Beruházási	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
strukturális	_	_	_	_	O
alapoktól	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
eszközökből	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
támogatásokhoz	_	_	_	_	O
kapcsolódva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megkönnyíti	_	_	_	_	O
beruházási	_	_	_	_	O
programok	_	_	_	_	O
finanszírozását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megállapodásnak	_	_	_	_	O
rendelkezéseket	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tartalmaznia	_	_	_	_	O
Izlandnak	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Norvégiának	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
jegyzőkönyv	_	_	_	_	O
végrehajtásából	_	_	_	_	O
eredő	_	_	_	_	O
bármely	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
következményhez	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
hozzájárulásáról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
III-412.	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
valamennyi	_	_	_	_	O
intézmény	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
megállapítja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
kiadásaik	_	_	_	_	O
végrehajtásában	_	_	_	_	O
betöltött	_	_	_	_	O
szerepükre	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
részletes	_	_	_	_	O
szabályokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
finanszírozandó	_	_	_	_	O
beruházás	_	_	_	_	O
természeténél	_	_	_	_	O
fogva	_	_	_	_	O
szükségesnek	_	_	_	_	O
tűnik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kamat	_	_	_	_	O
csökkentése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
szerv	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
III-167.	_	_	_	_	O
cikkével	_	_	_	_	O
összeegyeztethető	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
kamattámogatást	_	_	_	_	O
nyújthat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
intézményei	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rájuk	_	_	_	_	O
ruházott	_	_	_	_	O
hatáskörök	_	_	_	_	O
gyakorlása	_	_	_	_	O
körében	_	_	_	_	O
alkotott	_	_	_	_	O
jog	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
jogával	_	_	_	_	O
szemben	_	_	_	_	O
elsőbbséget	_	_	_	_	O
élvez	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
szociális	_	_	_	_	O
jogokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
többek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1961.	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
18-án	_	_	_	_	O
Torinóban	_	_	_	_	B-LOC
aláírt	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-MISC
szociális	_	_	_	_	I-MISC
chartában	_	_	_	_	I-MISC
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkavállalók	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
szociális	_	_	_	_	O
jogairól	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
1989.	_	_	_	_	O
évi	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
chartában	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
jogokat	_	_	_	_	O
szem	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
tartva	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
célkitűzése	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
foglalkoztatás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
életkörülmények	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
munkafeltételek	_	_	_	_	O
javítása	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
lehetővé	_	_	_	_	O
téve	_	_	_	_	O
ezáltal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fejlődési	_	_	_	_	O
folyamat	_	_	_	_	O
fenntartása	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
összehangolását	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
szociális	_	_	_	_	O
védelem	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szociális	_	_	_	_	O
partnerek	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
párbeszéd	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
erőforrások	_	_	_	_	O
fejlesztésének	_	_	_	_	O
elősegítése	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tartósan	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
foglalkoztatás	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kirekesztés	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
küzdelem	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2003.	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
16-i	_	_	_	_	O
csatlakozási	_	_	_	_	O
okmány	_	_	_	_	O
III.	_	_	_	_	O
mellékletében	_	_	_	_	O
felsorolt	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
aktusoknak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csatlakozás	_	_	_	_	O
következtében	_	_	_	_	O
szükségessé	_	_	_	_	O
váló	_	_	_	_	O
kiigazítására	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mellékletben	_	_	_	_	O
megadott	_	_	_	_	O
iránymutatások	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
sor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
36.	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
eljárásnak	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
feltételek	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
haladéktalanul	_	_	_	_	O
tájékoztatja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanácsot	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
intézkedésekről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
5	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Amennyiben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
határozat	_	_	_	_	O
végrehajtása	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
nehézségek	_	_	_	_	O
merülnek	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
elé	_	_	_	_	O
utalja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
ezeket	_	_	_	_	O
megvitatja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
megoldásokat	_	_	_	_	O
keres	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Európai	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
határozza	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eljárásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
—	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
parlamentekkel	_	_	_	_	O
közösen	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
ellenőrzi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Europol	_	_	_	_	B-ORG
tevékenységét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
III-393.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Beruházási	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
továbbiakban	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bank	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
alapokmány	_	_	_	_	O
rendelkezéseinek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
jön	_	_	_	_	O
létre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
feladatait	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tevékenységét	_	_	_	_	O
ezeknek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
végzi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Igazgatótanács	_	_	_	_	B-ORG
minősített	_	_	_	_	O
többséggel	_	_	_	_	O
hozott	_	_	_	_	O
határozatával	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
feladatait	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Igazgatási	_	_	_	_	B-ORG
Bizottságra	_	_	_	_	I-ORG
ruházhatja	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Igazgatótanács	_	_	_	_	B-ORG
rendelkezik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatáskör-átruházás	_	_	_	_	O
feltételeiről	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
módjáról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
felügyeli	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
végrehajtását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
egyhangúlag	_	_	_	_	O
elfogadandó	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
aktusainak	_	_	_	_	O
elfogadásához	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
bejelentést	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tévő	_	_	_	_	O
tagot	_	_	_	_	O
kivéve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
tagjainak	_	_	_	_	O
egyhangú	_	_	_	_	O
szavazata	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
3.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésének	_	_	_	_	O
rendelkezéseit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
e	_	_	_	_	O
határozatára	_	_	_	_	O
alkalmazni	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Holland	_	_	_	_	B-LOC
Antillákon	_	_	_	_	I-LOC
finomított	_	_	_	_	O
kőolajtermékeknek	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2.	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
szabályozás	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
tagállamba	_	_	_	_	O
közvetlenül	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
tagállamon	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
behozatala	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
naptári	_	_	_	_	O
éven	_	_	_	_	O
keresztül	_	_	_	_	O
meghaladja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
jegyzőkönyv	_	_	_	_	O
mellékletében	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
mennyiségeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdés	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
évre	_	_	_	_	O
esetlegesen	_	_	_	_	O
hozott	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
jogszerűnek	_	_	_	_	O
tekintendők	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
tudomásul	_	_	_	_	O
veszi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
meghozott	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
megbizonyosodott	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rögzített	_	_	_	_	O
mennyiségeket	_	_	_	_	O
elérték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Politikai	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Biztonsági	_	_	_	_	I-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
elnökségét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
külügyminiszterének	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
képviselője	_	_	_	_	O
látja	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Beruházási	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
tőkeemelése	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
mentességet	_	_	_	_	O
élvez	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bank	_	_	_	_	B-ORG
székhelye	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
államban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adózás	_	_	_	_	O
valamennyi	_	_	_	_	O
formája	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
közteher	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ezekkel	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
alakiságok	_	_	_	_	O
alól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
tesznek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vasúti	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kombinált	_	_	_	_	O
fuvarozási	_	_	_	_	O
szolgáltatás	_	_	_	_	O
bővítése	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
rendelkezéseire	_	_	_	_	O
figyelemmel	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vasúti	_	_	_	_	O
társaságokkal	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
vasúti	_	_	_	_	O
szolgáltatókkal	_	_	_	_	O
folytatott	_	_	_	_	O
szoros	_	_	_	_	O
együttműködés	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
dolgozzák	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
képviseletét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanácsban	_	_	_	_	I-ORG
az	_	_	_	_	O
állam-	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
kormányfőjük	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanácsban	_	_	_	_	B-ORG
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kormányuk	_	_	_	_	O
látja	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
maguk	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
parlamentjüknek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
polgáraiknak	_	_	_	_	O
tartoznak	_	_	_	_	O
demokratikus	_	_	_	_	O
felelősséggel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Merít	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1996.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
3-i	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
felülvizsgált	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-MISC
Szociális	_	_	_	_	I-MISC
Charta	_	_	_	_	I-MISC
20.	_	_	_	_	O
cikkéből	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkavállalók	_	_	_	_	O
jogairól	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
szociális	_	_	_	_	O
charta	_	_	_	_	O
16.	_	_	_	_	O
pontjából	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tőke	_	_	_	_	O
jegyzése	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
29.	_	_	_	_	O
cikknek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
kulcs	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
történik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
Kormányzótanács	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
10.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésében	_	_	_	_	O
előírt	_	_	_	_	O
minősített	_	_	_	_	O
többséggel	_	_	_	_	O
határozza	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tőkebefizetési	_	_	_	_	O
kötelezettség	_	_	_	_	O
mértékét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
formáját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
4	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
5	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésre	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
figyelemmel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
központi	_	_	_	_	O
bankoknak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
jegyzett	_	_	_	_	O
tőkéjében	_	_	_	_	O
meglévő	_	_	_	_	O
részesedését	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
átruházni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
zálogjoggal	_	_	_	_	O
megterhelni	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
lefoglalni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
5	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
29.	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
kulcs	_	_	_	_	O
módosítása	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
központi	_	_	_	_	O
bankok	_	_	_	_	O
egymás	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
ruházzák	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
tőkerészesedésüket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
részesedések	_	_	_	_	O
megoszlása	_	_	_	_	O
megfeleljen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
módosított	_	_	_	_	O
kulcsnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
—	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
jogszabályokban	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
gyakorlatban	_	_	_	_	O
foglaltak	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmánnyal	_	_	_	_	B-MISC
összhangban	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
elismeri	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tiszteletben	_	_	_	_	O
tartja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
érdekű	_	_	_	_	O
szolgáltatásokhoz	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
hozzáférést	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
szociális	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
területi	_	_	_	_	O
kohéziójának	_	_	_	_	O
előmozdítása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
kezdeményezésére	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
egyetértésben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
albekezdésben	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
alapelvek	_	_	_	_	O
tiszteletben	_	_	_	_	O
tartásával	_	_	_	_	O
egyhangúlag	_	_	_	_	O
elfogadott	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
határozattal	_	_	_	_	O
meghatározza	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
összetételét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
kérelmére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
hivatalból	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kormányzótanács	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
alapokmány	_	_	_	_	O
9.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
értelmében	_	_	_	_	O
általa	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
irányelveket	_	_	_	_	O
értelmezi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
kiegészíti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elfogadásukra	_	_	_	_	O
irányadó	_	_	_	_	O
rendelkezéseknek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
segíti	_	_	_	_	O
Litvániát	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
Kalinyingrádi	_	_	_	_	B-LOC
Terület	_	_	_	_	I-LOC
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Orosz	_	_	_	_	B-LOC
Föderáció	_	_	_	_	I-LOC
egyéb	_	_	_	_	O
részei	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
átutazásra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
rendelkezések	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szabályok	_	_	_	_	O
végrehajtásában	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Litvánia	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
lehető	_	_	_	_	O
legkorábban	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vegyen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
schengeni	_	_	_	_	O
vívmányokban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
minden	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
jelentést	_	_	_	_	O
nyújt	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanácsnak	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlamentnek	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanácsnak	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
parlamenteknek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
I-11.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
alkalmazásáról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdés	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Charta	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EJEE	_	_	_	_	B-MISC
közötti	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
összhang	_	_	_	_	O
biztosítása	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szabálynak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bevezetése	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ameddig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Chartában	_	_	_	_	B-MISC
foglalt	_	_	_	_	O
jogok	_	_	_	_	O
megfelelnek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EJEE	_	_	_	_	B-MISC
által	_	_	_	_	O
biztosított	_	_	_	_	O
jogoknak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
addig	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
tartalma	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
terjedelme	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
engedélyezett	_	_	_	_	O
korlátozásokat	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
azonos	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EJEE	_	_	_	_	B-MISC
által	_	_	_	_	O
meghatározottakkal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
intézmény	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
kifejezést	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
I.	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
határozza	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
alakítják	_	_	_	_	O
gazdaságpolitikájukat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
III-179.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
átfogó	_	_	_	_	O
iránymutatások	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
hozzájáruljanak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
I-3.	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
célkitűzéseinek	_	_	_	_	O
megvalósításához	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
felkérheti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottságot	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
készítsen	_	_	_	_	O
jelentést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szociális	_	_	_	_	O
körülményeket	_	_	_	_	O
érintő	_	_	_	_	O
sajátos	_	_	_	_	O
problémáról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tekintettel	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Máltán	_	_	_	_	B-LOC
nagyon	_	_	_	_	O
korlátozott	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lakóingatlanok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
építési	_	_	_	_	O
célra	_	_	_	_	O
alkalmas	_	_	_	_	O
földterületek	_	_	_	_	O
száma	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
lakosság	_	_	_	_	O
népességnövekedése	_	_	_	_	O
folytán	_	_	_	_	O
kialakuló	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
szükségletek	_	_	_	_	O
kielégítésére	_	_	_	_	O
alkalmas	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Málta	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
megkülönböztetés	_	_	_	_	O
alkalmazása	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fenntarthatja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ingatlantulajdonról	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
nemhonos	_	_	_	_	O
személyek	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
szerzés	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
törvényben	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
246.	_	_	_	_	O
fejezet	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
foglalt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
másodlagos	_	_	_	_	O
lakóhelyül	_	_	_	_	O
szolgáló	_	_	_	_	O
ingatlan	_	_	_	_	O
megszerzésére	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
birtoklására	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
szabályokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
állampolgárai	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akik	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
laknak	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
öt	_	_	_	_	O
éve	_	_	_	_	O
jogszerűen	_	_	_	_	O
Máltán	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
jelentéseiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
piacok	_	_	_	_	O
integrációjának	_	_	_	_	O
eredményeit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
folyó	_	_	_	_	O
fizetési	_	_	_	_	O
mérlegek	_	_	_	_	O
helyzetét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
alakulását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fajlagos	_	_	_	_	O
bérköltségek	_	_	_	_	O
alakulását	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
árindexeket	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
venni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Kormányzótanács	_	_	_	_	B-ORG
határozza	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
követelések	_	_	_	_	O
denominációját	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kamatozását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
4	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
az	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésben	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
mértéken	_	_	_	_	O
túl	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésnek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
devizatartalékokat	_	_	_	_	O
megtestesítő	_	_	_	_	O
eszközöket	_	_	_	_	O
hívhat	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
41.	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
eljárásnak	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
kereteken	_	_	_	_	O
belül	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
feltételek	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
5	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
Nemzetközi	_	_	_	_	O
Valutaalap-tartalékpozíciókat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
különleges	_	_	_	_	O
lehívási	_	_	_	_	O
jogot	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
SDR	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
tarthat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kezelhet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
rendelkezhet	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
összevonásáról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
bekezdésben	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
XV.	_	_	_	_	O
melléklet	_	_	_	_	O
IX.2.x	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
pontja	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Közösségek	_	_	_	_	I-ORG
létrehozásáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
szerződés	_	_	_	_	O
rendelkezéseire	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
90.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
91.	_	_	_	_	O
cikkére	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
utalást	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
értelmezni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
rendelkezéseire	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
III-170.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésére	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
utalást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
III-122.	_	_	_	_	O
cikkével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
hoz	_	_	_	_	O
létre	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
jogot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kereskedelem	_	_	_	_	O
fejlődését	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
befolyásolhatja	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
ellentétes	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
érdekeivel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
biztosítja	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
rendelkezéseinek	_	_	_	_	O
alkalmazását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elfogadja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
rendeleteket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
határozatokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
valamely	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
aktusát	_	_	_	_	O
minősített	_	_	_	_	O
többséggel	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
elfogadni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
bármely	_	_	_	_	O
tagja	_	_	_	_	O
kérheti	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
megvizsgálását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
minősített	_	_	_	_	O
többséget	_	_	_	_	O
adó	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
képviselik	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
népességének	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
62	_	_	_	_	O
%-át	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
másként	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	O
leadott	_	_	_	_	O
szavazatok	_	_	_	_	O
többségével	_	_	_	_	O
határoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
európai	_	_	_	_	O
határozatban	_	_	_	_	O
megállapítja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Számvevőszék	_	_	_	_	B-ORG
tagjainak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
javaslatai	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
összeállított	_	_	_	_	O
listáját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
évente	_	_	_	_	O
benyújtja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlamentnek	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanácsnak	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
előző	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
költségvetésének	_	_	_	_	O
végrehajtására	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
elszámolást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
legfeljebb	_	_	_	_	O
két-két	_	_	_	_	O
tagot	_	_	_	_	O
nevez	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Gazdasági	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Pénzügyi	_	_	_	_	I-ORG
Bizottságba	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

E	_	_	_	_	O
bekezdés	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bíróság	_	_	_	_	B-ORG
televízióra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
ítélkezési	_	_	_	_	O
gyakorlatán	_	_	_	_	O
alapul	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Stichting	_	_	_	_	B-ORG
Collectieve	_	_	_	_	I-ORG
Antennevoorziening	_	_	_	_	I-ORG
Gouda	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
társai	_	_	_	_	O
C-288/89.	_	_	_	_	O
sz.	_	_	_	_	O
ügyben	_	_	_	_	O
1991.	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
25-én	_	_	_	_	O
hozott	_	_	_	_	O
ítéleten	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
EBHT	_	_	_	_	B-MISC
1991	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
I-4007.	_	_	_	_	O
o.	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EK-Szerződéshez	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
mostantól	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmányhoz	_	_	_	_	B-MISC
csatolt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamokban	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
közcélú	_	_	_	_	O
műsorszolgáltatás	_	_	_	_	O
rendszeréről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
jegyzőkönyvön	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
89/552/EK	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
irányelven	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
17.	_	_	_	_	O
preambulumbekezdésén	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
alapul	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

E	_	_	_	_	O
szakasz	_	_	_	_	O
alkalmazásában	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Csatorna-szigetek	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Man-sziget	_	_	_	_	B-LOC
lakója	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
brit	_	_	_	_	O
állampolgár	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állampolgársággal	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
folytán	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
valamelyik	_	_	_	_	O
szülője	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
nagyszülője	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
szigeten	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
örökbe	_	_	_	_	O
fogadták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
honosították	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
anyakönyvezték	_	_	_	_	O
;	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
tekintetben	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
személy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
akinek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szülője	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
nagyszülője	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Királyságban	_	_	_	_	I-LOC
született	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ott	_	_	_	_	O
örökbe	_	_	_	_	O
fogadták	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
honosították	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
anyakönyvezték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tekinthető	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Csatorna-szigetek	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Man-sziget	_	_	_	_	B-LOC
lakójának	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
alapelvet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Uniónak	_	_	_	_	B-ORG
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
III-210.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
III-213.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
átruházott	_	_	_	_	O
hatáskör	_	_	_	_	O
gyakorlása	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
tiszteletben	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tartania	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Természetes	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
személyek	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
avatkozhatnak	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
intézményei	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
intézményei	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
jogvitákba	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindemellett	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EJEE	_	_	_	_	B-MISC
által	_	_	_	_	O
nyújtott	_	_	_	_	O
biztosítékok	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
alkalmazási	_	_	_	_	O
körükön	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
eső	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
tekintetben	_	_	_	_	O
hasonló	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
vonatkoznak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unióra	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
agrárpolitikára	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mezőgazdaságra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
utalásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
mezőgazdasági	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
„	_	_	_	_	O
agrár-	_	_	_	_	O
”	_	_	_	_	O
kifejezéseket	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
értelmezni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
halászatot	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
magukban	_	_	_	_	O
foglalják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
véve	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
ágazat	_	_	_	_	O
sajátos	_	_	_	_	O
jellemzőit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
címben	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
szabályok	_	_	_	_	O
kizárólagos	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
szabályozzák	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Királyság	_	_	_	_	I-LOC
ciprusi	_	_	_	_	O
felségterületeinek	_	_	_	_	O
sajátos	_	_	_	_	O
helyzetét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
alkalmazhatók	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
más	_	_	_	_	O
területein	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
egészben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
részben	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
példaértékűek	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
IV-440.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
területen	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
hatályos	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
meghozható	_	_	_	_	O
különleges	_	_	_	_	O
szabályokra	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Konferencia	_	_	_	_	B-ORG
tudomásul	_	_	_	_	O
veszi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
azon	_	_	_	_	O
szándékát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kialakult	_	_	_	_	O
gyakorlatnak	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
konzultálni	_	_	_	_	O
kíván	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
kinevezett	_	_	_	_	O
szakértőkkel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
szolgáltatások	_	_	_	_	O
területére	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
átruházott	_	_	_	_	O
hatáskörben	_	_	_	_	O
alkotandó	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
rendelettervezetekről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
munkavállalók	_	_	_	_	O
III-133.	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
szabad	_	_	_	_	O
mozgásának	_	_	_	_	O
eléréséhez	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
kerettörvény	_	_	_	_	O
állapítja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU-Szerződés	_	_	_	_	B-MISC
VI.	_	_	_	_	O
címében	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
büntetőjog	_	_	_	_	O
területén	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
kölcsönös	_	_	_	_	O
elismeréssel	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
kerethatározatok	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
bármely	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
kötelezettségvállalás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
együttműködési	_	_	_	_	O
okmány	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
határozat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EK-Szerződés	_	_	_	_	B-MISC
IV.	_	_	_	_	O
címében	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
polgári	_	_	_	_	O
ügyekben	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
kölcsönös	_	_	_	_	O
elismeréssel	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
irányelvek	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
rendeletek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
III.	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
III.	_	_	_	_	O
címe	_	_	_	_	O
IV.	_	_	_	_	O
fejezetének	_	_	_	_	O
3.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
4.	_	_	_	_	O
szakasza	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
elfogadott	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
törvények	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kerettörvények	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
átültetés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végrehajtás	_	_	_	_	O
állapota	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alkalmazás	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
komoly	_	_	_	_	O
hiányosságok	_	_	_	_	O
lépnek	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
tagállamban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
hiányosságok	_	_	_	_	O
közvetlen	_	_	_	_	O
veszélye	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
fenn	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
1-jét	_	_	_	_	O
követő	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
végéig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
valamely	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
indokolással	_	_	_	_	O
ellátott	_	_	_	_	O
kérelmére	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
kezdeményezésére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamokkal	_	_	_	_	O
folytatott	_	_	_	_	O
konzultációt	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
elfogadhatja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
meghatározó	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
rendeleteket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
határozatokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
meghatározhatja	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
végrehajtásának	_	_	_	_	O
feltételeit	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szabályait	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bíróság	_	_	_	_	B-ORG
működésének	_	_	_	_	O
biztosítása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bíróság	_	_	_	_	B-ORG
mellett	_	_	_	_	O
tisztviselők	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
alkalmazottak	_	_	_	_	O
dolgoznak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
kilépésről	_	_	_	_	O
rendelkező	_	_	_	_	O
megállapodás	_	_	_	_	O
hatálybalépésének	_	_	_	_	O
időpontjától	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
hiányában	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésben	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
bejelentéstől	_	_	_	_	O
számított	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
elteltével	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
államra	_	_	_	_	O
többé	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
alkalmazható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kivéve	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
tagállammal	_	_	_	_	O
egyetértésben	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
határidőnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
meghosszabbításáról	_	_	_	_	O
egyhangúlag	_	_	_	_	O
határoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

E	_	_	_	_	O
Charta	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
tiszteletben	_	_	_	_	O
tartva	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
hatásköreit	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
feladatait	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szubszidiaritás	_	_	_	_	O
elvét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
megerősíti	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jogokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
alkotmányos	_	_	_	_	O
hagyományaiból	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
kötelezettségeiből	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
jogok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
szabadságok	_	_	_	_	O
védelméről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
egyezményből	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európa	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
által	_	_	_	_	O
elfogadott	_	_	_	_	O
szociális	_	_	_	_	O
chartákból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
Bíróságának	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Emberi	_	_	_	_	B-ORG
Jogok	_	_	_	_	I-ORG
Európai	_	_	_	_	I-ORG
Bíróságának	_	_	_	_	I-ORG
esetjogából	_	_	_	_	O
következnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Annyiban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amennyiben	_	_	_	_	O
egyezik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EJEE	_	_	_	_	B-MISC
14.	_	_	_	_	O
cikkével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
alkalmazandó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bíróság	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
uniós	_	_	_	_	O
jog	_	_	_	_	O
részeként	_	_	_	_	O
elismert	_	_	_	_	O
alapvető	_	_	_	_	O
jogok	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
megfogalmazta	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szabályt	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
C-249/96.	_	_	_	_	O
sz.	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
beszámolót	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kormányzótanács	_	_	_	_	B-ORG
hagyja	_	_	_	_	O
jóvá	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
majd	_	_	_	_	O
ezután	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
közzé	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Elemzési	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
működtetéssel	_	_	_	_	O
összefüggő	_	_	_	_	O
célokból	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Igazgatóság	_	_	_	_	B-ORG
elkészíti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Központi	_	_	_	_	B-ORG
Bankok	_	_	_	_	I-ORG
Európai	_	_	_	_	I-ORG
Rendszerének	_	_	_	_	I-ORG
konszolidált	_	_	_	_	O
mérlegét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
magában	_	_	_	_	O
foglalja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
központi	_	_	_	_	O
bankoknak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Központi	_	_	_	_	B-ORG
Bankok	_	_	_	_	I-ORG
Európai	_	_	_	_	I-ORG
Rendszeréhez	_	_	_	_	I-ORG
tartozó	_	_	_	_	O
eszközeit	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
forrásait	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
4	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
E	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
alkalmazása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kormányzótanács	_	_	_	_	B-ORG
megállapítja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
központi	_	_	_	_	O
bankok	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
végzett	_	_	_	_	O
műveletek	_	_	_	_	O
könyvvitelének	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
jelentéstételének	_	_	_	_	O
egységesítéséhez	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
szabályokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanúgy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tekinthető	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Csatorna-szigetek	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Man-sziget	_	_	_	_	B-LOC
lakójának	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
bármikor	_	_	_	_	O
öt	_	_	_	_	O
évig	_	_	_	_	O
szokásos	_	_	_	_	O
lakóhelye	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Királyságban	_	_	_	_	I-LOC
volt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
védintézkedések	_	_	_	_	O
visszavonása	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
időben	_	_	_	_	O
tájékoztatja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanácsot	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
e	_	_	_	_	O
vonatkozásban	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
észrevételeit	_	_	_	_	O
kellően	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
veszi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jegyzőkönyvet	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Beruházási	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
alapokmányáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
jegyzőkönyv	_	_	_	_	O
sérelme	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Beruházási	_	_	_	_	I-ORG
Bankra	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
szerveinek	_	_	_	_	O
tagjaira	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
személyzetére	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tevékenységében	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vevő	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
képviselőire	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
alkalmazni	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szavazási	_	_	_	_	O
szabályokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
12.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
eljárási	_	_	_	_	O
szabályzat	_	_	_	_	O
határozza	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
6	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
Igazgatóság	_	_	_	_	B-ORG
felel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
folyó	_	_	_	_	O
ügyeinek	_	_	_	_	O
intézéséért	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
7	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
Igazgatóság	_	_	_	_	B-ORG
megüresedő	_	_	_	_	O
helyét	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
tagnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésnek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
kinevezése	_	_	_	_	O
útján	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
betölteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Igazgatóság	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
monetáris	_	_	_	_	O
politikát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kormányzótanács	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
hozott	_	_	_	_	O
iránymutatások	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
határozatok	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
hajtja	_	_	_	_	O
végre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tartózkodnak	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
tevékenységtől	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
ellentétes	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
érdekeivel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
ronthatja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
mint	_	_	_	_	O
kohéziós	_	_	_	_	O
erő	_	_	_	_	O
eredményességét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
kapcsolatokban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bankot	_	_	_	_	I-ORG
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
hívni	_	_	_	_	O
ezekre	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ülésekre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
képviselői	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
pénzügyekért	_	_	_	_	O
felelős	_	_	_	_	O
minisztereinek	_	_	_	_	O
képviselői	_	_	_	_	O
készítenek	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
pénzneme	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
euro	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Főtitkárság	_	_	_	_	B-ORG
szervezetét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
határozza	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
egyszerű	_	_	_	_	O
többséggel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Jelentősége	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EJEE	_	_	_	_	B-MISC
külön	_	_	_	_	O
említésre	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
üléseinek	_	_	_	_	O
napirendjét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
eredményét	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
ülésekről	_	_	_	_	O
készült	_	_	_	_	O
jegyzőkönyveket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
európai	_	_	_	_	O
törvényalkotási	_	_	_	_	O
aktusok	_	_	_	_	O
tervezetéről	_	_	_	_	O
tanácskozik	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
kormányai	_	_	_	_	O
részére	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
továbbítással	_	_	_	_	O
egyidejűleg	_	_	_	_	O
közvetlenül	_	_	_	_	O
továbbítani	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
parlamenteknek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
Bíróságának	_	_	_	_	I-ORG
alapokmánya	_	_	_	_	O
előírhatja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Törvényszéket	_	_	_	_	B-ORG
főtanácsnokok	_	_	_	_	O
segítik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Létrejön	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
bizottság	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelynek	_	_	_	_	O
feladata	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bíróságra	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Törvényszékre	_	_	_	_	B-ORG
bíráknak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
főtanácsnokoknak	_	_	_	_	O
jelölt	_	_	_	_	O
személyeknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feladatra	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
alkalmasságáról	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
megelőzően	_	_	_	_	O
véleményt	_	_	_	_	O
adjon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
kormányai	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
III-355.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
III-356.	_	_	_	_	O
cikknek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
kineveznék	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
felek	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kérelmezhetik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bíróság	_	_	_	_	B-ORG
vagy	_	_	_	_	O
valamely	_	_	_	_	O
tanácsa	_	_	_	_	O
összetételének	_	_	_	_	O
megváltoztatását	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bíró	_	_	_	_	O
állampolgársága	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
hivatkozással	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bíróságban	_	_	_	_	B-ORG
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tanácsban	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állampolgárságuknak	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
bíró	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bírósághoz	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Törvényszékhez	_	_	_	_	B-ORG
olyan	_	_	_	_	O
ügyekben	_	_	_	_	O
fordultak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeknek	_	_	_	_	O
ugyanaz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tárgya	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyekben	_	_	_	_	O
ugyanaz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
értelmezési	_	_	_	_	O
kérdés	_	_	_	_	O
merül	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
ugyanannak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
aktusnak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érvényességét	_	_	_	_	O
vitatják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Törvényszék	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
előtte	_	_	_	_	O
folyó	_	_	_	_	O
eljárást	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felek	_	_	_	_	O
meghallgatását	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bíróság	_	_	_	_	B-ORG
ítéletéig	_	_	_	_	O
felfüggesztheti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
III-365.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EAK-Szerződés	_	_	_	_	B-MISC
146.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
benyújtott	_	_	_	_	O
keresetek	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
hatáskörét	_	_	_	_	O
átengedheti	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
keresetekre	_	_	_	_	O
nézve	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ezekről	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bíróság	_	_	_	_	B-ORG
dönthessen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
jelentése	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unió	_	_	_	_	B-ORG
gazdaságpolitikájára	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
átfogó	_	_	_	_	O
iránymutatásokról	_	_	_	_	O
kialakítja	_	_	_	_	O
következtetését	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Konferencia	_	_	_	_	B-ORG
megerősíti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
III-213.	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
megfogalmazott	_	_	_	_	O
politikák	_	_	_	_	O
alapvetően	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
hatáskörébe	_	_	_	_	O
tartoznak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
előzőekkel	_	_	_	_	O
párhuzamosan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmányban	_	_	_	_	B-MISC
előírtak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
eljárások	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tevékenység	_	_	_	_	O
magában	_	_	_	_	O
foglalja	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
pénz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
euro	_	_	_	_	O
bevezetését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
egységes	_	_	_	_	O
monetáris	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
árfolyam-politika	_	_	_	_	O
meghatározását	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megvalósítását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
elsődleges	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
árstabilitás	_	_	_	_	O
fenntartása	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
célkitűzés	_	_	_	_	O
sérelme	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
—	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
gazdaságpolitika	_	_	_	_	O
támogatása	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unión	_	_	_	_	B-ORG
belül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szabad	_	_	_	_	O
versenyen	_	_	_	_	O
alapuló	_	_	_	_	O
nyitott	_	_	_	_	O
piacgazdaság	_	_	_	_	O
elvével	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
tagjai	_	_	_	_	O
segítik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
elnökét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Regionális	_	_	_	_	I-ORG
Fejlesztési	_	_	_	_	I-ORG
Alap	_	_	_	_	I-ORG
rendeltetése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
elősegítse	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unión	_	_	_	_	B-ORG
belüli	_	_	_	_	O
legjelentősebb	_	_	_	_	O
regionális	_	_	_	_	O
egyenlőtlenségek	_	_	_	_	O
orvoslását	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fejlődésben	_	_	_	_	O
lemaradt	_	_	_	_	O
térségek	_	_	_	_	O
fejlesztésében	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
strukturális	_	_	_	_	O
alkalmazkodásában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hanyatló	_	_	_	_	O
ipari	_	_	_	_	O
térségek	_	_	_	_	O
átalakításában	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
részvétel	_	_	_	_	O
útján	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Írország	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
Nagy-Britannia	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Észak-Írország	_	_	_	_	I-ORG
Egyesült	_	_	_	_	I-ORG
Királysága	_	_	_	_	I-ORG
bármikor	_	_	_	_	O
kérheti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
schengeni	_	_	_	_	O
vívmányok	_	_	_	_	O
rendelkezései	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
részének	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
egészének	_	_	_	_	O
alkalmazásában	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vehessen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Lemondás	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bíró	_	_	_	_	O
lemondólevelét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bíróság	_	_	_	_	B-ORG
elnökéhez	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
címezni	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
továbbítsa	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
elnökének	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Alkotmány	_	_	_	_	B-MISC
III-340.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
foglaltaknak	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	O
Bizottsággal	_	_	_	_	B-ORG
szembeni	_	_	_	_	O
bizalmatlansági	_	_	_	_	O
indítványt	_	_	_	_	O
fogadhat	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésnek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
teljesítendő	_	_	_	_	O
befizetéseken	_	_	_	_	O
túlmenően	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
központi	_	_	_	_	O
bank	_	_	_	_	O
köteles	_	_	_	_	O
hozzájárulni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
általános	_	_	_	_	O
tartalékaihoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
egyenértékű	_	_	_	_	O
céltartalékokhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összeghez	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eltérés	_	_	_	_	O
hatályon	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
helyezését	_	_	_	_	O
megelőző	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
31	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
eredménykimutatás	_	_	_	_	O
egyenlege	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
tartalékhoz	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
céltartalékhoz	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
biztosítani	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
harmadik	_	_	_	_	O
személyekkel	_	_	_	_	O
szemben	_	_	_	_	O
elnöke	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
Igazgatóságának	_	_	_	_	B-ORG
két	_	_	_	_	O
tagja	_	_	_	_	O
útján	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnök	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
nevében	_	_	_	_	O
aláírásra	_	_	_	_	O
kellően	_	_	_	_	O
feljogosított	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
alkalmazottjának	_	_	_	_	O
aláírásával	_	_	_	_	O
vállal	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
kötelezettséget	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
javaslata	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országoknak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
területeknek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Unióval	_	_	_	_	B-ORG
való	_	_	_	_	O
társulása	_	_	_	_	O
keretében	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
tapasztalatok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alkotmányban	_	_	_	_	B-MISC
meghatározott	_	_	_	_	O
elvek	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
egyhangúlag	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
törvényt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kerettörvényt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
rendeletet	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
határozatot	_	_	_	_	O
fogad	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
megállapítja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
területek	_	_	_	_	O
Unióval	_	_	_	_	B-ORG
való	_	_	_	_	O
társulására	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
részletes	_	_	_	_	O
szabályokkal	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
eljárással	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
rendelkezéseket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
jegyzőkönyvek	_	_	_	_	O
megkötése	_	_	_	_	O
céljából	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
tervezetét	_	_	_	_	O
benyújtja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanácsnak	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
javaslata	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
egyhangúlag	_	_	_	_	O
elfogadott	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
határozatban	_	_	_	_	O
megállapítja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bizottság	_	_	_	_	O
összetételét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O
