# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Valójában	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
indiai	_	_	_	_	O
exportárakat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2002-ben	_	_	_	_	O
lezárt	_	_	_	_	O
lejárat	_	_	_	_	O
előtti	_	_	_	_	O
felülvizsgálat	_	_	_	_	O
VI-jében	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
exportárakkal	_	_	_	_	O
vetették	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
582/2004/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
megnyitott	_	_	_	_	O
állandó	_	_	_	_	O
pályázat	_	_	_	_	O
2004	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
9-án	_	_	_	_	O
záruló	_	_	_	_	O
pályázati	_	_	_	_	O
időszakára	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
visszatérítés	_	_	_	_	O
maximális	_	_	_	_	O
összege	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
1.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
termékekre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
célállomásokra	_	_	_	_	O
36,50	_	_	_	_	O
EUR/100	_	_	_	_	O
kg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1202/2004/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
3.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdése	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
albekezdésének	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
pontja	_	_	_	_	O
értelmében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
hónapban	_	_	_	_	O
benyújtott	_	_	_	_	O
valamennyi	_	_	_	_	O
behozatali	_	_	_	_	O
tanúsítvány	_	_	_	_	O
iránti	_	_	_	_	O
kérelem	_	_	_	_	O
maradéktalan	_	_	_	_	O
teljesítésre	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
regionális	_	_	_	_	O
együttműködés	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
javítása	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
hatályban	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
szabadkereskedelmi	_	_	_	_	O
megállapodások	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
tovább	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
mélyíteni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
regionális	_	_	_	_	O
kereskedelmi	_	_	_	_	O
liberalizációt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tekintettel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Délkelet-európai	_	_	_	_	B-ORG
Regionális	_	_	_	_	I-ORG
Energiapiacra	_	_	_	_	I-ORG
vonatkozó	_	_	_	_	O
athéni	_	_	_	_	O
folyamatra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Szerbiát	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Montenegrót	_	_	_	_	B-ORG
fel	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
készíteni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
integrált	_	_	_	_	O
regionális	_	_	_	_	O
energiapiac	_	_	_	_	O
2005-ös	_	_	_	_	O
létrehozására	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Folytatni	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Délkelet-európai	_	_	_	_	B-MISC
Alapvető	_	_	_	_	I-MISC
Regionális	_	_	_	_	I-MISC
Közlekedési	_	_	_	_	I-MISC
Hálózat	_	_	_	_	I-MISC
kialakítására	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
szándéknyilatkozat	_	_	_	_	O
végrehajtását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
vizsgált	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
LOD	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
kimutatási	_	_	_	_	O
határ	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
alatti	_	_	_	_	O
kongenerek	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredményeket	_	_	_	_	O
<	_	_	_	_	O
LOD	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
LOD	_	_	_	_	O
értékként	_	_	_	_	O
feltüntetve	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
formában	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
jelölni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
vizsgált	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
LOQ	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legkisebb	_	_	_	_	O
mérhető	_	_	_	_	O
szint	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
alatti	_	_	_	_	O
kongenerek	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mezőt	_	_	_	_	O
<	_	_	_	_	O
LOQ	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
LOQ	_	_	_	_	O
értékként	_	_	_	_	O
feltüntetve	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
formában	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kitölteni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1520/2000/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
A.	_	_	_	_	O
mellékletében	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1260/2001/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
1.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésében	_	_	_	_	O
feltüntetett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1260/2001/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
V.	_	_	_	_	O
mellékletében	_	_	_	_	O
felsorolt	_	_	_	_	O
áruk	_	_	_	_	O
formájában	_	_	_	_	O
exportált	_	_	_	_	O
alaptermékekre	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
visszatérítési	_	_	_	_	O
ráták	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendeletnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
melléklete	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
kerülnek	_	_	_	_	O
rögzítésre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
OPRACOLEX	_	_	_	_	B-ORG
észrevételeivel	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
benyújtotta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
1999.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2000.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2001.	_	_	_	_	O
évi	_	_	_	_	O
mérlege	_	_	_	_	O
összefoglalójának	_	_	_	_	O
másolatát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezekből	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
információkból	_	_	_	_	O
kiderül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
költségek	_	_	_	_	O
meghaladják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bevételeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
alapvetően	_	_	_	_	O
hitelektől	_	_	_	_	O
függ	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogatások	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
termelnek	_	_	_	_	O
többletet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bevételek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
költségek	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
különbséget	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagok	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
rendkívüli	_	_	_	_	O
díj	_	_	_	_	O
befizetésével	_	_	_	_	O
fedezik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogatások	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
csökkenthetik	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
akár	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
szüntethetik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagoknak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogatásban	_	_	_	_	O
részesülő	_	_	_	_	O
szervezet	_	_	_	_	O
részére	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
befizetéseit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
2002.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
22-i	_	_	_	_	O
2002/60/EK	_	_	_	_	O
határozatában	_	_	_	_	O
elfogadta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Régiók	_	_	_	_	B-ORG
Bizottsága	_	_	_	_	I-ORG
teljes	_	_	_	_	O
jogú	_	_	_	_	O
tagjainak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
póttagjainak	_	_	_	_	O
kinevezését	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2002.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
26-tól	_	_	_	_	O
2006.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
25-ig	_	_	_	_	O
tartó	_	_	_	_	O
időszakra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megállapítást	_	_	_	_	O
nyert	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kérelmező	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
DEPB-hitelét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vele	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
vállalatnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Viraj	_	_	_	_	B-ORG
Alloys	_	_	_	_	I-ORG
Ltd-nek	_	_	_	_	I-ORG
utalta	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Hasonlóképpen	_	_	_	_	O
járt	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
egymáshoz	_	_	_	_	O
kapcsolódó	_	_	_	_	O
vállalat	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Viraj	_	_	_	_	B-ORG
Forgings	_	_	_	_	I-ORG
Ltd	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
Viraj	_	_	_	_	B-ORG
Impoexpo	_	_	_	_	I-ORG
Ltd	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Viraj	_	_	_	_	B-ORG
Profiles	_	_	_	_	I-ORG
Ltd	_	_	_	_	I-ORG
vállalatokkal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
vizsgálat	_	_	_	_	O
megerősítette	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Viraj	_	_	_	_	B-ORG
Alloys	_	_	_	_	I-ORG
Ltd	_	_	_	_	I-ORG
vállalat	_	_	_	_	O
biztosítja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyersanyagot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fentiekben	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
vállalatoknak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
átutalt	_	_	_	_	O
DEPB	_	_	_	_	O
támogatási	_	_	_	_	O
hitelek	_	_	_	_	O
összegeit	_	_	_	_	O
vámmentes	_	_	_	_	O
importok	_	_	_	_	O
lebonyolítására	_	_	_	_	O
használta	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mólfrakció	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kristályban	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
ZnTe	_	_	_	_	O
aránya	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
CdTe	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ZnTe	_	_	_	_	O
összegéhez	_	_	_	_	O
képest	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
motornak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
CISPR	_	_	_	_	B-MISC
12	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	O
5.	_	_	_	_	O
kiadás	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2001	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
5.3.2	_	_	_	_	O
pontja	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
üzemelnie	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
értékelő	_	_	_	_	O
misszió	_	_	_	_	O
eredményeképpen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
prioritásokat	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
állapítják	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
legfeljebb	_	_	_	_	O
hat	_	_	_	_	O
országot	_	_	_	_	O
határoznak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
projekt	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
költségeit	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU-támogatás	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
rendelkezésre	_	_	_	_	O
bocsátott	_	_	_	_	O
költségvetésből	_	_	_	_	O
fedezik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-ORG
Királyság	_	_	_	_	I-ORG
által	_	_	_	_	O
benyújtott	_	_	_	_	O
TSE	_	_	_	_	O
megfigyelési	_	_	_	_	O
program	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2005.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
1-jétől	_	_	_	_	O
2005.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
31-ig	_	_	_	_	O
terjedő	_	_	_	_	O
időszakra	_	_	_	_	O
ezennel	_	_	_	_	O
jóváhagyásra	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tüntesse	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendelkezésre	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
mennyiséget	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
17.	_	_	_	_	O
oszlop	_	_	_	_	O
1.	_	_	_	_	O
részében	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felszámított	_	_	_	_	O
mennyiséget	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
17.	_	_	_	_	O
oszlop	_	_	_	_	O
2.	_	_	_	_	O
részében16	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nettó	_	_	_	_	O
mennyiség	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
nettó	_	_	_	_	O
tömeg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egységetmeghatározó	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
mértékegység	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
20	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Név	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bélyegző	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azengedélyező	_	_	_	_	O
hatóság	_	_	_	_	O
aláírása19.	_	_	_	_	O
Vámokmány	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
nyomtatvány	_	_	_	_	O
ésszám	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
kivonat	_	_	_	_	O
száma	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
amegadás	_	_	_	_	O
dátuma17	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Számmal18	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
felszámított	_	_	_	_	O
mennyiségszövegesen1.2.1.2.1.2.1.2.1.2.1.2.1.2.A	_	_	_	_	O
kiegészítő	_	_	_	_	O
lapokat	_	_	_	_	O
csatolja	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
átalányvám-kiszabás	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
alkalmazható	_	_	_	_	O
azokra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
24.	_	_	_	_	O
árucsoportba	_	_	_	_	O
tartozó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csomagküldeményben	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utasok	_	_	_	_	O
személyi	_	_	_	_	O
poggyászában	_	_	_	_	O
található	_	_	_	_	O
árukra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
mennyisége	_	_	_	_	O
meghaladja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
918/83/EGK	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
31.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
46.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
mennyiségeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Szerződés	_	_	_	_	B-MISC
64.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésének	_	_	_	_	O
sérelme	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
támogatást	_	_	_	_	O
kérhet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ügynökségtől	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
külső	_	_	_	_	O
határok	_	_	_	_	O
ellenőrzéséhez	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
őrizetéhez	_	_	_	_	O
kapcsolódó	_	_	_	_	O
kötelezettségei	_	_	_	_	O
végrehajtásának	_	_	_	_	O
teljesítése	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
fokozott	_	_	_	_	O
technikai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
operatív	_	_	_	_	O
segítségnyújtást	_	_	_	_	O
szükségessé	_	_	_	_	O
tevő	_	_	_	_	O
körülményekkel	_	_	_	_	O
szembesül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Ügynökség	_	_	_	_	B-ORG
megfelelő	_	_	_	_	O
technikai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
operatív	_	_	_	_	O
segítségnyújtást	_	_	_	_	O
szervezhet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kérelmező	_	_	_	_	O
tagállam(ok)	_	_	_	_	O
részére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Feltételezett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
biológiai	_	_	_	_	O
eszköz	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
értéke	_	_	_	_	O
megbízhatóan	_	_	_	_	O
mérhető	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feltételezés	_	_	_	_	O
kizárólag	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kezdeti	_	_	_	_	O
megjelenítéskor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
biológiai	_	_	_	_	O
eszköz	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
cáfolható	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyre	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
állnak	_	_	_	_	O
rendelkezésre	_	_	_	_	O
piac	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
árak	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
értékek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
érték	_	_	_	_	O
alternatív	_	_	_	_	O
becsléseiről	_	_	_	_	O
megállapítható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
egyértelműen	_	_	_	_	O
megbízhatatlanok	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ilyen	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biológiai	_	_	_	_	O
eszközt	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
halmozott	_	_	_	_	O
értékcsökkenéssel	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
halmozott	_	_	_	_	O
értékvesztés	_	_	_	_	O
miatti	_	_	_	_	O
veszteségekkel	_	_	_	_	O
csökkentett	_	_	_	_	O
bekerülési	_	_	_	_	O
értékén	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
értékelni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
biológiai	_	_	_	_	O
eszköz	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
értéke	_	_	_	_	O
megbízhatóan	_	_	_	_	O
mérhetővé	_	_	_	_	O
válik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egységnek	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eszköz	_	_	_	_	O
eladáskor	_	_	_	_	O
felmerülő	_	_	_	_	O
becsült	_	_	_	_	O
költségekkel	_	_	_	_	O
csökkentett	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
értékén	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
értékelnie	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
határozni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
euroövezet	_	_	_	_	O
fizetési	_	_	_	_	O
mérlegére	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
befektetési	_	_	_	_	O
pozíció	_	_	_	_	O
statisztikára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
tartalékok	_	_	_	_	O
jelentésére	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
minőségértékelési	_	_	_	_	O
keretet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lehetőség	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Nemzetközi	_	_	_	_	B-ORG
Valutaalap	_	_	_	_	I-ORG
(	_	_	_	_	O
IMF	_	_	_	_	B-ORG
)	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
kidolgozott	_	_	_	_	O
Adatminőség-értékelési	_	_	_	_	O
kerettel	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
NKB-knak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
hatáskörrel	_	_	_	_	O
rendelkező	_	_	_	_	O
hatóságokkal	_	_	_	_	O
együttműködve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
értékelniük	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általuk	_	_	_	_	O
szolgáltatott	_	_	_	_	O
adatok	_	_	_	_	O
minőségét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
adatminőség	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
időszerűséget	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pontosságot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hitelességet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belső	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
külső	_	_	_	_	O
következetességet	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megbízhatóságot	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
értékelésére	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
szempontokat	_	_	_	_	O
állapítanak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
2001.	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
8-i	_	_	_	_	O
2157/2001/EK	_	_	_	_	O
rendelete	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
részvénytársaság	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
SE	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
statútumáról	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
jelen	_	_	_	_	O
módosított	_	_	_	_	O
standard	_	_	_	_	O
hatályon	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
helyezi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1997-ben	_	_	_	_	O
módosított	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
IAS	_	_	_	_	B-MISC
33	_	_	_	_	I-MISC
Egy	_	_	_	_	O
részvényre	_	_	_	_	O
jutó	_	_	_	_	O
eredmény	_	_	_	_	O
standardot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelen	_	_	_	_	O
módosított	_	_	_	_	O
standardot	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2005.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
1-jén	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
kezdődő	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
időszakokra	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
alkalmazni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
korábbi	_	_	_	_	O
alkalmazás	_	_	_	_	O
javasolt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
alaprendelet	_	_	_	_	O
2.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésével	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
először	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
együttműködő	_	_	_	_	O
exportáló	_	_	_	_	O
gyártó	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
megvizsgálta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általa	_	_	_	_	O
folytatott	_	_	_	_	O
belföldi	_	_	_	_	O
okoumé	_	_	_	_	O
rétegelt	_	_	_	_	O
falemez	_	_	_	_	O
értékesítés	_	_	_	_	O
reprezentatív	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagyis	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
jellegű	_	_	_	_	O
értékesítés	_	_	_	_	O
kiteszi	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyártó	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Közösségbe	_	_	_	_	B-ORG
irányuló	_	_	_	_	O
exportértékesítésének	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
5	_	_	_	_	O
%	_	_	_	_	O
át	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
vizsgálat	_	_	_	_	O
kimutatta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belföldi	_	_	_	_	O
értékesítés	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
exportáló	_	_	_	_	O
gyártó	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
kettő	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
reprezentatív	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
stádiumban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
exportőrökre	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
határozatok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
regisztrációmentességre	_	_	_	_	O
korlátozódnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
későbbiekben	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
rendeletet	_	_	_	_	O
fogad	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
kiterjeszti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alaprendelet	_	_	_	_	O
13.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
értelmében	_	_	_	_	O
hozott	_	_	_	_	O
dömpingellenes	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
döntést	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
hozhat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
exportőröket	_	_	_	_	O
mentesít	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
érvényessége	_	_	_	_	O
alól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EK-Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
haladéktalanul	_	_	_	_	O
átad	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
139/2004/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
4.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
5	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdése	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
indítványt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EFTA	_	_	_	_	B-ORG
Felügyeleti	_	_	_	_	I-ORG
Hatóságnak	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

Amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
10.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésének	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mennyiség	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyre	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
engedélyt	_	_	_	_	O
kiadták	_	_	_	_	O
kevesebb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
amelyre	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
engedélykérelmet	_	_	_	_	O
benyújtották	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
importőr	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
10.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésének	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
elfogadott	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
hatálybalépését	_	_	_	_	O
követő	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
munkanapon	_	_	_	_	O
belül	_	_	_	_	O
kérheti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
illetékes	_	_	_	_	O
hatóságoknál	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
engedélykérelem	_	_	_	_	O
visszavonását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ilyen	_	_	_	_	O
visszavonás	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztosítékot	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
feloldják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
átmeneti	_	_	_	_	O
időszak	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
illetékes	_	_	_	_	O
intézményei	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztosított	_	_	_	_	O
személyeknek	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
fognak	_	_	_	_	O
bocsátani	_	_	_	_	O
E	_	_	_	_	O
111	_	_	_	_	O
számú	_	_	_	_	O
formanyomtatványokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1408/71/EGK	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
574/72/EGK	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
rendeletek	_	_	_	_	O
alkalmazásához	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
nyomtatványok	_	_	_	_	O
helyettesítéséről	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
eltörléséről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
március	_	_	_	_	O
23-i	_	_	_	_	O
198.	_	_	_	_	O
számú	_	_	_	_	O
határozatban	_	_	_	_	O
megjelölt	_	_	_	_	O
modell	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
határozat	_	_	_	_	O
2005.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
30-ig	_	_	_	_	O
alkalmazható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szlovák	_	_	_	_	B-ORG
Köztársaság	_	_	_	_	I-ORG
a	_	_	_	_	O
címzettje	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
IV.	_	_	_	_	O
részben	_	_	_	_	O
előírt	_	_	_	_	O
oltást	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Office	_	_	_	_	B-ORG
International	_	_	_	_	I-ORG
des	_	_	_	_	I-ORG
Epizooties	_	_	_	_	I-ORG
diagnosztikai	_	_	_	_	O
vizsgálatokra	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vakcinákra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
szabványainak	_	_	_	_	O
kézikönyvével	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
előállított	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
inaktivált	_	_	_	_	O
vakcinával	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
elvégezni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Közösség	_	_	_	_	B-ORG
illetékes	_	_	_	_	O
hatóságai	_	_	_	_	O
vállalják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kombinált	_	_	_	_	O
Nómenklatúrának	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
KN	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megállapodás	_	_	_	_	O
hatálya	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
tartozó	_	_	_	_	O
termékeket	_	_	_	_	O
érintő	_	_	_	_	O
változásairól	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösségben	_	_	_	_	B-ORG
történő	_	_	_	_	O
hatálybalépésük	_	_	_	_	O
napja	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
értesítik	_	_	_	_	O
Ukrajnát	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
regionális	_	_	_	_	O
tanácsadó	_	_	_	_	O
testület	_	_	_	_	O
működési	_	_	_	_	O
kiadásaihoz	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
öt	_	_	_	_	O
évében	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
induló	_	_	_	_	O
támogatás	_	_	_	_	O
biztosítható	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1.	_	_	_	_	O
rész	_	_	_	_	O
II.	_	_	_	_	O
mellékletében	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
feltételek	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2002/94/EK	_	_	_	_	O
irányelv	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mellékletben	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
módosul	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
illetékes	_	_	_	_	O
hatóságok	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
adhatnak	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
behozatali	_	_	_	_	O
engedélyeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miután	_	_	_	_	O
meggyőződtek	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredetiségigazoláson	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
információ	_	_	_	_	O
megfelel	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
tárgyban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottságtól	_	_	_	_	B-ORG
minden	_	_	_	_	O
héten	_	_	_	_	O
megkapnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
engedélyeket	_	_	_	_	O
közvetlenül	_	_	_	_	O
ezután	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kiadni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megerősítve	_	_	_	_	O
abbéli	_	_	_	_	O
érdekét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Fehéroroszországgal	_	_	_	_	B-ORG
konstruktív	_	_	_	_	O
párbeszédet	_	_	_	_	O
folytasson	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
úgy	_	_	_	_	O
véli	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tény	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európa	_	_	_	_	B-ORG
Tanács	_	_	_	_	I-ORG
Parlamenti	_	_	_	_	I-ORG
Közgyűlésének	_	_	_	_	I-ORG
2004.	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
28-án	_	_	_	_	O
elfogadott	_	_	_	_	O
jelentésében	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
Pourgourides-jelentés	_	_	_	_	B-MISC
)	_	_	_	_	O
vizsgált	_	_	_	_	O
bűncselekményekkel	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
semmiféle	_	_	_	_	O
független	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
teljeskörű	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
hitelt	_	_	_	_	O
érdemlő	_	_	_	_	O
vizsgálat	_	_	_	_	O
elvégzésére	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
sor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sőt	_	_	_	_	O
mindeddig	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
vizsgálat	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
kezdődött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jogállamiság	_	_	_	_	O
fehéroroszországi	_	_	_	_	O
helyzetének	_	_	_	_	O
újabb	_	_	_	_	O
súlyos	_	_	_	_	O
visszaesését	_	_	_	_	O
jelenti	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ügyrend	_	_	_	_	O
hatálybalépéseJelen	_	_	_	_	O
ügyrend	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-MISC
Unió	_	_	_	_	I-MISC
Hivatalos	_	_	_	_	I-MISC
Lapjában	_	_	_	_	I-MISC
való	_	_	_	_	O
megjelenését	_	_	_	_	O
követő	_	_	_	_	O
napon	_	_	_	_	O
lép	_	_	_	_	O
hatályba	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

E	_	_	_	_	O
határozat	_	_	_	_	O
3.	_	_	_	_	O
melléklete	_	_	_	_	O
felsorolja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szóban	_	_	_	_	O
forgó	_	_	_	_	O
irányelv	_	_	_	_	O
I.	_	_	_	_	O
mellékletében	_	_	_	_	O
felsorolt	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
élőhelytípusokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
II.	_	_	_	_	O
mellékletében	_	_	_	_	O
felsorolt	_	_	_	_	O
fajokat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
tudományos	_	_	_	_	O
vizsgálat	_	_	_	_	O
tárgyát	_	_	_	_	O
képezik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Figyelemmel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Közösség	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Amerikai	_	_	_	_	B-ORG
Egyesült	_	_	_	_	I-ORG
Államok	_	_	_	_	I-ORG
között	_	_	_	_	O
létrejött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tésztakészítményeknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösségből	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Államokba	_	_	_	_	I-LOC
történő	_	_	_	_	O
kiviteléről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
87/482/EGK	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
rendelettel	_	_	_	_	O
jóváhagyott	_	_	_	_	O
egyezségre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érkezési	_	_	_	_	O
hely	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
különbséget	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
19021100	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
190219	_	_	_	_	O
KN-kód	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
tartozó	_	_	_	_	O
termékek	_	_	_	_	O
visszatérítése	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésben	_	_	_	_	O
szereplő	_	_	_	_	O
küszöbértéket	_	_	_	_	O
készpénzben	_	_	_	_	O
folyósított	_	_	_	_	O
támogatásként	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kifejezni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Minden	_	_	_	_	O
használt	_	_	_	_	O
számadatnak	_	_	_	_	O
bruttó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azaz	_	_	_	_	O
közvetlen	_	_	_	_	O
adózás	_	_	_	_	O
előtti	_	_	_	_	O
értéket	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kifejeznie	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogatást	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
pénzben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hanem	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
formában	_	_	_	_	O
folyósítják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogatás	_	_	_	_	O
összege	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bruttó	_	_	_	_	O
támogatási	_	_	_	_	O
egyenérték	_	_	_	_	O
lesz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
fenntartásának	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösség	_	_	_	_	B-ORG
piacának	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
szereplőire	_	_	_	_	O
gyakorolt	_	_	_	_	O
hatására	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
tett	_	_	_	_	O
következtetések	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
következtetése	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
fenntartása	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
ellentétes	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösség	_	_	_	_	B-ORG
érdekével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
70/524/EGK	_	_	_	_	O
irányelv	_	_	_	_	O
C.	_	_	_	_	O
melléklete	_	_	_	_	O
II.	_	_	_	_	O
részében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mikroorganizmusokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
enzimeket	_	_	_	_	O
tartalmazó	_	_	_	_	O
adalékanyagok	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
engedélyezett	_	_	_	_	O
adalékanyagokra	_	_	_	_	O
időbeli	_	_	_	_	O
korlátozás	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
engedély	_	_	_	_	O
adható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
3a.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
feltételek	_	_	_	_	O
teljesülnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

JSC	_	_	_	_	B-ORG
United	_	_	_	_	I-ORG
Company	_	_	_	_	I-ORG
Siberian	_	_	_	_	I-ORG
Aluminium	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
Moszkva	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Oroszország	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1782/2003/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
II.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
támogatási	_	_	_	_	O
kérelmeket	_	_	_	_	O
ugyanezen	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
103.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
regionalizációs	_	_	_	_	O
terv	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
régiókra	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
bontani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ideiglenes	_	_	_	_	O
feltárást	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
indiai	_	_	_	_	O
exportőrök	_	_	_	_	O
rámutattak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eltérésre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
termék	_	_	_	_	O
különös	_	_	_	_	O
típusának	_	_	_	_	O
alulkínáló	_	_	_	_	O
árrésében	_	_	_	_	O
fennáll	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
összehasonlítva	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hasonló	_	_	_	_	O
típusok	_	_	_	_	O
alulkínáló	_	_	_	_	O
árréseivel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezen	_	_	_	_	O
állítás	_	_	_	_	O
vizsgálatát	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
megállapítást	_	_	_	_	O
nyert	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eltérés	_	_	_	_	O
hibának	_	_	_	_	O
köszönhető	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jóváírási	_	_	_	_	O
értesítések	_	_	_	_	O
számának	_	_	_	_	O
bejelentésében	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
termelő	_	_	_	_	O
kedvezményeiben	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
állítás	_	_	_	_	O
ennél	_	_	_	_	O
fogva	_	_	_	_	O
elfogadásra	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
alulkínáló	_	_	_	_	O
árkülönbözet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
indokolt	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
jellegű	_	_	_	_	O
árkülönbözetek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
módosításra	_	_	_	_	O
kerültek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
szolidaritás	_	_	_	_	O
hatékony	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
arányos	_	_	_	_	O
létrehozása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alap	_	_	_	_	B-MISC
2000–2004.	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
időszakban	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
végrehajtása	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
tapasztalatok	_	_	_	_	O
figyelembevételével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
különíteni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
hatáskörét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alap	_	_	_	_	B-MISC
végrehajtására	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kezelésére	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
célra	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
hatóságokat	_	_	_	_	O
jelölnek	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
feladatait	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
határozni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Közösség	_	_	_	_	B-ORG
monetáris	_	_	_	_	O
megállapodást	_	_	_	_	O
kötött	_	_	_	_	O
Monacóval	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
Vatikánvárossal	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
San	_	_	_	_	B-ORG
Marinóval	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

Ezen	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
euró	_	_	_	_	O
bevezetését	_	_	_	_	O
megelőzően	_	_	_	_	O
monetáris	_	_	_	_	O
megállapodásokat	_	_	_	_	O
kötöttek	_	_	_	_	O
Franciaországgal	_	_	_	_	B-ORG
illetve	_	_	_	_	O
Olaszországgal	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
hozzájárulás	_	_	_	_	O
címzettje	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hozzájárulás	_	_	_	_	O
érvényességi	_	_	_	_	O
időtartama	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2001/18/EK	_	_	_	_	O
irányelv	_	_	_	_	O
20.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
sérelme	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottsághoz	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
illetékes	_	_	_	_	O
hatóságaihoz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
ellenőrzés	_	_	_	_	O
eredményeiről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
jelentéseket	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredmények	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
felülvizsgált	_	_	_	_	O
ellenőrzési	_	_	_	_	O
tervről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
javaslatokat	_	_	_	_	O
nyújt	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Újabban	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
csökkent	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tej	_	_	_	_	O
ára	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tejpiacon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
termelők	_	_	_	_	O
helyzetének	_	_	_	_	O
destabilizációját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
helyzetük	_	_	_	_	O
romlásának	_	_	_	_	O
kockázatát	_	_	_	_	O
eredményezte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
helyzetben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kéréssel	_	_	_	_	O
fordult	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottsághoz	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
nehézségek	_	_	_	_	O
áthidalása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
vezessen	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
rendkívüli	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

E	_	_	_	_	O
célból	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fent	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogatások	_	_	_	_	O
kifizetési	_	_	_	_	O
időszakának	_	_	_	_	O
előrehozatala	_	_	_	_	O
adja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alkalmazandó	_	_	_	_	O
intézkedést	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
költségvetési	_	_	_	_	O
okok	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
bevezetésére	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
16.	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kerülhet	_	_	_	_	O
sor	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Fentiek	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
indokolt	_	_	_	_	O
megjegyezni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
esetünkben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1988–1994.	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
időszakban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
France	_	_	_	_	B-ORG
2	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
France	_	_	_	_	B-ORG
3	_	_	_	_	I-ORG
olyan	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
forrásokhoz	_	_	_	_	O
jutott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
eltérő	_	_	_	_	O
elszámolási	_	_	_	_	O
logikát	_	_	_	_	O
tükröztek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Valójában	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előfizetési	_	_	_	_	O
díj	_	_	_	_	O
rendeltetése	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
csatornánál	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
közszolgálati	_	_	_	_	O
tevékenységük	_	_	_	_	O
végzése	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
felmerült	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
költségek	_	_	_	_	O
kompenzálása	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előfizetési	_	_	_	_	O
díjat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredménykimutatásban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
bázison	_	_	_	_	O
tüntetik	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tőkejuttatásokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szubvenciókat	_	_	_	_	O
viszont	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mérlegben	_	_	_	_	O
szerepeltetik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tőkejuttatások	_	_	_	_	O
valójában	_	_	_	_	O
kivételes	_	_	_	_	O
hozzájárulást	_	_	_	_	O
képeznek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
szolgált	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
felhalmozódott	_	_	_	_	O
hiányt	_	_	_	_	O
megszüntesse	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ráadásul	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beruházási	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
felszerelési	_	_	_	_	O
támogatások	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
szubvenciók	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
lehetővé	_	_	_	_	O
teszik	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
beruházások	_	_	_	_	O
finanszírozását	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyeket	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
évre	_	_	_	_	O
vonatkoztatva	_	_	_	_	O
fognak	_	_	_	_	O
hasznosítani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ennélfogva	_	_	_	_	O
amortizációjukat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
számolják	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szubvenciókat	_	_	_	_	O
tehát	_	_	_	_	O
újra	_	_	_	_	O
felveszik	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredménykimutatásban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ugyanabban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ütemben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beruházások	_	_	_	_	O
amortizációját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közszolgálati	_	_	_	_	O
költségtérítés	_	_	_	_	O
kiszámításában	_	_	_	_	O
mérlegelemek	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
szubvenciók	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
eredménykimutatási	_	_	_	_	O
elemek	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
költségében	_	_	_	_	O
szerepeltetett	_	_	_	_	O
amortizáció	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
keverednek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elkerülhetetlen	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
közép-	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
hosszú	_	_	_	_	O
távra	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
halmozott	_	_	_	_	O
figyelembevételük	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
megítélni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
eredménykimutatásban	_	_	_	_	O
megjelenő	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
szubvenciók	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
mérlegben	_	_	_	_	O
szereplő	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
szubvenciók	_	_	_	_	O
összegei	_	_	_	_	O
közelítenek	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
egymáshoz	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1988–1994	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
évek	_	_	_	_	O
hivatalos	_	_	_	_	O
vizsgálati	_	_	_	_	O
eljárásában	_	_	_	_	O
fennmarad	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
halmozódási	_	_	_	_	O
periódus	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ki	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
dolgozni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
végre	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
hajtani	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
évre	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
statisztikai	_	_	_	_	O
cselekvési	_	_	_	_	O
tervet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
rendszeres	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megbízható	_	_	_	_	O
becsléseket	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
készíteni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nominális	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
reál	_	_	_	_	O
GDP-ről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
foglalkoztatottságra/munkanélküliségre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
inflációra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fizetési	_	_	_	_	O
mérlegre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövedelmekre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ipari	_	_	_	_	O
termelésre	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
koherens	_	_	_	_	O
adatokat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Biztosítani	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Eurostattal	_	_	_	_	B-ORG
való	_	_	_	_	O
együttműködést	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
alaprendelet	_	_	_	_	O
8.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
6	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
7	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésének	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
megvizsgálta	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogatott	_	_	_	_	O
importok	_	_	_	_	O
okoztak	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
mértékű	_	_	_	_	O
kárt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
iparágnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
anyagi	_	_	_	_	O
kárnak	_	_	_	_	O
minősítheti	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Vizsgálat	_	_	_	_	O
tárgyát	_	_	_	_	O
képezték	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogatott	_	_	_	_	O
importoktól	_	_	_	_	O
eltérő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
iparágat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
importtal	_	_	_	_	O
egyidejűleg	_	_	_	_	O
potenciálisan	_	_	_	_	O
károsító	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ismert	_	_	_	_	O
tényezők	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megbizonyosodjon	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
tényezők	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
okozott	_	_	_	_	O
lehetséges	_	_	_	_	O
kár	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogatott	_	_	_	_	O
importoknak	_	_	_	_	O
tudható	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
rendeletben	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
jelentéstételi	_	_	_	_	O
kötelezettségének	_	_	_	_	O
elmulasztása	_	_	_	_	O
lehetetlenné	_	_	_	_	O
teheti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
számára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
elvégezhesse	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szerződés	_	_	_	_	B-MISC
88.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésén	_	_	_	_	O
alapuló	_	_	_	_	O
ellenőrzési	_	_	_	_	O
feladatát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
felmérését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
rendelettel	_	_	_	_	O
mentesített	_	_	_	_	O
támogatások	_	_	_	_	O
kumulatív	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
hatása	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
gyakorol	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
érdekkel	_	_	_	_	O
ellentétes	_	_	_	_	O
mértékű	_	_	_	_	O
káros	_	_	_	_	O
hatást	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kereskedelem	_	_	_	_	O
feltételeire	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezért	_	_	_	_	O
rendkívül	_	_	_	_	O
fontos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
támogatások	_	_	_	_	O
nyújtásával	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
időben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
mielőbb	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
információt	_	_	_	_	O
bocsássanak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
rendelkezésére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Különösen	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
támogatások	_	_	_	_	O
kumulatív	_	_	_	_	O
hatását	_	_	_	_	O
értékelni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
ugyanaz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kedvezményezett	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
forrásból	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
részesülhet	_	_	_	_	O
támogatásban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1B226	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1B231	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1B233	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1C233	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1C235	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
1C239	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
ellenőrzés	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
vont	_	_	_	_	O
termékek	_	_	_	_	O
felhasználására	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Általános	_	_	_	_	O
technológiai	_	_	_	_	O
megjegyzés	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
technológia	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
1334/2000/EK	_	_	_	_	O
rendelete	_	_	_	_	O
előírja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösségből	_	_	_	_	B-LOC
történő	_	_	_	_	O
kivitelkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kettős	_	_	_	_	O
felhasználású	_	_	_	_	O
termékeket	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szoftvert	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
technológiát	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
hatékony	_	_	_	_	O
ellenőrzésnek	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
alávetni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
KDK-beli	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
biztonsági	_	_	_	_	O
helyzet	_	_	_	_	O
romolhat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
súlyos	_	_	_	_	O
következményei	_	_	_	_	O
lehetnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
demokrácia	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jogállamiság	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
regionális	_	_	_	_	O
biztonság	_	_	_	_	O
megerősítésének	_	_	_	_	O
folyamatára	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EU-nak	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
erőfeszítésben	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
anyagi	_	_	_	_	O
eszközök	_	_	_	_	O
biztosításában	_	_	_	_	O
megnyilvánuló	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
elkötelezettsége	_	_	_	_	O
elősegíti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
régió	_	_	_	_	O
stabilitásának	_	_	_	_	O
megteremtését	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
várható	_	_	_	_	O
cash	_	_	_	_	O
flow	_	_	_	_	O
módszer	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
helyzetekben	_	_	_	_	O
hatékonyabb	_	_	_	_	O
értékelési	_	_	_	_	O
módszer	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hagyományos	_	_	_	_	O
módszer	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
értékelés	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
várható	_	_	_	_	O
cash	_	_	_	_	O
flow	_	_	_	_	O
módszer	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lehetséges	_	_	_	_	O
cash	_	_	_	_	O
flow-kra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
valamennyi	_	_	_	_	O
várakozást	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
vesz	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
legvalószínűbb	_	_	_	_	O
cash	_	_	_	_	O
flow	_	_	_	_	O
helyett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cash	_	_	_	_	O
flow	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
100	_	_	_	_	O
CU	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
200	_	_	_	_	O
CU	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
300	_	_	_	_	O
CU	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sorrendben	_	_	_	_	O
10	_	_	_	_	O
%-os	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
60	_	_	_	_	O
%-os	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
30	_	_	_	_	O
%-os	_	_	_	_	O
valószínűséggel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
várható	_	_	_	_	O
cash	_	_	_	_	O
flow	_	_	_	_	O
220	_	_	_	_	O
CU	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
várható	_	_	_	_	O
cash	_	_	_	_	O
flow	_	_	_	_	O
módszer	_	_	_	_	O
ily	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
tér	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hagyományos	_	_	_	_	O
módszertõl	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kérdéses	_	_	_	_	O
cash	_	_	_	_	O
flow-k	_	_	_	_	O
közvetlen	_	_	_	_	O
elemzésére	_	_	_	_	O
koncentrál	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
értékelés	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
felhasznált	_	_	_	_	O
feltételezésekre	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
kifejezettebb	_	_	_	_	O
nyilatkozatokra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
engedélykérelemnek	_	_	_	_	O
tartalmaznia	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csatlakozási	_	_	_	_	O
engedély	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
esetnek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hagyományos	_	_	_	_	O
piaci	_	_	_	_	O
szereplő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
hagyományos	_	_	_	_	O
piaci	_	_	_	_	O
szereplő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
838/2004/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kizárólag	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
tagállamban	_	_	_	_	O
érvényes	_	_	_	_	O
kifejezéseket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Norvégiából	_	_	_	_	B-LOC
behozott	_	_	_	_	O
A.	_	_	_	_	O
osztályú	_	_	_	_	O
tojásra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ökológiai	_	_	_	_	O
termelésből	_	_	_	_	O
származó	_	_	_	_	O
tojás	_	_	_	_	O
kivételével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2092/91/EGK	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
11.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
behozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ökológiai	_	_	_	_	O
termelésből	_	_	_	_	O
származó	_	_	_	_	O
tojásra	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
8.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
feltételek	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
származási	_	_	_	_	O
országban	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
rábélyegezni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
termelő	_	_	_	_	O
megkülönböztető	_	_	_	_	O
számát	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
költségtérítésként	_	_	_	_	O
maximálisan	_	_	_	_	O
nyújtható	_	_	_	_	O
összeg	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
példány	_	_	_	_	O
vonatkozásában	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
haladhatja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1000	_	_	_	_	O
EUR-t	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szarvasmarhafélék	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
100	_	_	_	_	O
EUR-t	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
birka-	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
kecskefélék	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
megállapodás	_	_	_	_	O
I.	_	_	_	_	O
mellékletét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EGT-vegyesbizottság	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
8-i	_	_	_	_	O
69/2004	_	_	_	_	O
határozata	_	_	_	_	O
módosította	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Tekintettel	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
irányelv	_	_	_	_	O
I.	_	_	_	_	O
melléklete	_	_	_	_	O
természetes	_	_	_	_	O
élőhelytípusainak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
II.	_	_	_	_	O
melléklet	_	_	_	_	O
tengeri	_	_	_	_	O
területi	_	_	_	_	O
vizekben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
tengeri	_	_	_	_	O
területi	_	_	_	_	O
vizeken	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
eső	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
joghatóság	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
tartozó	_	_	_	_	O
tengervizekben	_	_	_	_	O
egyaránt	_	_	_	_	O
előforduló	_	_	_	_	O
fajainak	_	_	_	_	O
előfordulására	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
eloszlására	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
ismeretek	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
teljesek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
mondható	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hálózat	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
sem	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
fajokat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
élőhelytípusokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
határozat	_	_	_	_	O
III.	_	_	_	_	O
melléklete	_	_	_	_	O
sorolja	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennek	_	_	_	_	O
következtében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
úgy	_	_	_	_	O
ítéli	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alapjegyzéket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
határozat	_	_	_	_	O
3.	_	_	_	_	O
mellékletében	_	_	_	_	O
felsorolt	_	_	_	_	O
különböző	_	_	_	_	O
élőhelytípusok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fajok	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
92/43/EGK	_	_	_	_	O
irányelv	_	_	_	_	O
4.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
rendelkezéseivel	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
szükség	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
felül	_	_	_	_	O
fogják	_	_	_	_	O
vizsgálni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

E	_	_	_	_	O
szakértőt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
választja	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
együttműködésben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elnökséggel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
főtitkár/KKBP	_	_	_	_	O
főképviselője	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Német	_	_	_	_	B-ORG
Szövetségi	_	_	_	_	I-ORG
Köztársaság	_	_	_	_	I-ORG
segít	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
statisztikai	_	_	_	_	O
rendszerek	_	_	_	_	O
főbb	_	_	_	_	O
módosításokat	_	_	_	_	O
igényelnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
2004-es	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
referenciaévre	_	_	_	_	O
összegyűjtendő	_	_	_	_	O
statisztikát	_	_	_	_	O
illetően	_	_	_	_	O
eltéréseket	_	_	_	_	O
engedélyezhet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamoknak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

További	_	_	_	_	O
eltérések	_	_	_	_	O
engedélyezhetők	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
NACE	_	_	_	_	O
Rev.	_	_	_	_	O
1.1-nek	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
tevékenységek	_	_	_	_	O
lefedettsége	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
/	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2006-os	_	_	_	_	O
referenciaévre	_	_	_	_	O
összegyűjtendő	_	_	_	_	O
statisztikák	_	_	_	_	O
nagyságkategóriák	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
lebontását	_	_	_	_	O
illetően	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
illetékes	_	_	_	_	O
San	_	_	_	_	O
Marinó-i	_	_	_	_	O
hatóság	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésben	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
adatokat	_	_	_	_	O
közli	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
haszonhúzó	_	_	_	_	O
illetősége	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
illetékes	_	_	_	_	O
hatóságával	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
teljesített	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
kamatkifizetésre	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
adatokat	_	_	_	_	O
évente	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
egyszer	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
San	_	_	_	_	O
Marinó-i	_	_	_	_	O
adóév	_	_	_	_	O
végét	_	_	_	_	O
követő	_	_	_	_	O
6	_	_	_	_	O
hónapon	_	_	_	_	O
belül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
automatikusan	_	_	_	_	O
közölni	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
készletek	_	_	_	_	O
átalakítási	_	_	_	_	O
költségei	_	_	_	_	O
magukba	_	_	_	_	O
foglalják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
termelési	_	_	_	_	O
egységekkel	_	_	_	_	O
közvetlenül	_	_	_	_	O
összefüggő	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
költségeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közvetlen	_	_	_	_	O
bérköltségek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szintén	_	_	_	_	O
tartalmazzák	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
anyagok	_	_	_	_	O
késztermékekké	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
átalakításával	_	_	_	_	O
összefüggően	_	_	_	_	O
felmerülő	_	_	_	_	O
állandó	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
változó	_	_	_	_	O
üzemi	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
költségek	_	_	_	_	O
szisztematikus	_	_	_	_	O
felosztásából	_	_	_	_	O
adódó	_	_	_	_	O
tételeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
állandó	_	_	_	_	O
üzemi	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
költségek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
termeléssel	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
közvetett	_	_	_	_	O
költségek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
termelés	_	_	_	_	O
mennyiségétől	_	_	_	_	O
függetlenül	_	_	_	_	O
viszonylag	_	_	_	_	O
állandóak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyárépületek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
berendezések	_	_	_	_	O
értékcsökkenése	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
karbantartása	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
üzem	_	_	_	_	O
vezetésének	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
igazgatásának	_	_	_	_	O
költségei	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
változó	_	_	_	_	O
üzemi	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
költségek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
termeléssel	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
közvetett	_	_	_	_	O
költségek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
közvetlenül	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
lényegében	_	_	_	_	O
közvetlenül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
termelés	_	_	_	_	O
mennyiségével	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
változnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
például	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közvetett	_	_	_	_	O
anyagok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közvetett	_	_	_	_	O
bér	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Újjáépítési	_	_	_	_	I-ORG
Ügynökség	_	_	_	_	I-ORG
végrehajtja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2666/2000/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
1.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
segítségnyújtást	_	_	_	_	O
Szerbiában	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Montenegróban	_	_	_	_	B-LOC
–	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
Koszovót	_	_	_	_	B-LOC
is	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-ORG
Nemzetek	_	_	_	_	I-ORG
Szervezetének	_	_	_	_	I-ORG
Biztonsági	_	_	_	_	I-ORG
Tanácsa	_	_	_	_	I-ORG
1999.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
10-i	_	_	_	_	O
1244.	_	_	_	_	O
határozatának	_	_	_	_	O
meghatározása	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
Macedónia	_	_	_	_	B-LOC
Volt	_	_	_	_	I-LOC
Jugoszláv	_	_	_	_	I-LOC
Köztársaságban	_	_	_	_	I-LOC
.	_	_	_	_	O

Tariq	_	_	_	_	B-PER
Anwar	_	_	_	_	I-PER
El-Sayed	_	_	_	_	I-PER
Ahmed	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
alias	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
a)	_	_	_	_	O
Hamdi	_	_	_	_	B-PER
Ahmad	_	_	_	_	I-PER
Farag	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
b)	_	_	_	_	O
Amr	_	_	_	_	B-PER
al-Fatih	_	_	_	_	I-PER
Fathi	_	_	_	_	I-PER
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Születési	_	_	_	_	O
ideje	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
1963.3.15.	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Születési	_	_	_	_	O
helye	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Alexandria	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Egyiptom	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
költségkeret	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
üléseken	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tanulmányi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
munkacsoportokban	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
részvételre	_	_	_	_	O
meghívott	_	_	_	_	O
szakértők	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
személyek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
belül	_	_	_	_	O
elsősorban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Igazgató	_	_	_	_	B-ORG
Testület	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tudományos	_	_	_	_	B-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Reitox	_	_	_	_	B-ORG
hálózat	_	_	_	_	I-ORG
tagjainak	_	_	_	_	O
útiköltségei	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
napidíjai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
esetleges	_	_	_	_	O
mellékköltségei	_	_	_	_	O
fedezésére	_	_	_	_	O
szolgál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
alákínálás	_	_	_	_	O
elemzésének	_	_	_	_	O
céljából	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mintavételezésre	_	_	_	_	O
kiválasztott	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
gyártók	_	_	_	_	O
terméktípusonként	_	_	_	_	O
súlyozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
piac	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
fogyasztóiknak	_	_	_	_	O
nyújtott	_	_	_	_	O
átlagos	_	_	_	_	O
eladási	_	_	_	_	O
árat	_	_	_	_	O
hasonlították	_	_	_	_	O
össze	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
súlyozott	_	_	_	_	O
átlag	_	_	_	_	O
exportárával	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
összehasonlítást	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
árengedmények	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
leértékelések	_	_	_	_	O
levonása	_	_	_	_	O
után	_	_	_	_	O
hajtották	_	_	_	_	O
végre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
iparág	_	_	_	_	O
árait	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gyártelepi	_	_	_	_	O
ár	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
arányítják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kérdéses	_	_	_	_	O
importárak	_	_	_	_	O
CIF	_	_	_	_	O
alapon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
behozatali	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kiviteli	_	_	_	_	O
vámokra	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
import	_	_	_	_	O
utáni	_	_	_	_	O
költségekre	_	_	_	_	O
alapozva	_	_	_	_	O
alakították	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Dél-Korea	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Japán	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Malajzia	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Thaiföld	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Taivan	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Fülöp-szigetek	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2004/2005-ös	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
évben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fehér	_	_	_	_	O
cukorra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
exportlefölözés	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
/	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
-visszatérítés	_	_	_	_	O
meghatározására	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
folyamatos	_	_	_	_	O
pályázati	_	_	_	_	O
eljárásról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
19-i	_	_	_	_	O
1327/2004/EK	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
értelmében	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
cukor	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
országokba	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
kivitelére	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
részleges	_	_	_	_	O
pályázati	_	_	_	_	O
eljárásokat	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kiírni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Addig	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
időpontig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ameddig	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adócsalás	_	_	_	_	O
tényállását	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
jogrendjében	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
vezeti	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Andorrai	_	_	_	_	B-ORG
Hercegség	_	_	_	_	I-ORG
vállalja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
ő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megkeresett	_	_	_	_	O
állam	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
bekezdés	_	_	_	_	O
alkalmazásában	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adócsalás	_	_	_	_	O
tényállásához	_	_	_	_	O
sorolja	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magatartásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megtévesztés	_	_	_	_	O
eszközével	_	_	_	_	O
élve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kárt	_	_	_	_	O
okoznak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megkereső	_	_	_	_	O
állam	_	_	_	_	O
adóhatóságainak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Andorrai	_	_	_	_	B-LOC
Hercegség	_	_	_	_	I-LOC
törvényeinek	_	_	_	_	O
értelmében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csalás	_	_	_	_	O
bűncselekményét	_	_	_	_	O
valósítják	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
konszolidált	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
kimutatásokban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
IAS	_	_	_	_	B-MISC
39	_	_	_	_	I-MISC
szerint	_	_	_	_	O
kimutatott	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
vezetésű	_	_	_	_	O
vállalkozásokban	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
társult	_	_	_	_	O
vállalkozásokban	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
befektetéseket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
befektető	_	_	_	_	O
egyedi	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
kimutatásaiban	_	_	_	_	O
ugyanilyen	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kimutatni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
parancsnoklás	_	_	_	_	O
rendjeA	_	_	_	_	O
Török	_	_	_	_	B-ORG
Köztársaság	_	_	_	_	I-ORG
által	_	_	_	_	O
kiküldött	_	_	_	_	O
személyi	_	_	_	_	O
állomány	_	_	_	_	O
megbízatását	_	_	_	_	O
kizárólag	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EUPOL	_	_	_	_	B-ORG
Proxima	_	_	_	_	I-ORG
érdekeinek	_	_	_	_	O
szem	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
tartásával	_	_	_	_	O
végzi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
érdekeknek	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
magatartást	_	_	_	_	O
tanúsít	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bevételnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
felosztások	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
megjelenítése	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
esetben	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
módszer	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
befektető	_	_	_	_	O
társult	_	_	_	_	O
vállalkozásban	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
befektetéséhez	_	_	_	_	O
kapcsolódó	_	_	_	_	O
eredmény	_	_	_	_	O
mérésére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
gyakran	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
arányban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
társult	_	_	_	_	O
vállalkozás	_	_	_	_	O
teljesítményével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
befektető	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
befolyással	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
társult	_	_	_	_	O
vállalkozásban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
így	_	_	_	_	O
érdekeltsége	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
társult	_	_	_	_	O
vállalkozása	_	_	_	_	O
teljesítményében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
eredményeként	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
megtérülése	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
befektetésének	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
befektető	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érdekeltséget	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
számolja	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
kimutatásai	_	_	_	_	O
hatályát	_	_	_	_	O
kiterjeszti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
társult	_	_	_	_	O
vállalkozás	_	_	_	_	O
nyereségéből	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
veszteségéből	_	_	_	_	O
rá	_	_	_	_	O
eső	_	_	_	_	O
rész	_	_	_	_	O
figyelembevételére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Így	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tőkemódszer	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
befektető	_	_	_	_	O
nettó	_	_	_	_	O
eszközeiről	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nyereségéről	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
veszteségéről	_	_	_	_	O
hatékonyabb	_	_	_	_	O
beszámolást	_	_	_	_	O
biztosít	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Következésképpen	_	_	_	_	O
megtiszteltetés	_	_	_	_	O
számomra	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felvetése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
amennyiben	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
levél	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
melléklettel	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
függelékekkel	_	_	_	_	O
együtt	_	_	_	_	O
elfogadható	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ön	_	_	_	_	O
kormánya	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
levél	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ön	_	_	_	_	O
megerősítése	_	_	_	_	O
együttesen	_	_	_	_	O
megállapodást	_	_	_	_	O
alkot	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Közösség	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Moldovai	_	_	_	_	B-ORG
Köztársaság	_	_	_	_	I-ORG
között	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ön	_	_	_	_	O
válasza	_	_	_	_	O
keltezésének	_	_	_	_	O
napján	_	_	_	_	O
lép	_	_	_	_	O
hatályba	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1419/1999/EK	_	_	_	_	O
határozat	_	_	_	_	O
4.	_	_	_	_	O
cikkével	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
Stavangert	_	_	_	_	B-LOC
kijelölték	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kultúra	_	_	_	_	B-MISC
Európai	_	_	_	_	I-MISC
Fővárosa	_	_	_	_	I-MISC
2008	_	_	_	_	I-MISC
címre	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
érték	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
időpontra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
időtől	_	_	_	_	O
függő	_	_	_	_	O
adat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mivel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
piaci	_	_	_	_	O
viszonyok	_	_	_	_	O
változhatnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
értékként	_	_	_	_	O
megjelenített	_	_	_	_	O
összeg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
időpontban	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
meghatározásra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
helytelennek	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
megfelelőnek	_	_	_	_	O
bizonyulhat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
érték	_	_	_	_	O
fogalma	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dolgok	_	_	_	_	O
cseréjének	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adásvételi	_	_	_	_	O
szerződés	_	_	_	_	O
teljesítésének	_	_	_	_	O
egyidejűségét	_	_	_	_	O
bármely	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
ármódosítástól	_	_	_	_	O
mentesen	_	_	_	_	O
feltételezi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
jól	_	_	_	_	O
tájékozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ügyleti	_	_	_	_	O
szándékkal	_	_	_	_	O
rendelkező	_	_	_	_	O
felek	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szokásos	_	_	_	_	O
piaci	_	_	_	_	O
feltételek	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
lebonyolított	_	_	_	_	O
ügylet	_	_	_	_	O
keretében	_	_	_	_	O
tennének	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dolgok	_	_	_	_	O
cseréje	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
teljesítés	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
időben	_	_	_	_	O
történik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
határozni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
raktározási	_	_	_	_	O
szerződés	_	_	_	_	O
tartalmát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
lehetővé	_	_	_	_	O
teszik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerződés	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
tartozó	_	_	_	_	O
sajtok	_	_	_	_	O
azonosítását	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ellenőrzését	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
támogatás	_	_	_	_	O
összegét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
raktározási	_	_	_	_	O
költségek	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogatásban	_	_	_	_	O
részesülő	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
sajtok	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
fenntartandó	_	_	_	_	O
egyensúly	_	_	_	_	O
függvényében	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
meghatározni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ennek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
állandó	_	_	_	_	O
költségekhez	_	_	_	_	O
nyújtott	_	_	_	_	O
összeget	_	_	_	_	O
csökkenteni	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
költségekhez	_	_	_	_	O
nyújtandó	_	_	_	_	O
összeget	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
%-os	_	_	_	_	O
kamatláb	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kiszámolni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Németország	_	_	_	_	B-ORG
benyújtott	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
programot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
BHV1	_	_	_	_	O
fertőzésnek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egész	_	_	_	_	O
területén	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
felszámolása	_	_	_	_	O
céljára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
megfelel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
64/432/EGK	_	_	_	_	O
irányelv	_	_	_	_	O
9.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésében	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
kritériumoknak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szabályokat	_	_	_	_	O
ír	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
marhafélék	_	_	_	_	O
országon	_	_	_	_	O
belüli	_	_	_	_	O
szállítására	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
egyenértékűek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
korábban	_	_	_	_	O
Ausztriában	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Olaszország	_	_	_	_	B-LOC
Bolzano	_	_	_	_	B-LOC
tartományában	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Svédországban	_	_	_	_	B-LOC
korábban	_	_	_	_	O
foganatosított	_	_	_	_	O
szabályokkal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
sikeresen	_	_	_	_	O
felszámolták	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
betegséget	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
országokban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ETH	_	_	_	_	B-ORG
vállalkozásalapítási	_	_	_	_	O
programja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
JEV-program	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
KKV-garanciakeret	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
KKV-k	_	_	_	_	O
kockázati	_	_	_	_	O
tőkebefektetéshez	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
hozzájutásával	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
piaci	_	_	_	_	O
elégtelenségek	_	_	_	_	O
hatékony	_	_	_	_	O
kezelése	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magán-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
szereplők	_	_	_	_	O
részvételének	_	_	_	_	O
növelésével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
100	_	_	_	_	O
%-os	_	_	_	_	O
elosztási	_	_	_	_	O
arány	_	_	_	_	O
megcélzásával	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
szabad	_	_	_	_	O
forgalomba	_	_	_	_	O
bocsátásra	_	_	_	_	O
bejelentett	_	_	_	_	O
import	_	_	_	_	O
mentesül	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1.	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
dömpingellenes	_	_	_	_	O
vám	_	_	_	_	O
alól	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
feltéve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
árut	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
elfogadott	_	_	_	_	O
kötelezettségvállalással	_	_	_	_	O
rendelkező	_	_	_	_	O
valamely	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
időről	_	_	_	_	O
időre	_	_	_	_	O
módosított	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
jegyzékébe	_	_	_	_	O
felvett	_	_	_	_	O
társaság	_	_	_	_	O
állította	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösségbe	_	_	_	_	B-ORG
ugyanezen	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
előírásaival	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
importálták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
Joaquin	_	_	_	_	B-PER
RIVAS	_	_	_	_	I-PER
RUBIALES	_	_	_	_	I-PER
helyére	_	_	_	_	O
Pedro	_	_	_	_	B-PER
MOYA	_	_	_	_	I-PER
MILANES-t	_	_	_	_	I-PER
(	_	_	_	_	O
Secretario	_	_	_	_	B-ORG
General	_	_	_	_	I-ORG
de	_	_	_	_	I-ORG
Acción	_	_	_	_	I-ORG
Exterior	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
Consejería	_	_	_	_	B-ORG
de	_	_	_	_	I-ORG
Presidencia	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
Gobierno	_	_	_	_	B-ORG
de	_	_	_	_	I-ORG
la	_	_	_	_	I-ORG
Comunidad	_	_	_	_	I-ORG
Autónoma	_	_	_	_	I-ORG
de	_	_	_	_	I-ORG
Andalucía	_	_	_	_	I-ORG
)	_	_	_	_	O
nevezi	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Régiók	_	_	_	_	B-ORG
Bizottságának	_	_	_	_	I-ORG
póttagjává	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hivatali	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
fennmaradó	_	_	_	_	O
részére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azaz	_	_	_	_	O
2006.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
25-ig	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
német	_	_	_	_	O
nyelvű	_	_	_	_	O
változatban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Konfitüre	_	_	_	_	O
termékneveket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dzsem-re	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Marmelade	_	_	_	_	O
termékneveket	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
marmelád-ra	_	_	_	_	O
használják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
gyártó	_	_	_	_	O
neve	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
címe	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1112/2002/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
2.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
a)	_	_	_	_	O
pontjában	_	_	_	_	O
meghatározottak	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bejelentésért	_	_	_	_	O
felelős	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
természetes	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
személy	_	_	_	_	O
nevét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendeletből	_	_	_	_	O
eredő	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
kötelezettségeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
együttműködő	_	_	_	_	O
exportáló	_	_	_	_	O
termelők	_	_	_	_	O
egyike	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
állította	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyárfa	_	_	_	_	O
furnérlemezek	_	_	_	_	O
vásárlásainak	_	_	_	_	O
költségét	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ideiglenes	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
49	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
preambulumbekezdésében	_	_	_	_	O
kifejtett	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
helytelenül	_	_	_	_	O
számították	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
furnérlemezek	_	_	_	_	O
vásárlásakor	_	_	_	_	O
állítólagosan	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
adóhiteleket	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
volna	_	_	_	_	O
vonni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
költségekből	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
állítást	_	_	_	_	O
jellegéből	_	_	_	_	O
adódóan	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
időben	_	_	_	_	O
benyújtott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ellenőrizhető	_	_	_	_	O
bizonyítékokkal	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
alátámasztani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
vállalat	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudott	_	_	_	_	O
kielégítő	_	_	_	_	O
bizonyítékkal	_	_	_	_	O
szolgálni	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
HÉA-visszatérítés	_	_	_	_	O
ténylegesen	_	_	_	_	O
megtörtént	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
erre	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
telephelyén	_	_	_	_	O
végzett	_	_	_	_	O
vizsgálat	_	_	_	_	O
alkalmával	_	_	_	_	O
felkérték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kifogást	_	_	_	_	O
ezért	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
utasítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyrészről	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Gazdasági	_	_	_	_	I-ORG
Közösség	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
másrészről	_	_	_	_	O
Dánia	_	_	_	_	B-LOC
kormánya	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
Grönland	_	_	_	_	B-LOC
helyi	_	_	_	_	O
kormánya	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
létrejött	_	_	_	_	O
halászati	_	_	_	_	O
megállapodásban	_	_	_	_	O
előírt	_	_	_	_	O
halászati	_	_	_	_	O
feltételek	_	_	_	_	O
megállapításáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
negyedik	_	_	_	_	O
jegyzőkönyv	_	_	_	_	O
módosításáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
jegyzőkönyv	_	_	_	_	O
megkötéséről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
28-i	_	_	_	_	O
1245/2004/EK	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
megállapítja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
eredményeinek	_	_	_	_	O
végrehajtása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
hozni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ITU	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
rádió-kommunikációs	_	_	_	_	O
szolgáltatóknak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
rádió-meghatározásra	_	_	_	_	O
kiosztott	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
biztosító	_	_	_	_	O
kizárólag	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
változtathatja	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztosítási	_	_	_	_	O
szerződésekre	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
számviteli	_	_	_	_	O
politikáját	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
változás	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
kimutatásokat	_	_	_	_	O
relevánsabbá	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felhasználók	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
döntésho	_	_	_	_	O
zatali	_	_	_	_	O
igényei	_	_	_	_	O
szempontjából	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
kevésbé	_	_	_	_	O
megbízhatóvá	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
megbízhatóbbá	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
kevésbé	_	_	_	_	O
relevánssá	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
igények	_	_	_	_	O
szempontjából	_	_	_	_	O
A	_	_	_	_	O
biztosító	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
relevanciát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
megbízhatóságot	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
IAS	_	_	_	_	B-MISC
8-ban	_	_	_	_	I-MISC
foglalt	_	_	_	_	O
kritériumok	_	_	_	_	O
alkalmazásával	_	_	_	_	O
köteles	_	_	_	_	O
megítélni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
jegyezni	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
VIZ	_	_	_	_	B-ORG
STAL	_	_	_	_	I-ORG
hosszútávú	_	_	_	_	O
megállapodást	_	_	_	_	O
kötött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyersanyag-beszállítójával	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vizsgálati	_	_	_	_	O
időszak	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
hatályban	_	_	_	_	O
maradt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
beszállítótól	_	_	_	_	O
vásárolt	_	_	_	_	O
nyersanyag	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
melegen	_	_	_	_	O
hengerelt	_	_	_	_	O
szalag	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
továbbiakban	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
MHS	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezen	_	_	_	_	O
megállapodással	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vizsgálati	_	_	_	_	O
időszak	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beszállító	_	_	_	_	O
kizárólagos	_	_	_	_	O
joggal	_	_	_	_	O
rendelkezett	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
exportáló	_	_	_	_	O
gyártó	_	_	_	_	O
nyersanyaggal	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
ellátására	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
beszállító	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
exportáló	_	_	_	_	O
gyártó	_	_	_	_	O
leírása	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
méretre	_	_	_	_	O
szabott	_	_	_	_	O
MHS-t	_	_	_	_	O
állított	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
exportáló	_	_	_	_	O
gyártó	_	_	_	_	O
köteles	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beszállítója	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
MHS	_	_	_	_	O
készletét	_	_	_	_	O
megvásárolni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előírt	_	_	_	_	O
szabványnak	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
felel	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
vételi	_	_	_	_	O
árat	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
bizonyos	_	_	_	_	O
szinten	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beszállított	_	_	_	_	O
nyersanyag	_	_	_	_	O
minőségére	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
tekintet	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
előre	_	_	_	_	O
meghatározták	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szavatolták	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megállapításra	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
exportáló	_	_	_	_	O
gyártó	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
alkalmazott	_	_	_	_	O
technikusok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beszállító	_	_	_	_	O
üzemeiben	_	_	_	_	O
rendszeres	_	_	_	_	O
minőségi	_	_	_	_	O
ellenőrzéseket	_	_	_	_	O
tartottak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EK	_	_	_	_	B-ORG
Bizottsága	_	_	_	_	I-ORG
jogosult	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
képviseltesse	_	_	_	_	O
magát	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
aktív	_	_	_	_	O
szerepet	_	_	_	_	O
vállaljon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
4.	_	_	_	_	O
bekezdés	_	_	_	_	O
értelmében	_	_	_	_	O
lefolytatott	_	_	_	_	O
vizsgálatokban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
eljárásrend	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ADS	_	_	_	_	B-MISC
MoU-ban	_	_	_	_	I-MISC
foglalt	_	_	_	_	O
rendelkezéseken	_	_	_	_	O
alapul	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vízumkérelmektől	_	_	_	_	O
kezdve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
/	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
rendeletek	_	_	_	_	O
megszegése	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
meghatalmazás	_	_	_	_	O
visszavonásáig	_	_	_	_	O
terjedően	_	_	_	_	O
egyeztetett	_	_	_	_	O
megközelítést	_	_	_	_	O
írnak	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1206/2004/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
3.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdése	_	_	_	_	O
rögzítette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
1.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2005.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
30.	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
speciális	_	_	_	_	O
feltételek	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
behozható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
feldolgozásra	_	_	_	_	O
szánt	_	_	_	_	O
fagyasztott	_	_	_	_	O
marhahús	_	_	_	_	O
mennyiségét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
keménybúza	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
durumbúza	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
kifejezés	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Triticum	_	_	_	_	O
durum	_	_	_	_	O
búzafajt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Triticum	_	_	_	_	O
durum	_	_	_	_	O
fajták	_	_	_	_	O
keresztezéséből	_	_	_	_	O
származó	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
hibrideket	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
érteni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kromoszómaszáma	_	_	_	_	O
28	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
tehát	_	_	_	_	O
ugyanannyi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eredeti	_	_	_	_	O
fajtának	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szóban	_	_	_	_	O
forgó	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
31	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
kivéve	_	_	_	_	O
Ciprust	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Máltát	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Szlovéniát	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
határidő	_	_	_	_	O
2005.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
30-ban	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
megállapításra	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
tájékoztatják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottságot	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdés	_	_	_	_	O
alkalmazásának	_	_	_	_	O
ellenőrzése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kötelezettségszegések	_	_	_	_	O
szankcionálása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
foganatosított	_	_	_	_	O
intézkedésekről	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Törökország	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Ukrajna	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Fehéroroszország	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Moldova	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Oroszország	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Grúzia	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Örményország	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Azerbajdzsán	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Kazahsztán	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Türkmenisztán	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Üzbegisztán	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Tádzsikisztán	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Kirgizisztán	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Marokkó	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Algéria	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Tunézia	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Líbia	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Libanon	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Szíria	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Irak	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Irán	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Izrael	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Ciszjordánia	_	_	_	_	B-LOC
/	_	_	_	_	O
Gázai	_	_	_	_	B-LOC
övezet	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
Jordánia	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Szaúd-Arábia	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Kuvait	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Bahrein	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Katar	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Egyesült	_	_	_	_	B-LOC
Arab	_	_	_	_	I-LOC
Emírségek	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
Omán	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Jemen	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Pakisztán	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Srí	_	_	_	_	B-LOC
Lanka	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
Mianmar	_	_	_	_	B-LOC
(	_	_	_	_	O
Burma	_	_	_	_	B-LOC
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Thaiföld	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Vietnam	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Indonézia	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Fülöp-szigetek	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Kína	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Észak-Korea	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Hongkong	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egységnek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelen	_	_	_	_	O
értelmezést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
szeptember	_	_	_	_	O
1-jén	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
kezdődő	_	_	_	_	O
egyéves	_	_	_	_	O
időszakokra	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
alkalmaznia	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


