# global.columns = FORM LEMMA UPOS XPOS FEATS CONLL:NER
Minden	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Vietnamban	_	_	_	_	B-LOC
összeszerelt	_	_	_	_	O
termék	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösség	_	_	_	_	B-ORG
piacára	_	_	_	_	O
készül	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hongkongi	_	_	_	_	O
kapcsolt	_	_	_	_	O
kereskedelmi	_	_	_	_	O
vállalkozás	_	_	_	_	O
révén	_	_	_	_	O
exportálják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
ügyfelek	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kiszámlázást	_	_	_	_	O
végzi	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ahogyan	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fentiekben	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
említés	_	_	_	_	O
történik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
országokba	_	_	_	_	O
exportált	_	_	_	_	O
GYI	_	_	_	_	O
gyártása	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Kínai	_	_	_	_	B-LOC
Népköztársaságban	_	_	_	_	I-LOC
történt	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
onnan	_	_	_	_	O
közvetlenül	_	_	_	_	O
szállították	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
extenzifikációs	_	_	_	_	O
kifizetésben	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
részvétel	_	_	_	_	O
feltétele	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
gazdálkodó	_	_	_	_	O
jelzi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1782/2003/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
22.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
közvetlen	_	_	_	_	O
kifizetésre	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
kérelemben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
kíván	_	_	_	_	O
venni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
extenzifikációs	_	_	_	_	O
rendszerben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
húsipari	_	_	_	_	O
termékre	_	_	_	_	O
állategészségügyi	_	_	_	_	O
okokból	_	_	_	_	O
nincs	_	_	_	_	O
megállapítva	_	_	_	_	O
minimális	_	_	_	_	O
hőmérséklet	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
kezelés	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azonban	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
húsipari	_	_	_	_	O
terméknek	_	_	_	_	O
minősüljön	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
kezelésnek	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
alávetni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
vágási	_	_	_	_	O
felülete	_	_	_	_	O
nyilvánvalóvá	_	_	_	_	O
tegye	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
friss	_	_	_	_	O
hús	_	_	_	_	O
jellemzőivel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
továbbá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felhasznált	_	_	_	_	O
friss	_	_	_	_	O
húsnak	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
felelnie	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
friss	_	_	_	_	O
hús	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Közösségbe	_	_	_	_	I-ORG
irányuló	_	_	_	_	O
exportja	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
alkalmazott	_	_	_	_	O
állategészségügyi	_	_	_	_	O
szabályoknak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
fehér	_	_	_	_	O
cukor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyerscukor	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
szirupok	_	_	_	_	O
irányadó	_	_	_	_	O
árát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
behozatalukra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
kiegészítő	_	_	_	_	O
vám	_	_	_	_	O
összegét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2004/2005-ös	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
évre	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1210/2004/EK	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
rögzítette	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
alábbi	_	_	_	_	O
táblázatban	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
exportáló	_	_	_	_	O
termelők	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ukrajnából	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Orosz	_	_	_	_	B-LOC
Föderációból	_	_	_	_	I-LOC
származó	_	_	_	_	O
ammónium-nitrát	_	_	_	_	O
importjára	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
dömpingellenes	_	_	_	_	O
eljárással	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
felajánlott	_	_	_	_	O
kötelezettségvállalások	_	_	_	_	O
ezennel	_	_	_	_	O
elfogadásra	_	_	_	_	O
kerülnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésben	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unió	_	_	_	_	I-ORG
általános	_	_	_	_	O
költségvetéséből	_	_	_	_	O
finanszírozott	_	_	_	_	O
kiadásokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
költségvetésre	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
eljárásokkal	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szabályokkal	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
igazgatni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kivétellel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
semmilyen	_	_	_	_	O
előfinanszírozás	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
marad	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösség	_	_	_	_	B-ORG
tulajdona	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
független	_	_	_	_	O
ügyleti	_	_	_	_	O
jegyzőkönyv	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
UNFCCC	_	_	_	_	B-MISC
független	_	_	_	_	O
ügyleti	_	_	_	_	O
jegyzőkönyv	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
kommunikációs	_	_	_	_	O
kapcsolat	_	_	_	_	O
létrejöttét	_	_	_	_	O
megelőzően	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
IX.	_	_	_	_	O
mellékletben	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
folyamatok	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
külső	_	_	_	_	O
átruházási	_	_	_	_	O
folyamat	_	_	_	_	O
kivételével	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
lesznek	_	_	_	_	O
véglegesek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
független	_	_	_	_	O
ügyleti	_	_	_	_	O
jegyzőkönyv	_	_	_	_	O
értesíti	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kezdeményező	_	_	_	_	O
kibocsátásiegység-forgalmi	_	_	_	_	O
jegyzéket	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
észlelt	_	_	_	_	O
semmilyen	_	_	_	_	O
eltérést	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kezdeményező	_	_	_	_	O
kibocsátásiegység-forgalmi	_	_	_	_	O
jegyzék	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
küldött	_	_	_	_	O
javaslatban	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kibocsátásiegység-forgalmi	_	_	_	_	O
jegyzék	_	_	_	_	O
sikeres	_	_	_	_	O
megerősítést	_	_	_	_	O
küldött	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
független	_	_	_	_	O
ügyleti	_	_	_	_	O
jegyzőkönyvnek	_	_	_	_	O
arról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nyilvántartásait	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
javaslatának	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
aktualizálta	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
3223/94/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
4.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
behozatali	_	_	_	_	O
átalányértékeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mellékletben	_	_	_	_	O
található	_	_	_	_	O
táblázat	_	_	_	_	O
határozza	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyedülálló	_	_	_	_	O
exportáló	_	_	_	_	O
termelő	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belföldi	_	_	_	_	O
piacon	_	_	_	_	O
értékesített	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösségbe	_	_	_	_	B-ORG
történő	_	_	_	_	O
kivitelre	_	_	_	_	O
értékesített	_	_	_	_	O
PET-típussal	_	_	_	_	O
közvetlenül	_	_	_	_	O
összehasonlítható	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
típusok	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
megállapították	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belföldi	_	_	_	_	O
értékesítésük	_	_	_	_	O
kellően	_	_	_	_	O
reprezentatív	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alaprendelet	_	_	_	_	O
2.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésének	_	_	_	_	O
alkalmazásában	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
PET-típus	_	_	_	_	O
belföldi	_	_	_	_	O
értékesítését	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
tekintették	_	_	_	_	O
kellően	_	_	_	_	O
reprezentatívnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
típus	_	_	_	_	O
belföldi	_	_	_	_	O
értékesítési	_	_	_	_	O
volumene	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
VI	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösségbe	_	_	_	_	B-ORG
kivitt	_	_	_	_	O
összehasonlítható	_	_	_	_	O
PET-típus	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
értékesítési	_	_	_	_	O
volumenének	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
5	_	_	_	_	O
%-át	_	_	_	_	O
képviselte	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
eszköz	_	_	_	_	O
értékvesztés	_	_	_	_	O
miatti	_	_	_	_	O
veszteségének	_	_	_	_	O
visszaírását	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyereségben	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
veszteségben	_	_	_	_	O
azonnal	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
számolni	_	_	_	_	O
bevételként	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kivéve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eszközt	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
standardnak	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
pl.	_	_	_	_	O
IAS	_	_	_	_	B-MISC
16	_	_	_	_	I-MISC
Ingatlanok	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
gépek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
berendezések	_	_	_	_	O
standard	_	_	_	_	O
megengedett	_	_	_	_	O
alternatív	_	_	_	_	O
eljárása	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
átértékelt	_	_	_	_	O
értéken	_	_	_	_	O
tartják	_	_	_	_	O
nyilván	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
átértékelt	_	_	_	_	O
eszköz	_	_	_	_	O
bármely	_	_	_	_	O
értékvesztés	_	_	_	_	O
miatti	_	_	_	_	O
veszteségének	_	_	_	_	O
visszaírását	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
átértékelés	_	_	_	_	O
növekedéseként	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kezelni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
standard	_	_	_	_	O
elõírásai	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
II.	_	_	_	_	O
mellékletben	_	_	_	_	O
felsorolt	_	_	_	_	O
fejlődő	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
valamelyikéből	_	_	_	_	O
származó	_	_	_	_	O
tenyésztett	_	_	_	_	O
lazac	_	_	_	_	O
behozatalára	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vámkontingens	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
terjed	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
sorolódik	_	_	_	_	O
ide	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Létrejön	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bíróság	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Elsőfokú	_	_	_	_	B-ORG
Bíróság	_	_	_	_	I-ORG
korábbi	_	_	_	_	O
tagjaiból	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
elismert	_	_	_	_	O
szaktudással	_	_	_	_	O
rendelkező	_	_	_	_	O
jogászokból	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hét	_	_	_	_	O
tagú	_	_	_	_	O
bizottság	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
Bíróság	_	_	_	_	B-ORG
elnökének	_	_	_	_	O
javaslatára	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
minősített	_	_	_	_	O
többséggel	_	_	_	_	O
eljárva	_	_	_	_	O
megállapítja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bizottság	_	_	_	_	O
tagjainak	_	_	_	_	O
megválasztására	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bizottság	_	_	_	_	O
működésére	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
szabályokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
éves	_	_	_	_	O
jelentése	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Albániával	_	_	_	_	B-ORG
létrehozott	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
partnerség	_	_	_	_	O
célja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unióhoz	_	_	_	_	I-ORG
egy	_	_	_	_	O
összefüggő	_	_	_	_	O
rendszer	_	_	_	_	O
keretében	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
közeledésre	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
erőfeszítések	_	_	_	_	O
támogatása	_	_	_	_	O
jegyében	_	_	_	_	O
meghatározzák	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cselekvési	_	_	_	_	O
prioritásokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

E	_	_	_	_	O
prioritásokat	_	_	_	_	O
Albánia	_	_	_	_	B-ORG
sajátos	_	_	_	_	O
szükségleteihez	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
felkészültségének	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
szintjéhez	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
igazítani	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szükség	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
naprakésszé	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
partnerség	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Albániának	_	_	_	_	B-ORG
nyújtandó	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
támogatásokhoz	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
iránymutatásul	_	_	_	_	O
szolgál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
43/2003/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
IV.	_	_	_	_	O
melléklet	_	_	_	_	O
helyére	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
mellékletének	_	_	_	_	O
szövege	_	_	_	_	O
lép	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
XII.	_	_	_	_	O
melléklet	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
I.	_	_	_	_	O
mellékletének	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
módosul	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
eljárási	_	_	_	_	O
szabályzata	_	_	_	_	O
17.7.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EKB	_	_	_	_	B-ORG
valamennyi	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
eszközét	_	_	_	_	O
számozással	_	_	_	_	O
látják	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
értesítést	_	_	_	_	O
adnak	_	_	_	_	O
róluk	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
közzéteszik	_	_	_	_	O
őket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
hivatalosan	_	_	_	_	O
tájékoztatta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
exportáló	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
képviselőit	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
dömpingre	_	_	_	_	O
korlátozódó	_	_	_	_	O
időközi	_	_	_	_	O
felülvizsgálat	_	_	_	_	O
megindításának	_	_	_	_	O
kérelmezőjét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
közvetlenül	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
félnek	_	_	_	_	O
lehetőséget	_	_	_	_	O
nyújtott	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
írásban	_	_	_	_	O
megtegyék	_	_	_	_	O
észrevételeiket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
meghallgatást	_	_	_	_	O
kérjenek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
kérelmezőnek	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
kérdőívet	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
küldött	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tejtámogatásra	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1782/2003/EK	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
IV.	_	_	_	_	O
címének	_	_	_	_	O
7.	_	_	_	_	O
fejezetében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
kiegészítő	_	_	_	_	O
kifizetésekre	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
átváltási	_	_	_	_	O
arányt	_	_	_	_	O
meghatározó	_	_	_	_	O
ügyleti	_	_	_	_	O
tény	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
elseje	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyre	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogatást	_	_	_	_	O
nyújtják	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
vizsgálat	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
tárta	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Atlas	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
KNK-ból	_	_	_	_	B-LOC
származó	_	_	_	_	O
kumarin	_	_	_	_	O
kismértékű	_	_	_	_	O
módosítást	_	_	_	_	O
követő	_	_	_	_	O
újrakivitele	_	_	_	_	O
útján	_	_	_	_	O
kijátszotta	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatályos	_	_	_	_	O
dömpingellenes	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azt	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
megállapították	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Atlas	_	_	_	_	B-ORG
exportált	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösségbe	_	_	_	_	B-ORG
valóban	_	_	_	_	O
Indiában	_	_	_	_	B-LOC
előállított	_	_	_	_	O
kumarint	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fenol	_	_	_	_	O
útvonal	_	_	_	_	O
segítségével	_	_	_	_	O
állítottak	_	_	_	_	O
elő	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
lásd	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
27	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
preambulumbekezdést	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tény	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Atlas	_	_	_	_	B-ORG
részt	_	_	_	_	O
vett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
kijátszását	_	_	_	_	O
célzó	_	_	_	_	O
gyakorlatokban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alaprendelet	_	_	_	_	O
13.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
4	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésével	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
kizárja	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
lehetőségét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mentességben	_	_	_	_	O
részesüljön	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
sikeres	_	_	_	_	O
pályázatoknak	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
árajánlatokat	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tartalmazniuk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tárolás	_	_	_	_	O
helyén	_	_	_	_	O
levő	_	_	_	_	O
piacon	_	_	_	_	O
ugyanolyan	_	_	_	_	O
minőségben	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
összehasonlítható	_	_	_	_	O
mennyiségben	_	_	_	_	O
hozzáférhető	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
hiányában	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legközelebbi	_	_	_	_	O
piacon	_	_	_	_	O
hozzáférhető	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szállítási	_	_	_	_	O
költségeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ár	_	_	_	_	O
tonnánként	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
108,76	_	_	_	_	O
EUR-nál	_	_	_	_	O
alacsonyabb	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Figyelembe	_	_	_	_	O
véve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Mexikóvárosban	_	_	_	_	B-LOC
2004.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
28.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
30.	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
megrendezett	_	_	_	_	O
Hivatalos	_	_	_	_	B-MISC
megbeszélés	_	_	_	_	I-MISC
a	_	_	_	_	O
Szabadkereskedelmi	_	_	_	_	B-MISC
Megállapodásnak	_	_	_	_	I-MISC
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
bővítése	_	_	_	_	O
utáni	_	_	_	_	O
módosításáról	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
felvetett	_	_	_	_	O
mexikói	_	_	_	_	O
kérést	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Közösség	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Mexikói	_	_	_	_	B-ORG
Egyesült	_	_	_	_	I-ORG
Államok	_	_	_	_	I-ORG
között	_	_	_	_	O
létrejött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szeszes	_	_	_	_	O
italok	_	_	_	_	O
megjelölésének	_	_	_	_	O
kölcsönös	_	_	_	_	O
elismeréséről	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
oltalmáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
megállapodás	_	_	_	_	O
II.	_	_	_	_	O
mellékletének	_	_	_	_	O
módosítása	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
mexikói	_	_	_	_	O
szeszesital-megjelölések	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Charanda	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Sotol	_	_	_	_	B-MISC
védelme	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
29-i	_	_	_	_	O
hatállyal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezenkívül	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
ítélték	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olajbogyóból	_	_	_	_	O
készült	_	_	_	_	O
olajat	_	_	_	_	O
termelők	_	_	_	_	O
szervezeteinek	_	_	_	_	O
nyújtott	_	_	_	_	O
támogatások	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
136/66/EGK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
szabályozott	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
piacszervezés	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
tartozó	_	_	_	_	O
termékre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olívaolajra	_	_	_	_	O
vonatkoznak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
piacszervezés	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösség	_	_	_	_	B-ORG
kizárólagos	_	_	_	_	O
hatáskörébe	_	_	_	_	O
tartozik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
működésében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
korlátozott	_	_	_	_	O
beavatkozási	_	_	_	_	O
joggal	_	_	_	_	O
rendelkeznek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Közösségek	_	_	_	_	I-ORG
Bírósága	_	_	_	_	I-ORG
ítélkezési	_	_	_	_	O
gyakorlatában	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
lásd	_	_	_	_	O
egyebek	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Pigs	_	_	_	_	B-ORG
and	_	_	_	_	I-ORG
Bacon	_	_	_	_	I-ORG
kontra	_	_	_	_	O
Mc	_	_	_	_	B-ORG
Carren	_	_	_	_	I-ORG
177/78.	_	_	_	_	O
sz.	_	_	_	_	O
ügyben	_	_	_	_	O
1979.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
26-án	_	_	_	_	O
hozott	_	_	_	_	O
ítéletet	_	_	_	_	O
több	_	_	_	_	O
ízben	_	_	_	_	O
megállapítja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
piacszervezést	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
körű	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kimerítő	_	_	_	_	O
rendszernek	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tekintetni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
kizárja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
kivételeket	_	_	_	_	O
megállapító	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
piacszervezést	_	_	_	_	O
károsító	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
elfogadására	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
bármely	_	_	_	_	O
hatáskörét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezért	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szakaszban	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
kellett	_	_	_	_	O
tekinteni	_	_	_	_	O
ezeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogatásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
sértik	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
piacszervezést	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
következésképpen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
szabályokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EK-típusjóváhagyási	_	_	_	_	O
számra	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
példát	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
8.	_	_	_	_	O
függelék	_	_	_	_	O
mutat	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egyik	_	_	_	_	O
Fél	_	_	_	_	O
tisztviselői	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
másik	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
Fél	_	_	_	_	O
beleegyezésével	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
feltételek	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
jelen	_	_	_	_	O
lehetnek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
utóbbi	_	_	_	_	O
Fél	_	_	_	_	O
területén	_	_	_	_	O
végzett	_	_	_	_	O
nyomozásoknál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

MIT	_	_	_	_	O
KELL	_	_	_	_	O
TARTALMAZNIA	_	_	_	_	O
AZ	_	_	_	_	O
INTÉZKEDÉS	_	_	_	_	O
IRÁNTI	_	_	_	_	O
KÉRELEMNEK	_	_	_	_	O
?	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
értékelés	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
vizsgálni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ügynökség	_	_	_	_	B-ORG
milyen	_	_	_	_	O
hatékonysággal	_	_	_	_	O
tesz	_	_	_	_	O
eleget	_	_	_	_	O
célkitűzéseinek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
értékelés	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
mérni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ügynökség	_	_	_	_	B-ORG
munkamódszereit	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tevékenységének	_	_	_	_	O
hatását	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
értékelés	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
venni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érdekelt	_	_	_	_	O
felek	_	_	_	_	O
véleményét	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tagállami	_	_	_	_	O
szinten	_	_	_	_	O
egyaránt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1128/1999/EK	_	_	_	_	O
rendeletet	_	_	_	_	O
hatályon	_	_	_	_	O
kívül	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
helyezni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Azokat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
importjogosultságokra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
kérelmeket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyeket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1128/1999/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
nyújtottak	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
automatikusan	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
utasítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
4.	_	_	_	_	O
IFRS	_	_	_	_	B-MISC
elfogadása	_	_	_	_	O
következtében	_	_	_	_	O
módosítani	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1.	_	_	_	_	O
IFRS-t	_	_	_	_	B-MISC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
18.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
19.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
32.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
37.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
39.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
40.	_	_	_	_	B-MISC
IAS-t	_	_	_	_	I-MISC
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
számviteli	_	_	_	_	O
standardok	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
következetesség	_	_	_	_	O
biztosítása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezen	_	_	_	_	O
hatóanyagoknak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
emberi	_	_	_	_	O
egészségre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
környezetre	_	_	_	_	O
gyakorolt	_	_	_	_	O
hatását	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
91/414/EGK	_	_	_	_	O
irányelv	_	_	_	_	O
6.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésében	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
4.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
szereplő	_	_	_	_	O
rendelkezésekkel	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
illető	_	_	_	_	O
kérelmezők	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
javasolt	_	_	_	_	O
használatra	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
felmérték	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
kérelmet	_	_	_	_	O
továbbító	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
értékelő	_	_	_	_	O
jelentéstervezeteket	_	_	_	_	O
2001.	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
12-én	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
etoxazol	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2000.	_	_	_	_	O
október	_	_	_	_	O
16-án	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
karvon	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
benyújtották	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottságnak	_	_	_	_	B-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
jelen	_	_	_	_	O
IFRS-t	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövőre	_	_	_	_	O
nézve	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
alkalmazni	_	_	_	_	O
azokra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
befektetett	_	_	_	_	O
eszközökre	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
elidegenítési	_	_	_	_	O
csoportokra	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
értékesítésre	_	_	_	_	O
tartottá	_	_	_	_	O
minősítés	_	_	_	_	O
kritériumainak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
azokra	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tevékenységekre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megszűntté	_	_	_	_	O
minősítés	_	_	_	_	O
kritériumainak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
IFRS	_	_	_	_	B-MISC
hatálybalépését	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
felelnek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egység	_	_	_	_	O
alkalmazhatja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
IFRS	_	_	_	_	B-MISC
rendelkezéseit	_	_	_	_	O
valamennyi	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
befektetett	_	_	_	_	O
eszközre	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
elidegenítési	_	_	_	_	O
csoportra	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
értékesítésre	_	_	_	_	O
tartottá	_	_	_	_	O
minősítés	_	_	_	_	O
kritériumainak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
tevékenységekre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megszűntté	_	_	_	_	O
minősítés	_	_	_	_	O
kritériumainak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
IFRS	_	_	_	_	B-MISC
hatálybalépését	_	_	_	_	O
megelőző	_	_	_	_	O
időpontot	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
felelnek	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
feltéve	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
IFRS	_	_	_	_	B-MISC
alkalmazásához	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
értékelések	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
információk	_	_	_	_	O
beszerzésre	_	_	_	_	O
kerültek	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
időpontig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kritériumok	_	_	_	_	O
eredetileg	_	_	_	_	O
teljesültek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Indiából	_	_	_	_	B-LOC
származó	_	_	_	_	O
PET-fólia	_	_	_	_	O
behozatalára	_	_	_	_	O
emellett	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1676/2001/EK	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
0	_	_	_	_	O
%	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
62,6	_	_	_	_	O
%	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
mértékű	_	_	_	_	O
dömpingellenes	_	_	_	_	O
vámot	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kivetett	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

LITSKAI	_	_	_	_	B-PER
,	_	_	_	_	I-PER
VALERIJ	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
külügyminiszter	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
születési	_	_	_	_	O
idő	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hely	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
1949.2.13.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Tver	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Orosz	_	_	_	_	O
útlevél	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2000.	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
negyedévére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
követő	_	_	_	_	O
időszakra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
adatokat	_	_	_	_	O
legkésőbb	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
31-ig	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
továbbítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amennyiben	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adatokat	_	_	_	_	O
közelítő	_	_	_	_	O
becsléssel	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
lehet	_	_	_	_	O
állapítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
beruházások	_	_	_	_	O
szintje	_	_	_	_	O
viszonylag	_	_	_	_	O
stabil	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
1998	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2001	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
miközben	_	_	_	_	O
rendszeres	_	_	_	_	O
beruházások	_	_	_	_	O
történtek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
termelési	_	_	_	_	O
folyamat	_	_	_	_	O
műszaki	_	_	_	_	O
korszerűsítése	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
kapcsolódó	_	_	_	_	O
felszerelések	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
VI	_	_	_	_	O
folyamán	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
beruházások	_	_	_	_	O
jelentősen	_	_	_	_	O
csökkentek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
piacon	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
értékesítésből	_	_	_	_	O
eredő	_	_	_	_	O
megtérülés	_	_	_	_	O
alacsony	_	_	_	_	O
szintje	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
előzetes	_	_	_	_	O
tájékoztató	_	_	_	_	O
hirdetményt	_	_	_	_	O
áru	_	_	_	_	O
beszerzésére	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szolgáltatásnyújtásra	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
közbeszerzési	_	_	_	_	O
szerződés	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lehető	_	_	_	_	O
leghamarabb	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
legkésőbb	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
költségvetési	_	_	_	_	O
év	_	_	_	_	O
március	_	_	_	_	O
31-éig	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
építési	_	_	_	_	O
beruházásra	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
közbeszerzési	_	_	_	_	O
szerződés	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
pedig	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szerződésben	_	_	_	_	O
foglalt	_	_	_	_	O
program	_	_	_	_	O
jóváhagyását	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lehető	_	_	_	_	O
leghamarabb	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
küldeni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Közösségek	_	_	_	_	I-ORG
Hivatalos	_	_	_	_	I-ORG
Kiadványainak	_	_	_	_	I-ORG
Hivatalához	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
2003/628/EK	_	_	_	_	O
határozatban	_	_	_	_	O
meghatározta	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
indikatív	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
juttatásokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2003/2004-es	_	_	_	_	O
kampányra	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
34.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
740000	_	_	_	_	O
EUR	_	_	_	_	O
helyébe	_	_	_	_	O
1360000	_	_	_	_	O
EUR	_	_	_	_	O
lép	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
megvalósíthatósági	_	_	_	_	O
tanulmányának	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
2004-es	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
jelentésének	_	_	_	_	O
elemzése	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
partnerség	_	_	_	_	O
jelzi	_	_	_	_	O
Bosznia-Hercegovina	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Unióba	_	_	_	_	I-ORG
történő	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
integrációra	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
felkészülésének	_	_	_	_	O
fő	_	_	_	_	O
prioritási	_	_	_	_	O
területeit	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
dömpingkülönbözetek	_	_	_	_	O
nagysága	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
tekintettel	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
iparágnak	_	_	_	_	O
okozott	_	_	_	_	O
kár	_	_	_	_	O
mértékére	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
szükségesnek	_	_	_	_	O
ítélik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ideiglenes	_	_	_	_	O
rendelettel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azaz	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
988/2004/EK	_	_	_	_	O
rendelettel	_	_	_	_	O
kivetett	_	_	_	_	O
ideiglenes	_	_	_	_	O
dömpingellenes	_	_	_	_	O
vámokkal	_	_	_	_	O
biztosított	_	_	_	_	O
összegeket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
rendelettel	_	_	_	_	O
véglegesen	_	_	_	_	O
kivetett	_	_	_	_	O
vám	_	_	_	_	O
összegének	_	_	_	_	O
mértékében	_	_	_	_	O
véglegesen	_	_	_	_	O
beszedjék	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összeg	_	_	_	_	O
megegyezik	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
alacsonyabb	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ideiglenes	_	_	_	_	O
vám	_	_	_	_	O
összegénél	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végleges	_	_	_	_	O
vámok	_	_	_	_	O
magasabbak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ideiglenes	_	_	_	_	O
vámoknál	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ideiglenes	_	_	_	_	O
vámok	_	_	_	_	O
szintjén	_	_	_	_	O
biztosított	_	_	_	_	O
összegeket	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
véglegesen	_	_	_	_	O
beszedni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
volt	_	_	_	_	O
ideiglenes	_	_	_	_	O
alkalmazott	_	_	_	_	O
rokkantsági	_	_	_	_	O
támogatásának	_	_	_	_	O
időtartama	_	_	_	_	O
alatt	_	_	_	_	O
elhalálozik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elhunyt	_	_	_	_	O
ideiglenes	_	_	_	_	O
alkalmazott	_	_	_	_	O
jogutódai	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
VI.	_	_	_	_	O
melléklet	_	_	_	_	O
3.	_	_	_	_	O
fejezetében	_	_	_	_	O
foglaltak	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
mellékletben	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
túlélő	_	_	_	_	O
hozzátartozói	_	_	_	_	O
nyugdíjra	_	_	_	_	O
jogosultak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
III.	_	_	_	_	O
cím	_	_	_	_	O
IVa.	_	_	_	_	O
fejezetét	_	_	_	_	O
beillesztő	_	_	_	_	O
6.	_	_	_	_	O
pontban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
47a.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésének	_	_	_	_	O
c)	_	_	_	_	O
pontját	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
hagyni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

E	_	_	_	_	O
tekintetben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vizsgálat	_	_	_	_	O
ideiglenesen	_	_	_	_	O
megállapította	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
csak	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
marokkói	_	_	_	_	O
gyártó	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
jelen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
belső	_	_	_	_	O
piacon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
magas	_	_	_	_	O
vámtarifa	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
érvényben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
marokkói	_	_	_	_	O
gyártók	_	_	_	_	O
eladásai	_	_	_	_	O
jelentősnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
termék	_	_	_	_	O
vizsgálati	_	_	_	_	O
időszak	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösségbe	_	_	_	_	B-LOC
irányuló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
KNK-ból	_	_	_	_	B-LOC
származó	_	_	_	_	O
exportjával	_	_	_	_	O
összehasonlítva	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
reprezentatívnak	_	_	_	_	O
tűntek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezért	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érvek	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
voltak	_	_	_	_	O
elegendőek	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megakadályozzák	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottságot	_	_	_	_	B-ORG
egy	_	_	_	_	O
ésszerű	_	_	_	_	O
szokásos	_	_	_	_	O
érték	_	_	_	_	O
ideiglenes	_	_	_	_	O
kiszámításában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vámtarifák	_	_	_	_	O
figyelembevételével	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
kiigazításra	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
későbbi	_	_	_	_	O
vizsgálatok	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
török	_	_	_	_	O
vállalattól	_	_	_	_	O
kapott	_	_	_	_	O
adatok	_	_	_	_	O
folyamatban	_	_	_	_	O
lévő	_	_	_	_	O
elemzése	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
megállapításra	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Törökország	_	_	_	_	B-ORG
jobban	_	_	_	_	O
alkalmas	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
hasonló	_	_	_	_	O
helyzetű	_	_	_	_	O
országnak	_	_	_	_	O
tekintsük	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
elemek	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
lesznek	_	_	_	_	O
véve	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
adatokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
XVIII.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
XIX.	_	_	_	_	O
mellékletben	_	_	_	_	O
található	_	_	_	_	O
táblázatok	_	_	_	_	O
felhasználásával	_	_	_	_	O
közlik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
917/2004/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
I.	_	_	_	_	O
mellékletének	_	_	_	_	O
helyébe	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
melléklete	_	_	_	_	O
lép	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Norvég	_	_	_	_	B-ORG
Királyság	_	_	_	_	I-ORG
visel	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
művelethez	_	_	_	_	O
való	_	_	_	_	O
hozzájárulásával	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
költséget	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
költségek	_	_	_	_	O
kivételével	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
művelet	_	_	_	_	O
működési	_	_	_	_	O
költségvetésében	_	_	_	_	O
meghatározottaknak	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
közös	_	_	_	_	O
EU-finanszírozásban	_	_	_	_	O
részesülnek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Közösségben	_	_	_	_	B-ORG
közvetlen	_	_	_	_	O
fogyasztásra	_	_	_	_	O
szánt	_	_	_	_	O
vajkoncentrátumra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
támogatás	_	_	_	_	O
pályázati	_	_	_	_	O
eljárás	_	_	_	_	O
útján	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
nyújtásáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1990.	_	_	_	_	O
február	_	_	_	_	O
20-i	_	_	_	_	O
429/90/EGK	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
rendelettel	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
intervenciós	_	_	_	_	O
ügynökségek	_	_	_	_	O
folyamatos	_	_	_	_	O
pályázati	_	_	_	_	O
eljárás	_	_	_	_	O
keretében	_	_	_	_	O
nyújtanak	_	_	_	_	O
támogatást	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vajkoncentrátumra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
6.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyedi	_	_	_	_	O
pályázati	_	_	_	_	O
felhívásokra	_	_	_	_	O
beérkezett	_	_	_	_	O
pályázatokat	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
véve	_	_	_	_	O
rögzíteni	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
támogatás	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
összegét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
legalább	_	_	_	_	O
96	_	_	_	_	O
%	_	_	_	_	O
zsírtartalmú	_	_	_	_	O
vajkoncentrátum	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
határozat	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
hozható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pályázati	_	_	_	_	O
felhívás	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
hirdetnek	_	_	_	_	O
nyertest	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
rendeltetési	_	_	_	_	O
biztosíték	_	_	_	_	O
rögzítéséről	_	_	_	_	O
ennek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
rendelkezni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1255/1999/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
31.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
feldolgozás	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
exportált	_	_	_	_	O
termékekre	_	_	_	_	O
járó	_	_	_	_	O
export-visszatérítések	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
mellékletben	_	_	_	_	O
kerültek	_	_	_	_	O
meghatározásra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Döntés	_	_	_	_	O
született	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hivatalos	_	_	_	_	B-MISC
Lap	_	_	_	_	I-MISC
említett	_	_	_	_	O
számaiban	_	_	_	_	O
szereplő	_	_	_	_	O
jogi	_	_	_	_	O
aktusok	_	_	_	_	O
helyesbítésként	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
újbóli	_	_	_	_	O
megjelentetéséről	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hivatalos	_	_	_	_	B-MISC
Lap	_	_	_	_	I-MISC
hagyományos	_	_	_	_	O
keretei	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
136/66/EGK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
3.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdése	_	_	_	_	O
értelmében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
visszatérítések	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösség	_	_	_	_	B-ORG
egészére	_	_	_	_	O
nézve	_	_	_	_	O
azonosak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Liechtenstein	_	_	_	_	B-ORG
Hercegség	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Közösség	_	_	_	_	I-ORG
megállapodást	_	_	_	_	O
kötnek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megtakarításokból	_	_	_	_	O
származó	_	_	_	_	O
kamatjövedelem	_	_	_	_	O
adóztatásáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2003.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
3-i	_	_	_	_	O
2003/48/EK	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
irányelvben	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
továbbiakban	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
irányelv	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
szabályokkal	_	_	_	_	O
egyenértékű	_	_	_	_	O
rendelkezéseket	_	_	_	_	O
állapít	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyetértési	_	_	_	_	O
nyilatkozat	_	_	_	_	O
kiegészíti	_	_	_	_	O
ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megállapodást	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Felek	_	_	_	_	O
együttműködnek	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
biztosítása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tádzsik	_	_	_	_	B-ORG
Köztársaság	_	_	_	_	I-ORG
nemzetközi	_	_	_	_	O
kereskedelme	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
WTO	_	_	_	_	B-ORG
szabályaival	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
bonyolódjon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Közösség	_	_	_	_	B-ORG
e	_	_	_	_	O
célból	_	_	_	_	O
technikai	_	_	_	_	O
segítséget	_	_	_	_	O
nyújt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tádzsik	_	_	_	_	B-ORG
Köztársaságnak	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
bekeretezett	_	_	_	_	O
részben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Europass	_	_	_	_	B-MISC
idegennyelv-ismereti	_	_	_	_	O
dosszié	_	_	_	_	O
nyelvi	_	_	_	_	O
útlevelet	_	_	_	_	O
tartalmazó	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
szerkezetének	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
szövegének	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kötelező	_	_	_	_	O
mintája	_	_	_	_	O
látható	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
papír	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
elektronikus	_	_	_	_	O
másolat	_	_	_	_	O
elrendezésében	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
állapodni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
illetékes	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
hatóságokkal	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
jelen	_	_	_	_	O
standard	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
határozza	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megtérülö	_	_	_	_	O
érték	_	_	_	_	O
fogalmát	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
eszköz	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
pénztermelö	_	_	_	_	O
egység	_	_	_	_	O
értékesítési	_	_	_	_	O
költségekkel	_	_	_	_	O
csökkentett	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
értéke	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
használati	_	_	_	_	O
értéke	_	_	_	_	O
közül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
magasabbat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
megtérülö	_	_	_	_	O
érték	_	_	_	_	O
megállapítására	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
követelményeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
19	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
57.	_	_	_	_	O
bekezdések	_	_	_	_	O
részletezik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
követelmények	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eszköz	_	_	_	_	O
kifejezést	_	_	_	_	O
használják	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
de	_	_	_	_	O
egyaránt	_	_	_	_	O
vonatkoznak	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyedi	_	_	_	_	O
eszközökre	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénztermelö	_	_	_	_	O
egységekre	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egység	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
megengedett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
25A	_	_	_	_	O
bekezdéssel	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
korábban	_	_	_	_	O
kimutatott	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
eszközt	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
kötelezettséget	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyereséggel	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
veszteséggel	_	_	_	_	O
szemben	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
értéken	_	_	_	_	O
értékeltként	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
értékesíthetőként	_	_	_	_	O
jelöljön	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
egységnek	_	_	_	_	O
közzé	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tennie	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
kategóriákba	_	_	_	_	O
sorolt	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
eszközök	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
kötelezettségek	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
értékét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
korábbi	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
kimutatásokban	_	_	_	_	O
szereplő	_	_	_	_	O
besorolást	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
könyv	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
értéket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
eljárás	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
szakaszában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
keresetlevél	_	_	_	_	O
benyújtásától	_	_	_	_	O
kezdődően	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közszolgálati	_	_	_	_	B-ORG
Törvényszék	_	_	_	_	I-ORG
vizsgálhatja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jogviták	_	_	_	_	O
egyezséggel	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
rendezésének	_	_	_	_	O
lehetőségét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
törekedhet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
egyezség	_	_	_	_	O
elősegítésére	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kolumbia	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Ecuador	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Peru	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Bolívia	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Chile	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Argentína	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Uruguay	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Paraguay	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Brazília	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Venezuela	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Kanada	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Mexikó	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Guatemala	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Honduras	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
El	_	_	_	_	B-LOC
Salvador	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
Nicaragua	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Costa	_	_	_	_	B-LOC
Rica	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
Panama	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Kuba	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Bermuda	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Dél-afrikai	_	_	_	_	B-LOC
Köztársaság	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
Ausztrália	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Új-Zéland	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Hongkong	_	_	_	_	B-LOC
SAR	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
Szingapúr	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
A40	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kivéve	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Holland	_	_	_	_	B-LOC
Antillák	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
Aruba	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Turks	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	I-LOC
Caicos	_	_	_	_	I-LOC
szigetek	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
A11	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kivéve	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Suriname	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Guyana	_	_	_	_	B-LOC
és	_	_	_	_	O
Madagaszkár	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
csoport	_	_	_	_	O
tagjai	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
eseti	_	_	_	_	O
szakértők	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
mindenki	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
akit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csoport	_	_	_	_	O
üléseire	_	_	_	_	O
megfigyelőként	_	_	_	_	O
meghívtak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
adhatják	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
információkat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyek	_	_	_	_	O
birtokukba	_	_	_	_	O
jutottak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csoport	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
munkacsoportok	_	_	_	_	O
tevékenysége	_	_	_	_	O
nyomán	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szóban	_	_	_	_	O
forgó	_	_	_	_	O
információkat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
bizalmas	_	_	_	_	O
minősítéssel	_	_	_	_	O
látta	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ilyen	_	_	_	_	O
esetekben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
dönthet	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
kizárólag	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csoport	_	_	_	_	O
tagjai	_	_	_	_	O
kapják	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
ezeket	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
információkat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vesznek	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
üléseken	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1606/2002/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
értelmében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
célja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzetközi	_	_	_	_	O
számviteli	_	_	_	_	O
szabványok	_	_	_	_	O
állandó	_	_	_	_	O
fórumának	_	_	_	_	O
létrehozása	_	_	_	_	O
2005.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
1-jétől	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
39.	_	_	_	_	B-MISC
IAS	_	_	_	_	I-MISC
fontos	_	_	_	_	O
rendelkezéseinek	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
része	_	_	_	_	O
továbbra	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
vita	_	_	_	_	O
tárgyát	_	_	_	_	O
képezi	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
IASB	_	_	_	_	B-ORG
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Központi	_	_	_	_	I-ORG
Bank	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
biztonsági	_	_	_	_	O
felügyeletek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bankágazat	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezen	_	_	_	_	O
rendelkezések	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fedezeti	_	_	_	_	O
ügyletek	_	_	_	_	O
mérlegbe	_	_	_	_	O
állításához	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
azon	_	_	_	_	O
lehetőséghez	_	_	_	_	O
kapcsolódnak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
eszköz	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kötelezettség	_	_	_	_	O
értékelése	_	_	_	_	O
piaci	_	_	_	_	O
értéken	_	_	_	_	O
történjen	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
összes	_	_	_	_	O
rendelkezés	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szabvány	_	_	_	_	O
többi	_	_	_	_	O
részétől	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
független	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
eltérő	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
különálló	_	_	_	_	O
területeket	_	_	_	_	O
érint	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2005.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
1-jei	_	_	_	_	O
dátum	_	_	_	_	O
betartása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
39.	_	_	_	_	B-MISC
IAS	_	_	_	_	I-MISC
bevezetése	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előbbi	_	_	_	_	O
rendelkezések	_	_	_	_	O
kivételével	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
elvárások	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
Szerbiának	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
Montenegrónak	_	_	_	_	B-ORG
–	_	_	_	_	O
beleértve	_	_	_	_	O
Koszovót	_	_	_	_	B-ORG
is	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
dolgoznia	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
részletes	_	_	_	_	O
ütemtervet	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
szándékozik	_	_	_	_	O
kezelni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
európai	_	_	_	_	O
partnerség	_	_	_	_	O
prioritásait	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tervben	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tüntetni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Thesszaloniki	_	_	_	_	B-MISC
Cselekvési	_	_	_	_	I-MISC
Program	_	_	_	_	I-MISC
végrehajtásának	_	_	_	_	O
módozatait	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2002-es	_	_	_	_	O
londoni	_	_	_	_	O
konferencián	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2003.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
28-án	_	_	_	_	O
Brüsszelben	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nyugat-balkáni	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
fórum	_	_	_	_	O
keretében	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
miniszteri	_	_	_	_	O
találkozón	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szervezett	_	_	_	_	O
bűnözés	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
korrupció	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
küzdelem	_	_	_	_	O
vonatkozásában	_	_	_	_	O
meghatározott	_	_	_	_	O
prioritásokat	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2003.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
5-én	_	_	_	_	O
Belgrádban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ohridi	_	_	_	_	O
konferencia	_	_	_	_	O
folytatásaként	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
integrált	_	_	_	_	O
határellenőrzésről	_	_	_	_	O
tartott	_	_	_	_	O
találkozón	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
nyugat-balkáni	_	_	_	_	O
országok	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
előadott	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Mindamellett	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
intézkedés	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
melyet	_	_	_	_	O
Németország	_	_	_	_	B-ORG
egyoldalúan	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kivétel	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
gyümölcs-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
zöldségfélére	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
alkalmaz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
aránytalan	_	_	_	_	O
mértékben	_	_	_	_	O
akadályozná	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
közösségen	_	_	_	_	O
belüli	_	_	_	_	O
árucserét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanis	_	_	_	_	O
alkalmazása	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
kötelezné	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
többi	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
termelőit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
piaci	_	_	_	_	O
szereplőit	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Németországba	_	_	_	_	B-LOC
importált	_	_	_	_	O
gyümölcsöknél	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
zöldségeknél	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
burgonyánál	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
speciális	_	_	_	_	O
címkézést	_	_	_	_	O
alkalmazzanak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
termékek	_	_	_	_	O
rendeltetési	_	_	_	_	O
helyének	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
termelés	_	_	_	_	O
kezdetén	_	_	_	_	O
megtegyék	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
nyomatékosította	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
erősíteni	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
irányuló	_	_	_	_	O
erőfeszítéseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Radovan	_	_	_	_	B-PER
Karadžićot	_	_	_	_	I-PER
,	_	_	_	_	O
Ratko	_	_	_	_	B-PER
Mladicot	_	_	_	_	I-PER
és	_	_	_	_	O
Ante	_	_	_	_	B-PER
Gotovinát	_	_	_	_	I-PER
az	_	_	_	_	O
ICTY	_	_	_	_	B-ORG
elé	_	_	_	_	O
állítsák	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
10.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
rendelkezéseire	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
figyelemmel	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
forrásadó	_	_	_	_	O
levonása	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Andorrai	_	_	_	_	B-LOC
Hercegségben	_	_	_	_	I-LOC
illetőséggel	_	_	_	_	O
bíró	_	_	_	_	O
kifizető	_	_	_	_	O
részéről	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
zárja	_	_	_	_	O
ki	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Közösség	_	_	_	_	I-ORG
azon	_	_	_	_	O
tagállama	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
haszonhúzó	_	_	_	_	O
adózás	_	_	_	_	O
szerinti	_	_	_	_	O
illetősége	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
saját	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
jogának	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
adóztassa	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jövedelmet	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Amikor	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
adatkérés	_	_	_	_	O
adott	_	_	_	_	O
körülmények	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
értelmetlen	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
tagállamra	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
alkalmazható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
NULLA	_	_	_	_	O
értéket	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
megadni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amit	_	_	_	_	O
két	_	_	_	_	O
egymást	_	_	_	_	O
követő	_	_	_	_	O
pontosvessző	_	_	_	_	O
(;	_	_	_	_	O
;)	_	_	_	_	O
jelöl	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
CSV	_	_	_	_	O
formátumú	_	_	_	_	O
adatfájlban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
korrekciós	_	_	_	_	O
tényezőt	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1501/95/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
1.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
szereplő	_	_	_	_	O
tényezők	_	_	_	_	O
figyelembevételével	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kiszámítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
exportot	_	_	_	_	O
követően	_	_	_	_	O
odaítélt	_	_	_	_	O
DEPB	_	_	_	_	O
támogatási	_	_	_	_	O
keret	_	_	_	_	O
lehetővé	_	_	_	_	O
teszi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hitelt	_	_	_	_	O
későbbi	_	_	_	_	O
termék	_	_	_	_	O
behozatalokra	_	_	_	_	O
használja	_	_	_	_	O
fel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
exportőr	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
pl.	_	_	_	_	O
nyersanyag	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
beruházási	_	_	_	_	O
javak	_	_	_	_	O
behozatalára	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
alól	_	_	_	_	O
kivételt	_	_	_	_	O
képeznek	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
termékek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
importálása	_	_	_	_	O
korlátozott	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
tiltva	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
ily	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
behozott	_	_	_	_	O
termékek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hazai	_	_	_	_	O
piacon	_	_	_	_	O
értékesíthetők	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
forgalmi	_	_	_	_	O
adó	_	_	_	_	O
ellenében	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
módon	_	_	_	_	O
felhasználhatók	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Illetve	_	_	_	_	O
leányvállalatnak	_	_	_	_	O
minősül	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
174/1999/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
20.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdése	_	_	_	_	O
értelmében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
5-jétől	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
november	_	_	_	_	O
11-én	_	_	_	_	O
meghirdetett	_	_	_	_	O
pályázatok	_	_	_	_	O
esetében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1757/2004/EK	_	_	_	_	O
rendeletben	_	_	_	_	O
közzétett	_	_	_	_	O
pályázati	_	_	_	_	O
felhívásnak	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
árpa	_	_	_	_	O
maximális	_	_	_	_	O
export-visszatérítése	_	_	_	_	O
18,99	_	_	_	_	O
EUR	_	_	_	_	O
/	_	_	_	_	O
t	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
összefoglaló	_	_	_	_	O
csupán	_	_	_	_	O
információs	_	_	_	_	O
célt	_	_	_	_	O
szolgál	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
tájékoztatásért	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
OEM	_	_	_	_	B-MISC
és	_	_	_	_	O
OFJ	_	_	_	_	B-MISC
hatálya	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
tartozó	_	_	_	_	O
termékek	_	_	_	_	O
gyártóiról	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
kérem	_	_	_	_	O
igényeljen	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
termékleírást	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
hatóságtól	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Bizottság	_	_	_	_	I-ORG
szolgálataitól	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
2002.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
11-én	_	_	_	_	O
fogadta	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
közleményét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érdekeltek	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
zajló	_	_	_	_	O
konzultációkra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
elvek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
minimális	_	_	_	_	O
követelmények	_	_	_	_	O
tárgyában	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
céllal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
koherens	_	_	_	_	O
megközelítési	_	_	_	_	O
módot	_	_	_	_	O
biztosítson	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
különböző	_	_	_	_	O
szolgálatai	_	_	_	_	O
részéről	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
konzultációs	_	_	_	_	O
folyamatban	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
növeljék	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
konzultációk	_	_	_	_	O
transzparenciáját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendeletet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatálybalépésétől	_	_	_	_	O
kezdve	_	_	_	_	O
2007.	_	_	_	_	O
április	_	_	_	_	O
30-ig	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
alkalmazni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
1.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
3	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdése	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
1-jétől	_	_	_	_	O
alkalmazandó	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
1.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
hatálybalépésének	_	_	_	_	O
időpontja	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
időszakban	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
számára	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
MAFA-k	_	_	_	_	O
melléklete	_	_	_	_	O
A.	_	_	_	_	O
szakasza	_	_	_	_	O
4.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
7	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésének	_	_	_	_	O
utolsó	_	_	_	_	O
albekezdése	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
5.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
4	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdése	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2222/2000/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
5.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
4	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdése	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
továbbított	_	_	_	_	O
bármely	_	_	_	_	O
értesítést	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
értelmezni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
jelen	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
2.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
került	_	_	_	_	O
továbbításra	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-MISC
Gépjármű	_	_	_	_	I-MISC
és	_	_	_	_	I-MISC
Vezetői	_	_	_	_	I-MISC
Engedély	_	_	_	_	I-MISC
Információs	_	_	_	_	I-MISC
Rendszerről	_	_	_	_	I-MISC
(	_	_	_	_	O
EUCARIS	_	_	_	_	B-MISC
)	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2000.	_	_	_	_	O
június	_	_	_	_	O
29-i	_	_	_	_	O
szerződéshez	_	_	_	_	O
csatlakozó	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
számának	_	_	_	_	O
növekedésével	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
járművekkel	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
bűncselekmények	_	_	_	_	O
elleni	_	_	_	_	O
küzdelem	_	_	_	_	O
erősödni	_	_	_	_	O
fog	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

INDUSTRIAL	_	_	_	_	B-ORG
COMPLEX	_	_	_	_	I-ORG
–	_	_	_	_	I-ORG
DIALA	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

Cím	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
P.O.	_	_	_	_	O
Box	_	_	_	_	O
7	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
Baquba	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Diala	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Irak	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
Macedónia	_	_	_	_	B-LOC
Volt	_	_	_	_	I-LOC
Jugoszláv	_	_	_	_	I-LOC
Köztársaságban	_	_	_	_	I-LOC
tett	_	_	_	_	O
politikai	_	_	_	_	O
erőfeszítéseinek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
erőforrásainak	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
ráfordítása	_	_	_	_	O
révén	_	_	_	_	O
elért	_	_	_	_	O
számottevő	_	_	_	_	O
eredményei	_	_	_	_	O
megőrzése	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
azokra	_	_	_	_	O
építve	_	_	_	_	O
növelte	_	_	_	_	O
szerepét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
rendfenntartásban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
még	_	_	_	_	O
inkább	_	_	_	_	O
hozzájáruljon	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
stabil	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
biztonságos	_	_	_	_	O
környezet	_	_	_	_	O
megteremtéséhez	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Macedónia	_	_	_	_	B-LOC
Volt	_	_	_	_	I-LOC
Jugoszláv	_	_	_	_	I-LOC
Köztársaság	_	_	_	_	I-LOC
kormánya	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ohridi	_	_	_	_	O
keretmegállapodás	_	_	_	_	O
végrehajtását	_	_	_	_	O
lehetővé	_	_	_	_	O
tegye	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
pontban	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
lejárat	_	_	_	_	O
miatti	_	_	_	_	O
felülvizsgálat	_	_	_	_	O
eredményeképpen	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
2003.	_	_	_	_	O
januári	_	_	_	_	O
151/2003/EK	_	_	_	_	O
rendeletében	_	_	_	_	O
megerősítette	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
303/96/ESZAK	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
határozatban	_	_	_	_	O
kivetett	_	_	_	_	O
végleges	_	_	_	_	O
dömpingellenes	_	_	_	_	O
vámot	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
intézkedés	_	_	_	_	O
formájára	_	_	_	_	O
korlátozott	_	_	_	_	O
időközi	_	_	_	_	O
felülvizsgálat	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
zárult	_	_	_	_	O
le	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
lejárat	_	_	_	_	O
miatti	_	_	_	_	O
felülvizsgálat	_	_	_	_	O
befejezésekor	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
számos	_	_	_	_	O
határozatában	_	_	_	_	O
alkalmazta	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szerződés	_	_	_	_	B-MISC
87.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
88.	_	_	_	_	O
cikkét	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
halászati	_	_	_	_	O
termékek	_	_	_	_	O
előállításával	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
feldolgozásával	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
forgalmazásával	_	_	_	_	O
foglalkozó	_	_	_	_	O
kis-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
középvállalkozásokra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
legutóbb	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
halászati	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
akvakultúra-ágazatban	_	_	_	_	O
nyújtott	_	_	_	_	O
állami	_	_	_	_	O
támogatásokról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
iránymutatásban	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
továbbiakban	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
halászati	_	_	_	_	O
iránymutatás	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
kifejtette	_	_	_	_	O
ezzel	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
álláspontját	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
cikkek	_	_	_	_	O
halászati	_	_	_	_	O
termékek	_	_	_	_	O
előállításával	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
feldolgozásával	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
forgalmazásával	_	_	_	_	O
foglalkozó	_	_	_	_	O
kis-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
középvállalkozásokra	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
alkalmazása	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
szerzett	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
tapasztalat	_	_	_	_	O
fényében	_	_	_	_	O
indokolt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
–	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
céllal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
biztosítsa	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hatékony	_	_	_	_	O
felügyeletet	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
egyszerűsítse	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
adminisztrációt	_	_	_	_	O
anélkül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
gyengítené	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
gyakorolt	_	_	_	_	O
ellenőrzést	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
gyakorolja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
994/98/EK	_	_	_	_	O
rendelettel	_	_	_	_	O
ráruházott	_	_	_	_	O
hatáskört	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
halászati	_	_	_	_	O
termékek	_	_	_	_	O
előállításával	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
feldolgozásával	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
forgalmazásával	_	_	_	_	O
foglalkozó	_	_	_	_	O
kis-	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
középvállalkozások	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szerződés	_	_	_	_	O
89.	_	_	_	_	O
cikkét	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
termékekre	_	_	_	_	O
alkalmazni	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Csoportok	_	_	_	_	B-ORG
javaslatokat	_	_	_	_	O
tesznek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közgyűlésnek	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
szakosított	_	_	_	_	O
szekciók	_	_	_	_	O
elnökeinek	_	_	_	_	O
megválasztására	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
6.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
7	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésének	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szakosított	_	_	_	_	O
szekciók	_	_	_	_	O
vezetőtestületeinek	_	_	_	_	O
megválasztására	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
16.	_	_	_	_	O
cikknek	_	_	_	_	O
megfelelően	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Kelt	_	_	_	_	O
Frankfurt	_	_	_	_	B-LOC
am	_	_	_	_	I-LOC
Mainban	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
2001.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
16-án	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
oldal	_	_	_	_	O
tartalmazza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Celex-szolgáltatást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
ingyenes	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
könnyű	_	_	_	_	O
hozzáférést	_	_	_	_	O
biztosít	_	_	_	_	O
20	_	_	_	_	O
nyelven	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU-jogszabályok	_	_	_	_	O
legnagyobb	_	_	_	_	O
dokumentációs	_	_	_	_	O
adatbázisához	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
vaj	_	_	_	_	O
csökkentett	_	_	_	_	O
áron	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
értékesítéséről	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
cukrászati	_	_	_	_	O
termékek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
jégkrém	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
egyéb	_	_	_	_	O
élelmiszerek	_	_	_	_	O
előállítása	_	_	_	_	O
során	_	_	_	_	O
felhasznált	_	_	_	_	O
tejszínre	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
vajra	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vajkoncentrátumra	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
támogatás	_	_	_	_	O
nyújtásáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1997.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
15-i	_	_	_	_	O
2571/97/EK	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
meghatározza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
csökkentett	_	_	_	_	O
árú	_	_	_	_	O
vajat	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tejszínt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bizonyos	_	_	_	_	O
termékek	_	_	_	_	O
előállításával	_	_	_	_	O
foglalkozó	_	_	_	_	O
iparágak	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
hozzáférhetővé	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
tenni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Számvevőszék	_	_	_	_	B-ORG
jogkörének	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
törvényi	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
rendeleti	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
közigazgatási	_	_	_	_	O
rendelkezésekkel	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
végzett	_	_	_	_	O
tagállami	_	_	_	_	O
ellenőrzéseknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
sérelme	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
tisztviselői	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
alkalmazottai	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
három	_	_	_	_	O
munkanappal	_	_	_	_	O
előbb	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
értesítéssel	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
helyszíni	_	_	_	_	O
ellenőrzéseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ideértve	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szúrópróbaszerű	_	_	_	_	O
ellenőrzéseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
végezhetnek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Alap	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
finanszírozott	_	_	_	_	O
műveletek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
irányítási	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ellenőrzési	_	_	_	_	O
rendszerek	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
értesíti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
tagállamot	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
megkapjon	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
segítséget	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
tisztviselői	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
alkalmazottai	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vehetnek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ilyen	_	_	_	_	O
ellenőrzésekben	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Irányítóbizottság	_	_	_	_	B-ORG
célja	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
biztosítása	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdés	_	_	_	_	O
a)	_	_	_	_	O
pontja	_	_	_	_	O
ii.	_	_	_	_	O
alpontjában	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
előirányzatok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésben	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
előirányzat	_	_	_	_	O
jelentős	_	_	_	_	O
részét	_	_	_	_	O
képviseljék	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezek	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előirányzatok	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tényleges	_	_	_	_	O
igényeket	_	_	_	_	O
tükrözik	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ügynökség	_	_	_	_	B-ORG
számára	_	_	_	_	O
műveleti	_	_	_	_	O
szerepet	_	_	_	_	O
tesznek	_	_	_	_	O
lehetővé	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
választási	_	_	_	_	O
megfigyelési	_	_	_	_	O
missziók	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
amicus	_	_	_	_	O
curiae	_	_	_	_	O
eljárások	_	_	_	_	O
esetén	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
természetes	_	_	_	_	O
személyek	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
értelmében	_	_	_	_	O
finanszírozásra	_	_	_	_	O
jogosultak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Közösség	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
7a.	_	_	_	_	O
cikkben	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
egészében	_	_	_	_	O
finanszírozza	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Közösség	_	_	_	_	O
szintén	_	_	_	_	O
teljes	_	_	_	_	O
egészében	_	_	_	_	O
finanszírozza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
8.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
a)	_	_	_	_	O
pontja	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
kiválasztott	_	_	_	_	O
szakmai	_	_	_	_	O
tanácsadók	_	_	_	_	O
költségét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Hatóság	_	_	_	_	B-ORG
feladatai	_	_	_	_	O
teljesítésének	_	_	_	_	O
hatékony	_	_	_	_	O
biztosítása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamoknak	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottságnak	_	_	_	_	B-ORG
képviselettel	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
rendelkezniük	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
költségvetés	_	_	_	_	O
megállapításához	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
végrehajtásának	_	_	_	_	O
ellenőrzéséhez	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megfelelő	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
szabályok	_	_	_	_	O
elfogadásához	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hatóság	_	_	_	_	B-ORG
átlátható	_	_	_	_	O
döntéshozatali	_	_	_	_	O
munkafolyamatainak	_	_	_	_	O
meghatározásához	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Hatóság	_	_	_	_	B-ORG
munkaprogramjának	_	_	_	_	O
elfogadásához	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
vezérigazgatójának	_	_	_	_	O
kinevezéséhez	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
hatáskörrel	_	_	_	_	O
felruházott	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
Igazgatási	_	_	_	_	B-ORG
Tanácsban	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pályázó	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
b)	_	_	_	_	O
pontban	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
kötelezettségvállalást	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tartja	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
elveszíti	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1342/2003/EK	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
12.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
szabályozott	_	_	_	_	O
biztosítékot	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vis	_	_	_	_	O
maior	_	_	_	_	O
esetét	_	_	_	_	O
leszámítva	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Olyan	_	_	_	_	O
terület	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyet	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
POR-X	_	_	_	_	O
bizonylatminta	_	_	_	_	O
szerint	_	_	_	_	O
igazolt	_	_	_	_	O
állatok	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Közösségbe	_	_	_	_	I-ORG
történő	_	_	_	_	O
kivitele	_	_	_	_	O
céljából	_	_	_	_	O
hivatalos	_	_	_	_	O
Aujeszky-betegségtől	_	_	_	_	O
mentes	_	_	_	_	O
státusszal	_	_	_	_	O
rendelkezőnek	_	_	_	_	O
ismernek	_	_	_	_	O
el	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyetértek	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Svájc	_	_	_	_	B-ORG
csak	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
köteles	_	_	_	_	O
alkalmazni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megállapodás	_	_	_	_	O
rendelkezéseit	_	_	_	_	O
2005.	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
1-jétől	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
minden	_	_	_	_	O
tagállama	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megállapodás	_	_	_	_	O
18.	_	_	_	_	O
cikkének	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésében	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
ország	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
terület	_	_	_	_	O
ugyanezen	_	_	_	_	O
időponttól	_	_	_	_	O
alkalmazza	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megtakarításokból	_	_	_	_	O
származó	_	_	_	_	O
kamatjövedelem	_	_	_	_	O
adóztatására	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
rendelkezéseket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Elfogadom	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ugyanez	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
feltétel	_	_	_	_	O
alkalmazandó	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU	_	_	_	_	B-ORG
tagállamaira	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Intrastatért	_	_	_	_	B-MISC
felelős	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
hatóságok	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Intrastat-rendszerben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egységes	_	_	_	_	O
vámokmányon	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
illetve	_	_	_	_	O
adózási	_	_	_	_	O
célból	_	_	_	_	O
rendelkezésre	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
adatok	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
hozzáférést	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
biztosítani	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
kiegészítő	_	_	_	_	O
adatforrásokhoz	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyekre	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
alkalmazásához	_	_	_	_	O
szükségük	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
feltéve	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
ez	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
ütközik	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
jogszabályba	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezeket	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szabályokat	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ügynökségben	_	_	_	_	B-ORG
részt	_	_	_	_	O
vevő	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
Ügynökséghez	_	_	_	_	B-ORG
kirendelt	_	_	_	_	O
KNSZ-ekre	_	_	_	_	B-ORG
kell	_	_	_	_	O
alkalmazni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
IAS	_	_	_	_	B-MISC
1	_	_	_	_	I-MISC
előírásai	_	_	_	_	O
alapján	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egység	_	_	_	_	O
közzéteszi	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
ráfordítás	_	_	_	_	O
jellegét	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
összegét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
lényeges	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
végkielégítések	_	_	_	_	O
eredményezhetnek	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
ráfordítást	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
követelménynek	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
megfelelés	_	_	_	_	O
miatt	_	_	_	_	O
közzétételi	_	_	_	_	O
kötelezettség	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
esik	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Olaszország	_	_	_	_	B-ORG
által	_	_	_	_	O
benyújtott	_	_	_	_	O
TSE	_	_	_	_	B-MISC
megfigyelési	_	_	_	_	O
program	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2005.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
1-jétől	_	_	_	_	O
2005.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
31-ig	_	_	_	_	O
terjedő	_	_	_	_	O
időszakra	_	_	_	_	O
ezennel	_	_	_	_	O
jóváhagyásra	_	_	_	_	O
kerül	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottságot	_	_	_	_	B-ORG
a	_	_	_	_	O
vízumok	_	_	_	_	O
egységes	_	_	_	_	O
formátumának	_	_	_	_	O
meghatározásáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1995.	_	_	_	_	O
május	_	_	_	_	O
29-i	_	_	_	_	O
1683/95/EK	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
6.	_	_	_	_	O
cikke	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
létrehozott	_	_	_	_	O
bizottság	_	_	_	_	O
segíti	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
Főtitkársága	_	_	_	_	I-ORG
által	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
6-án	_	_	_	_	O
nyilvántartásba	_	_	_	_	O
vett	_	_	_	_	O
kérelemben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
francia	_	_	_	_	O
kormány	_	_	_	_	O
kérte	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
31-én	_	_	_	_	O
hatályát	_	_	_	_	O
vesztő	_	_	_	_	O
2000/746/EK	_	_	_	_	O
határozat	_	_	_	_	O
hatályának	_	_	_	_	O
meghosszabbítását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Nem	_	_	_	_	O
biztos	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
értékelési	_	_	_	_	O
időpontban	_	_	_	_	O
elérhetők	_	_	_	_	O
ugyanazok	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
információk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Például	_	_	_	_	O
abban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
időpontban	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egység	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
kölcsönt	_	_	_	_	O
nyújt	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
adósságinstrumentumot	_	_	_	_	O
szerez	_	_	_	_	O
be	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amellyel	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
kereskednek	_	_	_	_	O
aktívan	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egység	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
egy	_	_	_	_	O
tranzakciós	_	_	_	_	O
árral	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amely	_	_	_	_	O
egyben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
piaci	_	_	_	_	O
ár	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
lehetséges	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
következő	_	_	_	_	O
értékelési	_	_	_	_	O
időpontban	_	_	_	_	O
nincsenek	_	_	_	_	O
új	_	_	_	_	O
tranzakciós	_	_	_	_	O
információk	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
bár	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egység	_	_	_	_	O
meg	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
állapítani	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
piaci	_	_	_	_	O
kamatlábak	_	_	_	_	O
általános	_	_	_	_	O
szintjét	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
lehetséges	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tudja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
piaci	_	_	_	_	O
résztvevők	_	_	_	_	O
milyen	_	_	_	_	O
hitelezési	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
piaci	_	_	_	_	O
kockázatokat	_	_	_	_	O
vennének	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
instrumentumot	_	_	_	_	O
ebben	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
időpontban	_	_	_	_	O
kellene	_	_	_	_	O
beárazniuk	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egy	_	_	_	_	O
egység	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
feltétlenül	_	_	_	_	O
rendelkezik	_	_	_	_	O
információkkal	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemrégiben	_	_	_	_	O
lefolytatott	_	_	_	_	O
tranzakciókról	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
megállapításához	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
mi	_	_	_	_	O
legyen	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alkalmazandó	_	_	_	_	O
hitelezési	_	_	_	_	O
kamatkülönbözet	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
alap	_	_	_	_	O
kamatlábon	_	_	_	_	O
felül	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
jelenérték	_	_	_	_	O
számításához	_	_	_	_	O
diszkontrátát	_	_	_	_	O
akar	_	_	_	_	O
megállapítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ellenkező	_	_	_	_	O
bizonyíték	_	_	_	_	O
hiányában	_	_	_	_	O
ésszerű	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
feltételezni	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
változás	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
hitelezési	_	_	_	_	O
kamatkülönbözetben	_	_	_	_	O
ahhoz	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
értékhez	_	_	_	_	O
képest	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ami	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kölcsön	_	_	_	_	O
nyújtása	_	_	_	_	O
időpontjában	_	_	_	_	O
állt	_	_	_	_	O
fenn	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ugyanakkor	_	_	_	_	O
azonban	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egységtől	_	_	_	_	O
elvárható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
ésszerű	_	_	_	_	O
erőfeszítést	_	_	_	_	O
megtegyen	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
megállapítása	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
bizonyítja	_	_	_	_	O
-e	_	_	_	_	O
valami	_	_	_	_	O
ezeknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tényezőknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
megváltozását	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ha	_	_	_	_	O
van	_	_	_	_	O
bizonyíték	_	_	_	_	O
arra	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
változás	_	_	_	_	O
történt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
egységnek	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
vennie	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
változás	_	_	_	_	O
hatásait	_	_	_	_	O
akkor	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amikor	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pénzügyi	_	_	_	_	O
instrumentum	_	_	_	_	O
valós	_	_	_	_	O
értékét	_	_	_	_	O
megállapítja	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Következésképpen	_	_	_	_	O
helyénvaló	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1432/94/EK	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
1458/2003/EK	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
módosítása	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
már	_	_	_	_	O
elfogadott	_	_	_	_	O
végrehajtási	_	_	_	_	O
intézkedések	_	_	_	_	O
sérelme	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
2009.	_	_	_	_	O
január	_	_	_	_	O
20-án	_	_	_	_	O
felfüggesztik	_	_	_	_	O
ezen	_	_	_	_	O
irányelv	_	_	_	_	O
rendelkezéseinek	_	_	_	_	O
alkalmazását	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
technikai	_	_	_	_	O
szabályok	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
határozatok	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
2	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésben	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
eljárással	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
elfogadását	_	_	_	_	O
illetően	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
Európai	_	_	_	_	B-ORG
Parlament	_	_	_	_	I-ORG
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Tanács	_	_	_	_	B-ORG
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Bizottság	_	_	_	_	B-ORG
javaslatára	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Szerződés	_	_	_	_	B-MISC
251.	_	_	_	_	O
cikkében	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
eljárással	_	_	_	_	O
összhangban	_	_	_	_	O
megújíthatja	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érintett	_	_	_	_	O
rendelkezéseket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
ebből	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
célból	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
négy	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
időszak	_	_	_	_	O
lejárta	_	_	_	_	O
előtt	_	_	_	_	O
megvizsgálhatja	_	_	_	_	O
azokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

AGRICULTURAL	_	_	_	_	B-ORG
NATIONAL	_	_	_	_	I-ORG
ESTABLISHMENT	_	_	_	_	I-ORG
IN	_	_	_	_	I-ORG
ABU-GREIB	_	_	_	_	I-ORG
.	_	_	_	_	O

Cím	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Baghdad	_	_	_	_	B-LOC
International	_	_	_	_	I-LOC
Airport	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
General	_	_	_	_	B-LOC
Street	_	_	_	_	I-LOC
,	_	_	_	_	O
Bagdad	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
Irak	_	_	_	_	B-LOC
.	_	_	_	_	O

Ez	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
irányelv	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
készülékeket	_	_	_	_	O
szabályozza	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösség	_	_	_	_	B-ORG
piacán	_	_	_	_	O
kereskedelmi	_	_	_	_	O
forgalomban	_	_	_	_	O
késztermékekként	_	_	_	_	O
első	_	_	_	_	O
alkalommal	_	_	_	_	O
hozzáférhető	_	_	_	_	O
készülékekre	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
vonatkozzon	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Egyes	_	_	_	_	O
alkatrészek	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
készülékrészek	_	_	_	_	O
bizonyos	_	_	_	_	O
feltételek	_	_	_	_	O
mellett	_	_	_	_	O
készüléknek	_	_	_	_	O
tekintendők	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amennyiben	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
végfelhasználó	_	_	_	_	O
számára	_	_	_	_	O
hozzáférhetők	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Megjegyzés	_	_	_	_	O
:	_	_	_	_	O
Az	_	_	_	_	O
1C002	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
vonja	_	_	_	_	O
ellenőrzés	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
felületi	_	_	_	_	O
bevonatok	_	_	_	_	O
anyagaként	_	_	_	_	O
használt	_	_	_	_	O
fémötvözeteket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
fémötvözetporokat	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
ötvözött	_	_	_	_	O
anyagokat	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Néhány	_	_	_	_	O
exportáló	_	_	_	_	O
termelő	_	_	_	_	O
hangsúlyozta	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tényt	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
míg	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
USA-ban	_	_	_	_	B-LOC
magasabbak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
munkaerőköltségek	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
KNK-ban	_	_	_	_	B-LOC
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
pakisztáni	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
koreai	_	_	_	_	O
munkaerőköltségek	_	_	_	_	O
jobban	_	_	_	_	O
összehasonlíthatóak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kínai	_	_	_	_	O
munkaerőköltségekkel	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ezt	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
véve	_	_	_	_	O
ezek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
termelők	_	_	_	_	O
úgy	_	_	_	_	O
vélték	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
Pakisztán	_	_	_	_	B-ORG
vagy	_	_	_	_	O
Korea	_	_	_	_	B-ORG
az	_	_	_	_	O
USA-nál	_	_	_	_	B-ORG
alkalmasabb	_	_	_	_	O
analóg	_	_	_	_	O
országnak	_	_	_	_	O
bizonyulna	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
azonnali	_	_	_	_	O
hatállyal	_	_	_	_	O
meghozzák	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szükséges	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
eleget	_	_	_	_	O
tegyenek	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
határozatnak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
Kanári-szigeteknek	_	_	_	_	B-LOC
a	_	_	_	_	O
040291	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
040299	_	_	_	_	O
KN-kód	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
tartozó	_	_	_	_	O
tejjel	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tejszínnel	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
ellátására	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
éves	_	_	_	_	O
ellátási	_	_	_	_	O
mérleg	_	_	_	_	O
jelenlegi	_	_	_	_	O
végrehajtása	_	_	_	_	O
azt	_	_	_	_	O
mutatja	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
e	_	_	_	_	O
termékekkel	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
ellátásra	_	_	_	_	O
megállapított	_	_	_	_	O
mennyiségek	_	_	_	_	O
elmaradnak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
követelmények	_	_	_	_	O
mögött	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
igények	_	_	_	_	O
meghaladják	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
várt	_	_	_	_	O
értékeket	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
mezőgazdasági	_	_	_	_	O
termékek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
élelmiszerek	_	_	_	_	O
földrajzi	_	_	_	_	O
jelzéseinek	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
eredetmegjelöléseinek	_	_	_	_	O
oltalmáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
2081/92/EGK	_	_	_	_	O
tanácsi	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
alkalmazásának	_	_	_	_	O
részletes	_	_	_	_	O
szabályai	_	_	_	_	O
megállapításáról	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1993.	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
27-i	_	_	_	_	O
2037/93/EGK	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
I.	_	_	_	_	O
melléklete	_	_	_	_	O
minden	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
nyelven	_	_	_	_	O
meghatározza	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
közösségi	_	_	_	_	O
szimbólumot	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
jelölést	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
textiltermékek	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
kategóriáinak	_	_	_	_	O
további	_	_	_	_	O
behozatala	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
EU-ba	_	_	_	_	B-LOC
jelenleg	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
lehetséges	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mivel	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
előírt	_	_	_	_	O
kvóták	_	_	_	_	O
kimerültek	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerbia	_	_	_	_	B-ORG
és	_	_	_	_	I-ORG
Montenegró	_	_	_	_	I-ORG
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
tagállamok	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
kérelmezték	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kvóták	_	_	_	_	O
megemelését	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
2004.	_	_	_	_	O
július	_	_	_	_	O
1.	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
december	_	_	_	_	O
31.	_	_	_	_	O
közötti	_	_	_	_	O
időszakra	_	_	_	_	O
vonatkozóan	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
2535/2001/EK	_	_	_	_	O
rendeletben	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
egyes	_	_	_	_	O
kontingenseknek	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
behozatal	_	_	_	_	O
évének	_	_	_	_	O
második	_	_	_	_	O
felére	_	_	_	_	O
rendelkezésre	_	_	_	_	O
álló	_	_	_	_	O
mennyiségeit	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
melléklet	_	_	_	_	O
tartalmazza	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Montenegróban	_	_	_	_	B-LOC
:	_	_	_	_	O
Folytatni	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
büntető	_	_	_	_	O
törvénykönyv	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
büntetőeljárási	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ügyészekről	_	_	_	_	O
szóló	_	_	_	_	O
törvény	_	_	_	_	O
végrehajtásának	_	_	_	_	O
előkészítését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
különösen	_	_	_	_	O
biztosítani	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
szervezett	_	_	_	_	O
bűnözés	_	_	_	_	O
felderítéséért	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
azzal	_	_	_	_	O
kapcsolatos	_	_	_	_	O
vádemelésekért	_	_	_	_	O
felelős	_	_	_	_	O
különleges	_	_	_	_	O
ügyész	_	_	_	_	O
gyakorlati	_	_	_	_	O
függetlenségét	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Közigazgatási	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
fellebbviteli	_	_	_	_	O
bíróságokat	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
felállítani	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Az	_	_	_	_	O
EUPOL	_	_	_	_	B-MISC
KINSHASA-ban	_	_	_	_	I-MISC
részt	_	_	_	_	O
vevő	_	_	_	_	O
harmadik	_	_	_	_	O
államoknak	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
művelet	_	_	_	_	O
napi	_	_	_	_	O
irányítását	_	_	_	_	O
illetően	_	_	_	_	O
ugyanolyan	_	_	_	_	O
jogai	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
kötelezettségei	_	_	_	_	O
vannak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
mint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
műveletben	_	_	_	_	O
részt	_	_	_	_	O
vevő	_	_	_	_	O
EU-tagállamoknak	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Ilyen	_	_	_	_	O
körülmények	_	_	_	_	O
között	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
bővítés	_	_	_	_	O
különleges	_	_	_	_	O
helyzetét	_	_	_	_	O
figyelembe	_	_	_	_	O
véve	_	_	_	_	O
ésszerűen	_	_	_	_	O
megállapítható	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
hogy	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Közösségnek	_	_	_	_	B-ORG
nem	_	_	_	_	O
áll	_	_	_	_	O
érdekében	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
fennálló	_	_	_	_	O
intézkedéseket	_	_	_	_	O
azok	_	_	_	_	O
átmeneti	_	_	_	_	O
kiigazítása	_	_	_	_	O
nélkül	_	_	_	_	O
tovább	_	_	_	_	O
alkalmazni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
970	_	_	_	_	O
kód	_	_	_	_	O
magában	_	_	_	_	O
foglalja	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
800/99/EK	_	_	_	_	O
bizottsági	_	_	_	_	O
rendelet	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
HL	_	_	_	_	B-MISC
L	_	_	_	_	O
102.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
1999.4.17.	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
11.	_	_	_	_	O
o.	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O

36.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésének	_	_	_	_	O
a)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
c)	_	_	_	_	O
pontjában	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
44.	_	_	_	_	O
cikk	_	_	_	_	O
(	_	_	_	_	O
1	_	_	_	_	O
)	_	_	_	_	O
bekezdésének	_	_	_	_	O
a)	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
b)	_	_	_	_	O
pontjában	_	_	_	_	O
említett	_	_	_	_	O
kiviteleket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
olyan	_	_	_	_	O
haderőkkel	_	_	_	_	O
kötött	_	_	_	_	O
szerződések	_	_	_	_	O
keretében	_	_	_	_	O
történő	_	_	_	_	O
kiviteleket	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
amelyek	_	_	_	_	O
valamely	_	_	_	_	O
tagállam	_	_	_	_	O
területén	_	_	_	_	O
állomásoznak	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ám	_	_	_	_	O
nem	_	_	_	_	O
tartoznak	_	_	_	_	O
annak	_	_	_	_	O
fennhatósága	_	_	_	_	O
alá	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Részletes	_	_	_	_	O
szabályokat	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
előírni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
Török	_	_	_	_	B-ORG
Ciprióta	_	_	_	_	I-ORG
Kereskedelmi	_	_	_	_	I-ORG
Kamara	_	_	_	_	I-ORG
vagy	_	_	_	_	O
más	_	_	_	_	O
engedélyezett	_	_	_	_	O
testület	_	_	_	_	O
által	_	_	_	_	O
kiállítandó	_	_	_	_	O
okmány	_	_	_	_	O
formája	_	_	_	_	O
és	_	_	_	_	O
tartalma	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
valamint	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
érvényes	_	_	_	_	O
szabályok	_	_	_	_	O
betartására	_	_	_	_	O
vonatkozó	_	_	_	_	O
ellenőrzések	_	_	_	_	O
tekintetében	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Szerbiában	_	_	_	_	B-LOC
:	_	_	_	_	O
Törvényt	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
elfogadni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
vasúttal	_	_	_	_	O
kapcsolatban	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

Meg	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
kezdeni	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
nemzeti	_	_	_	_	O
közlekedésstratégia	_	_	_	_	O
fejlesztését	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
ideértve	_	_	_	_	O
az	_	_	_	_	O
ágazat	_	_	_	_	O
gazdasági	_	_	_	_	O
életképességét	_	_	_	_	O
is	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O

A	_	_	_	_	O
dokumentumokat	_	_	_	_	O
a	_	_	_	_	O
kérelemtől	_	_	_	_	O
függően	_	_	_	_	O
levélben	_	_	_	_	O
,	_	_	_	_	O
faxon	_	_	_	_	O
vagy	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
ha	_	_	_	_	O
lehetséges	_	_	_	_	O
–	_	_	_	_	O
elektronikus	_	_	_	_	O
úton	_	_	_	_	O
kell	_	_	_	_	O
küldeni	_	_	_	_	O
.	_	_	_	_	O


